(this.webpackJsonpProteGoSafe=this.webpackJsonpProteGoSafe||[]).push([[0],{109:function(e){e.exports=JSON.parse('[{"numberOfTries":3,"intervalInMinutes":1,"lockdownInMinutes":1},{"numberOfTries":5,"intervalInMinutes":2,"lockdownInMinutes":5},{"numberOfTries":10,"intervalInMinutes":10,"lockdownInMinutes":60},{"numberOfTries":30,"intervalInMinutes":120,"lockdownInMinutes":1440}]')},110:function(e){e.exports=JSON.parse('{"elements":[{"title":"Regionalizacja - dodatkowe obostrzenia w powiatach z najwi\u0119kszym przyrostem zaka\u017ce\u0144","paragraphs":[{"paragraph":"Od 8 sierpnia 2020 r. wprowadzamy nowe zasady bezpiecze\u0144stwa, ale tylko w poszczeg\xf3lnych powiatach, w kt\xf3rych wzrost zaka\u017ce\u0144 jest wi\u0119kszy ni\u017c w pozosta\u0142ych cz\u0119\u015bciach Polski. Powiaty obj\u0119te dodatkowymi obostrzeniami dziel\u0105 si\u0119 na dwa obszary: \u017c\xf3\u0142ty i czerwony \u2013 z r\xf3\u017cnym zakresem ogranicze\u0144. W powiatach, kt\xf3re przyporz\u0105dkowane s\u0105 do obszaru zielonego, obowi\u0105zuj\u0105 dotychczasowe zasady bezpiecze\u0144stwa.","collapses":[{"text":"Na czym polega regionalizacja?","description":"Regionalizacja polega na wprowadzeniu nowych zasad bezpiecze\u0144stwa, ale tylko w poszczeg\xf3lnych powiatach, w kt\xf3rych wzrost zaka\u017ce\u0144 jest wi\u0119kszy ni\u017c w pozosta\u0142ych cz\u0119\u015bciach Polski. Powiaty obj\u0119te dodatkowymi obostrzeniami dziel\u0105 si\u0119 na dwa obszary: \u017c\xf3\u0142ty i czerwony \u2013 z r\xf3\u017cnym zakresem ogranicze\u0144."},{"text":"Od kiedy obowi\u0105zuj\u0105 dodatkowe ograniczenia w obszarze czerwonym i \u017c\xf3\u0142tym?","description":"Od 8 sierpnia 2020 r. "},{"text":"Na jakiej podstawie zosta\u0142a wprowadzona regionalizacja?","description":"Na podstawie [url]Rozporz\u0105dzenia Rady Ministr\xf3w z dnia 7 sierpnia 2020 r. w sprawie ustanowienia okre\u015blonych ogranicze\u0144, nakaz\xf3w i zakaz\xf3w w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem stanu epidemii|https://dziennikustaw.gov.pl/DU/2020/1356[url]."},{"text":"Kt\xf3re powiaty b\u0119d\u0105 obj\u0119te dodatkowymi obostrzeniami?","description":"Obszar czerwony\\npszczy\u0144ski, miasto na prawach powiatu Ruda \u015al\u0105ska, rybnicki, miasto na prawach powiatu Rybnik i wodzis\u0142awski w wojew\xf3dztwie \u015bl\u0105skim;\\nostrzeszowski w wojew\xf3dztwie wielkopolskim;\\nnowos\u0105decki i miasto na prawach powiatu Nowy S\u0105cz w wojew\xf3dztwie ma\u0142opolskim;\\nwielu\u0144ski w wojew\xf3dztwie \u0142\xf3dzkim."},{"text":"Czym r\xf3\u017cni\u0105 si\u0119 od siebie obszary: zielony, \u017c\xf3\u0142ty i czerwony?","description":"W ramach regionalizacji ka\u017cdy z powiat\xf3w w Polsce b\u0119dzie przyporz\u0105dkowany do konkretnego obszaru."},{"text":"Jakie ograniczenia obowi\u0105zuj\u0105 w obszarze czerwonym i \u017c\xf3\u0142tym?","description":"Pe\u0142na lista aktualnych ogranicze\u0144 dla obszaru czerwonego i \u017c\xf3\u0142tego dost\u0119pna jest [url]tutaj|https://www.gov.pl/web/koronawirus/regionalne-obostrzenia-dla-wybranych-powiatow[url]. "}]}]},{"title":"Handel, edukacja, kultura i rekreacja, zdrowie","paragraphs":[{"paragraph":"CENTRA HANDLOWE/ HANDEL ","collapses":[{"text":"Czy w sklepach lub centrach handlowych s\u0105 limity klient\xf3w?","description":"Nie, nie ma ju\u017c limit\xf3w dotycz\u0105cych\xa0liczby klient\xf3w przebywaj\u0105cych w jednym czasie na terenie sklepu czy centr\xf3w handlowych."},{"text":"Czy si\u0142ownie i kluby fitness w centrach handlowych b\u0119d\u0105 otwarte?","description":"Si\u0142ownie i kluby fitness w centrach handlowych mog\u0105 by\u0107 otwarte od 6 czerwca."},{"text":"Czy mog\u0119\xa0zje\u015b\u0107 posi\u0142ek na miejscu w cz\u0119\u015bci restauracyjnej w galerii handlowej?","description":"Tak. Jednak w plac\xf3wkach gastronomicznych nadal musi by\u0107 zachowana odpowiednia odleg\u0142o\u015b\u0107 mi\u0119dzy stolikami (2 m). Przy stoliku obowi\u0105zuj\u0105 maseczki (nie dotyczy to konsumpcji) i np. przy wyj\u015bciu do toalety. Zachowane zostaj\u0105 tak\u017ce dotychczasowe re\u017cimy sanitarne (np. dezynfekcja stolik\xf3w)."},{"text":"Czy place zabaw w centrach handlowych s\u0105 dost\u0119pne dla dzieci?","description":"Sale zabaw mog\u0105 by\u0107 otwarte od 6 czerwca."}]},{"paragraph":"\u017b\u0141OBKI I PRZEDSZKOLA, EDUKACJA ","collapses":[{"text":"Czy \u017c\u0142obki i przedszkola s\u0105 otwarte?","description":"Od 6 maja organy prowadz\u0105ce te plac\xf3wki mog\u0105 je otworzy\u0107, bior\u0105c pod uwag\u0119 m.in. wytyczne GIS. Decyzja nale\u017cy tak\u017ce do jednostek samorz\u0105du terytorialnego. W wyj\u0105tkowych okoliczno\u015bciach mog\u0105 one zamkn\u0105\u0107 wszystkie \u017c\u0142obki i przedszkola na swoim terenie."},{"text":"Czy \u017c\u0142obki i przedszkola dzia\u0142aj\u0105\xa0na normalnych zasadach?","description":"Ze wzgl\u0119du na sytuacj\u0119 epidemiologiczn\u0105 organ prowadz\u0105cy mo\u017ce ograniczy\u0107 liczebno\u015b\u0107 grupy przedszkolnej lub ograniczy\u0107 liczb\u0119 dzieci obj\u0119tych opiek\u0105 w \u017c\u0142obkach. Plac\xf3wki te musz\u0105 r\xf3wnie\u017c dzia\u0142a\u0107 zgodnie ze \u015bcis\u0142ymi zasadami sanitarnymi. W razie w\u0105tpliwo\u015bci mog\u0105 zasi\u0119gn\u0105\u0107 porady inspekcji sanitarnej."},{"text":"Czy otwarcie \u017c\u0142obk\xf3w i przedszkoli to celowy zabieg, aby nie wyp\u0142aca\u0107 dodatkowego \u015bwiadczenia opieku\u0144czego?","description":"Rodzice nadal mog\u0105 korzysta\u0107 z zasi\u0142ku opieku\u0144czego. B\u0119dzie on wyp\u0142acany gdy:\\nprzedszkole i\xa0 \u017c\u0142obek s\u0105 zamkni\u0119te na mocy decyzji jednostki samorz\u0105du terytorialnego lub\\n\u017c\u0142obek i przedszkole nie mo\u017ce zapewni\u0107 opieki ze wzgl\u0119du na ograniczenia spowodowane koronawirusem lub\\nrodzic nie zdecyduje si\u0119 na wys\u0142anie dziecka do plac\xf3wki."}]},{"paragraph":"HOTELE I US\u0141UGI ","collapses":[{"text":"Czy podczas pobytu w hotelu b\u0119d\u0119 m\xf3g\u0142 skorzysta\u0107 z si\u0142owni, basenu lub strefy rekreacyjnej?","description":"Baseny, si\u0142ownie i strefy rekreacyjne mog\u0105 by\u0107 otwarte w hotelach od 6 czerwca. "},{"text":"Czy salony masa\u017cu, kosmetyczny i fryzjerskie s\u0105 otwarte?","description":"Tak. Salony masa\u017cu, kosmetyczne, fryzjerskie s\u0105 otwarte od 18 maja."}]},{"paragraph":"KULTURA / REKREACJA ","collapses":[{"text":"Czy muzea i biblioteki s\u0105 otwarte?","description":"Od 4 maja biblioteki, \xa0muzea i archiwa mog\u0105 by\u0107 otwarte. Co wa\u017cne, instytucje kultury mog\u0105 to robi\u0107 stopniowo i w r\xf3\u017cnym czasie. O konkretnym terminie decyduje organ prowadz\u0105cy dan\u0105 plac\xf3wk\u0119 po konsultacji z powiatow\u0105 stacj\u0105 sanitarno-epidemiologiczn\u0105."},{"text":"Czy kina i teatry s\u0105 otwarte?","description":"Kina i teatry mog\u0105 by\u0107 otwarte od 6 czerwca."},{"text":"Czy nadal musze zakrywa\u0107 usta i nos?","description":"Usta i nos nale\u017cy zas\u0142ani\u0107 w przestrzeni otwartej, gdy nie ma mo\u017cliwo\u015bci zachowania 1,5 metr\xf3w odleg\u0142o\u015bci od innych, a tak\u017ce w przestrzeni zamkni\u0119tej \u2013 np. w sklepach czy w komunikacji zbiorowej."}]},{"paragraph":"ZDROWIE ","collapses":[{"text":"Czy mog\u0119 skorzysta\u0107 z rehabilitacji?","description":"Osoby chore i cierpi\u0105ce na dolegliwo\u015bci b\xf3lowe mog\u0105 od 4 maja korzysta\u0107 z rehabilitacji leczniczej. Salony masa\u017cu mog\u0105 by\u0107 otwarte od 6 czerwca."}]}]},{"title":"","paragraphs":[{"paragraph":"","collapses":[{"text":"Dlaczego utrzymujemy stan epidemii, skoro znosimy ograniczenia?","description":"Sytuacja zwi\u0105zana z [url]COVID-19|https://www.gov.pl/web/koronawirus[url] w Polsce jest ustabilizowana, jednak epidemia trwa nadal i\xa0dlatego nie wszystkie ograniczenia zosta\u0142y zniesione. W dalszym ci\u0105gu nale\u017cy utrzymywa\u0107 1,5-metrowy dystans spo\u0142eczny, a wi\u0119kszo\u015b\u0107 us\u0142ug jest \u015bwiadczona z zachowaniem \u015bcis\u0142ego re\u017cimu sanitarnego."},{"text":"Czy zniesienie obowi\u0105zku zas\u0142aniania ust i nosa ma charakter ca\u0142kowity?","description":"Nie. Likwidujemy nakaz noszenia masek wy\u0142\u0105cznie w sytuacjach, w kt\xf3rych jest mo\u017cliwe zachowanie dystansu 1,5 m. Je\u015bli nie ma takiej mo\u017cliwo\u015bci \u2013 na zat\u0142oczonym chodniku, promenadzie, bulwarze \u2013 nadal powinni\u015bmy zas\u0142ania\u0107 usta i nos. Maseczki powinni\u015bmy mie\u0107 tak\u017ce w niekt\xf3rych og\xf3lnodost\u0119pnych przestrzeniach zamkni\u0119tych. Na przyk\u0142ad w sklepie, galerii handlowej, banku, ko\u015bciele, w kinie czy teatrze, a tak\u017ce w komunikacji miejskiej."},{"text":"Ile os\xf3b mo\u017ce przebywa\u0107 w kinie lub teatrze?","description":"W kinie i teatrze co drugie miejsce powinno by\u0107 wolne. Widzowie musz\u0105 tak\u017ce nosi\u0107 maseczki. Kina i teatry zosta\u0142y otwarte 6 czerwca."},{"text":"Czy w teatrze, kinie lub w operze musz\u0119 mie\u0107 maseczk\u0119?","description":"Tak."},{"text":"Uprawiam jogging. Czy podczas biegu musz\u0119 mie\u0107 maseczk\u0119?","description":"Na \u015bwie\u017cym powietrzu nie trzeba zas\u0142ania\u0107 ust i nosa, je\u015bli mamy mo\u017cliwo\u015b\u0107 zachowania dystansu spo\u0142ecznego."},{"text":"Czy mog\u0119 korzysta\u0107 z prysznica po treningu na si\u0142owni?","description":"Tak. Korzystanie z si\u0142owni jest mo\u017cliwe od 6 czerwca."},{"text":"Kiedy b\u0119dzie mo\u017cna korzysta\u0107 z si\u0142owni na \u015bwie\u017cym powietrzu?","description":"Od 30 maja. Od tego dnia mo\u017cna r\xf3wnie\u017c korzysta\u0107 z plac\xf3w zabaw i ma\u0142ej infrastruktury le\u015bnej."},{"text":"Kiedy dzieci b\u0119d\u0105 mog\u0142y bawi\u0107 si\u0119 na placach zabaw?","description":"Od 30 maja."},{"text":"Czy w uroczysto\u015bci pogrzebowej mo\u017ce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 wi\u0119cej ni\u017c 50 os\xf3b? Co z \u017ca\u0142obnikami, kt\xf3rzy nie mieszcz\u0105 si\u0119 w limicie?","description":"30 maja zniesiono dotychczasowy limit uczestnik\xf3w pogrzeb\xf3w. Na uroczysto\u015bci mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 wi\u0119c wi\u0119cej os\xf3b. Nadal obowi\u0105zuje zasada: 1,5 m dystansu spo\u0142ecznego albo maseczka. Nie dotyczy ona os\xf3b wykonuj\u0105cych pos\u0142ug\u0119."},{"text":"Czy w taks\xf3wce musz\u0119 mie\u0107 maseczk\u0119?","description":"Tak. Zar\xf3wno kierowca, jak i pasa\u017cerowie powinni zas\u0142ania\u0107 usta i nos podczas przejazdu."},{"text":"Bior\u0119 udzia\u0142 w mszy, ale stoj\u0119 na zewn\u0105trz ko\u015bcio\u0142a. Czy musz\u0119 mie\u0107 maseczk\u0119?","description":"Wierni uczestnicz\u0105cy w kulcie religijnym, kt\xf3rzy przebywaj\u0105 w budynku, musz\u0105 mie\u0107 maseczk\u0119. Nie ma wymogu, \u017ceby nosi\u0107 j\u0105 na \u015bwie\u017cym powietrzu \u2013 ale tylko pod warunkiem, gdy utrzymujemy od innych 1,5-metrow\u0105 odleg\u0142o\u015b\u0107. Je\u015bli wi\u0119c przy ko\u015bciele nie ma w pobli\u017cu innych os\xf3b, maseczk\u0119 mo\u017cna zdj\u0105\u0107."},{"text":"Czy w autobusie lub poci\u0105gu musz\u0119 mie\u0107 maseczk\u0119?","description":"W autobusie lub poci\u0105gu nale\u017cy zas\u0142ania\u0107 nos i usta."},{"text":"Ile os\xf3b mo\u017ce bawi\u0107 si\u0119 na weselu?","description":"Maksymalnie 150 os\xf3b (bez obs\u0142ugi)."},{"text":"Czy na weselu uczestnicy musz\u0105 mie\u0107 maseczki?","description":"Nie. Od 6 czerwca mo\u017cliwa jest organizacja wesel do 150 os\xf3b (bez obs\u0142ugi). Go\u015bcie mog\u0105 bawi\u0107 si\u0119 bez maseczek."},{"text":"Chc\u0119 i\u015b\u0107 do restauracji. Czy na jej terenie powinienem nosi\u0107 maseczk\u0119?","description":"Tak, trzeba mie\u0107 na sobie maseczk\u0119. Mo\u017cna j\u0105 \u015bci\u0105gn\u0105\u0107 dopiero po zaj\u0119ciu miejsca przy stoliku. Kiedy czekamy na stolik, powinni\u015bmy mie\u0107 os\u0142on\u0119 na ustach i nosie. Nadal musi by\u0107 zachowana odpowiednia odleg\u0142o\u015b\u0107 \xa0mi\u0119dzy stolikami i obowi\u0105zuj\u0105ce re\u017cimy sanitarne (np. dezynfekcja stolik\xf3w)."},{"text":"Ile wynosi limit os\xf3b przebywaj\u0105cych w ko\u015bciele?","description":"Od 30 maja w ko\u015bciele mo\u017ce przebywa\u0107 dowolna liczba wiernych. Musz\u0105 oni jednak nosi\u0107 maseczk\u0119."},{"text":"Co z wakacjami? Czy dzieci b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w letnim wypoczynku?","description":"Szczeg\xf3\u0142owe informacje zwi\u0105zane ze zorganizowanym wypoczynkiem dzieci s\u0105 zamieszone na stronie [url]Ministerstwa Edukacji Narodowej|https://www.gov.pl/web/edukacja/wytyczne-gis-mz-i-men[url]. MEN we wsp\xf3\u0142pracy z G\u0142\xf3wnym Inspektorem Sanitarnym i Ministerstwem Zdrowia przygotowa\u0142o wytyczne dla organizator\xf3w wypoczynku dzieci i m\u0142odzie\u017cy."},{"text":"Ile os\xf3b mo\u017ce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w manifestacji?","description":"Od 30 maja mo\u017cliwa jest organizacja zgromadze\u0144 w przestrzeni otwartej. Konieczne jest jednak noszenie maseczki lub zachowanie dystansu 1,5 m. Uwaga \u2013 Sanepid b\u0119dzie przedstawia\u0142 rekomendacje, gdzie ze wzgl\u0119du na sytuacj\u0119 epidemiologiczn\u0105 zgromadzenia nie powinny si\u0119 odbywa\u0107. Ostateczna decyzja nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie do odpowiedniej\xa0 jednostki samorz\u0105du terytorialnego.\xa0"},{"text":"Czy po wej\u015bciu w \u017cycie IV etapu znoszenia obostrze\u0144, obowi\u0105zek kwarantanny zosta\u0142 zniesiony?","description":"Kwarantanna nadal dotyczy\xa0os\xf3b, kt\xf3re:\\nprzekraczaj\u0105 granic\u0119 RP stanowi\u0105c\u0105 zewn\u0119trzn\u0105 granic\u0119 UE,\\nmia\u0142y kontakt z osobami zaka\u017conymi (lub potencjalnie zaka\u017conymi) koronawirusem;\\nmieszkaj\u0105 z osob\u0105, kt\xf3ra zostaje skierowana na kwarantann\u0119.\\nZ obowi\u0105zku kwarantanny zwolnione s\u0105 osoby, kt\xf3re przylecia\u0142y samolotem z kraju, w\xa0kt\xf3rym s\u0105 ni\u017csze wska\u017aniki zachorowa\u0144, a kt\xf3re nie s\u0105 pa\u0144stwami cz\u0142onkowskimi Unii Europejskiej. Chodzi o Czarnog\xf3r\u0119, Gruzj\u0119, Japoni\u0119, Albani\u0119, Kore\u0119, Ukrain\u0119 i\xa0Kanad\u0119.\\nZ obowi\u0105zkowej kwarantanny wy\u0142\u0105czeni s\u0105 wszyscy kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w Polsce studenci, uczestnicy studi\xf3w podyplomowych i kszta\u0142cenia specjalistycznego, a tak\u017ce doktoranci oraz wszyscy naukowcy prowadz\u0105cy w naszym kraju badania naukowe lub prace rozwojowe.\\nPonadto z obowi\u0105zkowej kwarantanny wy\u0142\u0105czeni s\u0105 obywatele RP: studenci, uczestnicy studi\xf3w podyplomowych i kszta\u0142cenia specjalistycznego, a tak\u017ce doktoranci \u2013 kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w innych pa\u0144stwach oraz naukowcy \u2013 prowadz\u0105cy badania naukowe lub prace rozwojowe w\xa0innych krajach.\\n"},{"text":"Czy w sklepie nadal musz\u0119 u\u017cywa\u0107 r\u0119kawiczek?","description":"Tak. W sklepach wci\u0105\u017c obowi\u0105zkowe jest noszenie r\u0119kawiczek lub dezynfekcja r\u0105k."},{"text":"Czy spaceruj\u0105c po bulwarze z 5-letnim dzieckiem, musz\u0119 mie\u0107 maseczk\u0119 lub zachowywa\u0107 dystans 1,5 m?","description":"Nie. W takiej sytuacji rodzice dzieci do 13. roku \u017cycia nie musz\u0105 nosi\u0107 maseczki ani utrzymywa\u0107 1,5-metrowego dystansu spo\u0142ecznego. "},{"text":"Pracuj\u0119 w biurze. Czy musz\u0119 zakrywa\u0107 tam nos i usta?","description":"Nie, je\u015bli pracodawca zapewni odpowiednie odleg\u0142o\u015bci mi\u0119dzy stanowiskami i spe\u0142ni wymagania sanitarne."},{"text":"Czy w restauracji musz\u0119 nadal dezynfekowa\u0107 r\u0119ce?","description":"Tak."},{"text":"Czy mog\u0119 p\xf3j\u015b\u0107 na basen?","description":"Tak.\xa0 W przypadku basen\xf3w (krytych i na powietrzu) nie ma ograniczenia liczby uczestnik\xf3w. Pozostanie ono w aquapark\xf3w, gdzie obowi\u0105zuje limi 75 proc. ob\u0142o\u017cenia obiektu."},{"text":"Czy restauracje hotelowe\xa0mog\u0105\xa0serwowa\u0107 na sali posi\u0142ki go\u015bciom?","description":"Tak. Jest to mo\u017cliwe od 30 maja. W\u0142a\u015bciciele hoteli musz\u0105 jednak zachowywa\u0107 okre\u015blone zasady sanitarne, takie jak w przypadku zwyk\u0142ych restauracji."},{"text":"Czy b\u0119dzie ju\u017c mo\u017cna korzysta\u0107 z dowolnych obiekt\xf3w sportowych?","description":"Tak, w IV etapie \u201eodmra\u017cania\u201d sportu zniesiono ograniczenia dotycz\u0105ce mo\u017cliwo\u015bci korzystania z obiekt\xf3w sportowych. W dalszym ci\u0105gu niezb\u0119dne jest jednak spe\u0142nienie wymaga\u0144 sanitarnych i okre\u015blonych w rozporz\u0105dzeniu limit\xf3w."},{"text":"Kto odpowiada za przestrzeganie zawartych w rozporz\u0105dzeniu przepis\xf3w w przypadku organizacji aktywno\u015bci w terenie otwartym?","description":"Odpowiedzialno\u015b\u0107 spoczywa na organizatorze danej aktywno\u015bci/osobie prowadz\u0105cej zaj\u0119cia w terenie otwartym."},{"text":"Jakie wytyczne sanitarne musz\u0105 by\u0107 spe\u0142nione aby otworzy\u0107 klub fitness, si\u0142owni\u0119 dla u\u017cytkownik\xf3w?","description":"Przepisy sanitarne zwi\u0105zane z udost\u0119pnianiem si\u0142owni i klub\xf3w fitness okre\u015blaj\u0105 przepisy rozporz\u0105dzenia oraz wytyczne Ministerstwa Rozwoju i G\u0142\xf3wnego Inspektora Sanitarnego.\\n[url]https://www.gov.pl/web/rozwoj/silownie-i-kluby-fitness|https://www.gov.pl/web/rozwoj/silownie-i-kluby-fitness[url]"},{"text":"Czy na basenach\xa0mo\u017cna korzysta\u0107 z sauny, jacuzzi, brodzik\xf3w dla dzieci?","description":"Tak."},{"text":"Czy kibice mog\u0105 by\u0107 na hali sportowej w trakcie turnieju?","description":"Tak. Publiczno\u015b\u0107 mo\u017ce zaj\u0105\u0107 50 proc. miejsc na obiekcie."},{"text":"Ilu \u0107wicz\u0105cych mo\u017ce by\u0107 jednocze\u015bnie na Orliku?","description":"W przypadku zaj\u0119\u0107 prowadzonych na Orliku uczestniczy\u0107 mo\u017ce nie wi\u0119cej ni\u017c 150 uczestnik\xf3w. Limit ten okre\u015bla maksymaln\u0105 liczb\u0119 uczestnik\xf3w zaj\u0119\u0107 i nie odnosi si\u0119 do os\xf3b obs\u0142uguj\u0105cych obiekt."},{"text":"Czy mo\u017cliwa jest aktywno\u015b\u0107 fizyczna bez maseczki?","description":"Obowi\u0105zku noszenia maseczki nie stosuje si\u0119 do os\xf3b uprawiaj\u0105cych sport, dotyczy to wszystkich form aktywno\u015bci. "},{"text":"Czy mo\u017cna korzysta\u0107 z sal tanecznych?","description":"Tak mo\u017cna korzysta\u0107 z sal tanecznych z wyj\u0105tkiem dyskotek i klub\xf3w nocnych."},{"text":"Jak powinny wygl\u0105da\u0107 zaj\u0119cia sportowe w sportach walki?","description":"Podczas aktywno\u015bci sportowej nie ma obowi\u0105zku zachowania 1,5 metrowego dystansu spo\u0142ecznego, poniewa\u017c ze wzgl\u0119du na specyfik\u0119 sportu, w szczeg\xf3lno\u015bci sport\xf3w walki, nie jest to obiektywnie mo\u017cliwe. Zaleca si\u0119 jednak aby uczestnicy zaj\u0119\u0107 korzystali z osobistego sprz\u0119tu treningowego oraz dezynfekowali r\u0119ce przed i po okre\u015blonej aktywno\u015bci.\xa0"},{"text":"Jakie s\u0105 obecnie wytyczne sanitarne?","description":"Rozporz\u0105dzanie okre\u015bla ramowe wytyczne sanitarne w zakresie sportu, zgodnie z kt\xf3rymi:\xa0podmiot uprawniony do udost\u0119pnienia obiektu, organizator wydarzenia sportowego lub organizator zaj\u0119\u0107 sportowych (w przypadku zaj\u0119\u0107 poza obiektem sportowym oraz niezwi\u0105zanych z wydarzeniem sportowym):\\nweryfikuje liczb\u0119 os\xf3b uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach sportowych lub wydarzeniu sportowym,\xa0 korzystaj\u0105cych z obiektu sportowego lub sprz\u0119tu sportowego,\\ndezynfekuje szatnie i w\u0119z\u0142y sanitarne,\\nzapewnia osobom uczestnicz\u0105cym w zaj\u0119ciach, wydarzeniu sportowym, lub korzystaj\u0105cym z obiektu sportowego lub sprz\u0119tu sportowego \u015brodki do dezynfekcji r\u0105k i sprz\u0119tu sportowego,\\ndezynfekuje urz\u0105dzenia i sprz\u0119t sportowy po ka\u017cdym u\u017cyciu i ka\u017cdej grupie korzystaj\u0105cych (z wy\u0142\u0105czeniem si\u0142owni, klub\xf3w fitness i oboz\xf3w sportowych),\\nzapewnia 15 minutowe odst\u0119py mi\u0119dzy wchodz\u0105cymi i wychodz\u0105cymi uczestnikami zaj\u0119\u0107, wydarze\u0144 sportowych lub korzystaj\u0105cych z obiektu lub w inny spos\xf3b ogranicza kontakt pomi\u0119dzy tymi osobami."},{"text":"Czy uczestnicy zaj\u0119\u0107 mog\u0105\xa0korzysta\u0107 z szatni i prysznic\xf3w, kt\xf3re znajduj\u0105 si\u0119\xa0na terenie obiekt\xf3w\xa0sportowych?","description":"Tak, jest mo\u017cliwe korzystanie z szatni i prysznic\xf3w."},{"text":"Czy mo\u017cna korzysta\u0107 z si\u0142owni plenerowych i dr\u0105\u017ck\xf3w?","description":"Tak, jest to mo\u017cliwe."},{"text":"Czy komunikacja miejska funkcjonuje normalnie?","description":"Danym \u015brodkiem transportu mo\u017cna przewozi\u0107, w tym samym czasie, nie wi\u0119cej os\xf3b ni\u017c wynosi:\\n50% liczby miejsc siedz\u0105cych albo 30% liczby wszystkich miejsc siedz\u0105cych i stoj\u0105cych, przy czym co najmniej po\u0142owa miejsc siedz\u0105cych musi pozosta\u0107 wolna.\\n100% liczby miejsc siedz\u0105cych albo 50% liczby wszystkich miejsc siedz\u0105cych i stoj\u0105cych, przy czym co najmniej po\u0142owa miejsc siedz\u0105cych musi pozosta\u0107 wolna."},{"text":"Kiedy odb\u0119d\u0105 si\u0119 egzaminy zawodowe?","description":"Egzamin zawodowy i potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje w zawodzie:\\nFormu\u0142a (podstawa programowa) 2012 i 2017: 22 czerwca - 9 lipca 2020 r. \\nFormu\u0142a (podstawa programowa) 2019: 17-28 sierpnia 2020 r.\xa0 "},{"text":"Do kiedy b\u0119dzie wyp\u0142acany dodatkowy zasi\u0142ek opieku\u0144czy?","description":"Do 26 lipca 2020 r."}]}]},{"title":"Wychodzisz z domu? Zas\u0142o\u0144 usta i nos!","paragraphs":[{"paragraph":"","collapses":[{"text":"Czy tylko za pomoc\u0105 maski mog\u0119 zas\u0142oni\u0107 usta i nos?","description":"Nie. Dopuszcza si\u0119 r\xf3wnie\u017c zakrywanie ust i nosa przy pomocy cz\u0119\u015bci odzie\u017cy (np. chusty, apaszki, szalika)."},{"text":"Czy w samochodzie r\xf3wnie\u017c obowi\u0105zuje nakaz?","description":"Je\u015bli podr\xf3\u017cujemy sami lub z bliskimi, z kt\xf3rymi mieszkamy lub z dzieckiem do 4 lat \u2013 nie ma obowi\u0105zku zas\u0142aniania twarzy. Je\u015bli jednak jedziemy z pasa\u017cerami obcymi, tzn. z takimi, z kt\xf3rymi nie mieszkamy \u2013 musimy zas\u0142oni\u0107 usta i nos."},{"text":"Czy w ko\u015bciele r\xf3wnie\u017c powinni\u015bmy zas\u0142ania\u0107 usta i nos?","description":"Tak, nakaz obowi\u0105zuje w miejscach kultu religijnego. Jedynie kap\u0142ani, kt\xf3rzy odprawiaj\u0105 obrz\u0119d, s\u0105 zwolnieni z tego obowi\u0105zku,\xa0wy\u0142\u0105czaj\u0105c z tego osoby sprawuj\u0105ce pos\u0142ug\u0119."},{"text":"Czy w sklepach i na targowiskach obowi\u0105zuje nakaz zas\u0142aniania ust i nosa?","description":"W sklepach nale\u017cy zas\u0142ania\u0107 usta i nos. Natomiast na targowiskach nie ma takiego obowi\u0105zku, je\u015bli zachowujemy 1,5 metrow\u0105 odleg\u0142o\u015b\u0107 od innych. "},{"text":"Jestem rolnikiem. Czy musz\u0119 zakrywa\u0107 twarz, kiedy pracuj\u0119 na polu, w gospodarstwie?","description":"Nie. Rolnicy wykonuj\u0105cy prace gospodarskie nie musz\u0105 zas\u0142ania\u0107 twarzy."},{"text":"Czy mog\u0119 ods\u0142oni\u0107 twarz, je\u015bli jestem w banku, wyp\u0142acam pieni\u0105dze, a kasjer chce sprawdzi\u0107, czy jestem osob\u0105, za kt\xf3r\u0105 si\u0119 podaje?","description":"Tak. Policjanci, stra\u017cnicy graniczni, kasjerzy w banku czy sprzedawcy w sklepie mog\u0105 za\u017c\u0105da\u0107 od nas odkrycia twarzy w celu identyfikacji. Mamy obowi\u0105zek uczyni\u0107 to na ich pro\u015bb\u0119."},{"text":"Jestem kasjerk\u0105. W jaki spos\xf3b mam wytrzyma\u0107 w maseczce wiele godzin? To bardzo niekomfortowe.","description":"Pracownicy sklep\xf3w i punkt\xf3w us\u0142ugowych mog\u0105 zakrywa\u0107 twarze przy pomocy przy\u0142bicy, je\u015bli wszystkie kasy, punkty sprzeda\u017cy, okienka itd. s\u0105 oddzielone od klient\xf3w dodatkow\u0105 przes\u0142on\u0105 ochronn\u0105."},{"text":"Pracuj\u0119 na poczcie. Cz\u0119\u015b\u0107 obowi\u0105zk\xf3w wykonuj\u0119 na zapleczu, cz\u0119\u015b\u0107 przy okienku. Kiedy musz\u0119 zas\u0142ania\u0107 usta i nos?","description":"Nie ma obowi\u0105zku zakrywania twarzy w miejscu pracy. Wyj\u0105tkiem jest sytuacja, w kt\xf3rej dana osoba ma kontakt z kim\u015b z zewn\u0105trz \u2013 klientem, interesantem itp. Dlatego osoba obs\u0142uguj\u0105ca obywateli przy okienku musi mie\u0107 zakryt\u0105 twarz, a ta pracuj\u0105ca na zapleczu ju\u017c nie."}]}]},{"title":"","paragraphs":[{"paragraph":"NOWE ZASADY KORZYSTANIA ZE SKLEP\xd3W","collapses":[{"text":"Czy sklepy maj\u0105 obowi\u0105zek zapewni\u0107 r\u0119kawiczki dla klient\xf3w?","description":"Sklepy maj\u0105 obowi\u0105zek zapewnienia jednorazowych r\u0119kawiczek lub \u015brodk\xf3w do dezynfekcji r\u0105k. Natomiast zalecamy, \u017ceby r\xf3wnie\u017c klient we w\u0142asnym zakresie mia\u0142 ze sob\u0105 r\u0119kawiczki."},{"text":"Dlaczego nale\u017cy nosi\u0107 r\u0119kawiczki w sklepie?","description":"Noszenie r\u0119kawiczek w miejscach publicznych zmniejsza ryzyko zaka\u017cenia koronawirusem. Pami\u0119taj! Po zdj\u0119ciu r\u0119kawiczek nale\u017cy umy\u0107 r\u0119ce, a tak\u017ce dba\u0107 o to, aby nie dotyka\u0107 twarzy, nosz\u0105c r\u0119kawiczki. "}]}]},{"title":"Dla pracownik\xf3w","paragraphs":[{"paragraph":"Dzi\u0119ki specustawie pracownik mo\u017ce wykonywa\u0107 tzw. prac\u0119 zdaln\u0105. Wyja\u015bniamy, o co chodzi dok\u0142adnie. Odpowiadamy te\u017c na inne pytania zwi\u0105zane z wykonywaniem\xa0obowi\u0105zk\xf3w zawodowych.","collapses":[{"text":"Kiedy pracodawca mo\u017ce zleci\u0107 tzw. prac\u0119 zdaln\u0105?","description":"Przepisy zak\u0142adaj\u0105, \u017ce w celu przeciwdzia\u0142ania koronawirusowi pracodawca mo\u017ce poleci\u0107 pracownikowi wykonywanie obowi\u0105zk\xf3w, w okre\u015blonym czasie poza miejscem jej sta\u0142ego wykonywania. To tzw. praca zdalna.\xa0\\nW rozumieniu ustawy za \u201eprzeciwdzia\u0142anie [url]COVID-19|https://www.gov.pl/web/koronawirus[url]\u201d rozumie si\u0119 wszelkie czynno\u015bci zwi\u0105zane ze zwalczaniem zaka\u017cenia, zapobieganiem rozprzestrzenianiu si\u0119, profilaktyk\u0105 oraz zwalczaniem skutk\xf3w choroby. Zatem przes\u0142anki polecenia pracownikowi pracy zdalnej s\u0105 szerokie i w praktyce ka\u017cdy pracodawca, cho\u0107by ze wzgl\u0119du na profilaktyk\u0119, mo\u017ce poleci\u0107 pracownikom prac\u0119 zdaln\u0105."},{"text":"Czy mog\u0119 wnioskowa\u0107 o prac\u0119 zdaln\u0105?","description":"Decyzja o poleceniu pracy zdalnej le\u017cy wy\u0142\u0105cznie w gestii pracodawcy. Pracownik mo\u017ce oczywi\u015bcie wnioskowa\u0107, ale jego wniosek nie wi\u0105\u017ce w \u017caden spos\xf3b pracodawcy."},{"text":"Czy praca zdalna to inaczej telepraca?","description":"Nie, poj\u0119cie pracy zdalnej\xa0jest poj\u0119ciem szerszym ni\u017c poj\u0119cie telepracy. Praca zdalna w rozumieniu tej ustawy polega po prostu na wykonywaniu pracy poza miejscem jej sta\u0142ego wykonywania na polecenie pracodawcy i w celu przeciwdzia\u0142ania [url]COVID-19|https://www.gov.pl/web/koronawirus[url]."},{"text":"Jaka jest r\xf3\u017cnica mi\u0119dzy prac\u0105 zdaln\u0105 a teleprac\u0105?","description":"Teleprac\u0105 jest wykonywanie pracy regularnie poza zak\u0142adem pracy\xa0z wykorzystaniem \u015brodk\xf3w komunikacji elektronicznej. Telepracownikiem jest pracownik, kt\xf3ry wykonuje prac\u0119 w tych warunkach i przekazuje pracodawcy wyniki pracy, w szczeg\xf3lno\u015bci za po\u015brednictwem \u015brodk\xf3w komunikacji elektronicznej. Przyk\u0142adowo mo\u017ce to by\u0107 praca wykonywana na komputerze i przesy\u0142ana pracodawcy poczt\u0105 elektroniczn\u0105."},{"text":"Czy zmieni si\u0119 moje wynagrodzenie, je\u015bli szef zleci mi prac\u0119 zdaln\u0105?","description":"Nie. Twoje wynagrodzenie nie ulegnie zmianie. Praca zdalna to po prostu zmiana miejsca wykonywania pracy, ale wci\u0105\u017c pracujemy, dlatego nale\u017cy si\u0119 dotychczasowe wynagrodzenie."},{"text":"Jak dokumentuje si\u0119 prac\u0119 zdaln\u0105?","description":"Jest to kwestia uzgodnie\u0144 mi\u0119dzy pracodawc\u0105 a pracownikiem. Polecenie pracy zdalnej nie musi by\u0107 wydane na pi\u015bmie, ale jak ka\u017cde inne polecenie s\u0142u\u017cbowe mo\u017ce by\u0107 wydane ustanie b\u0105d\u017a mailem albo esemesem. Pracodawca mo\u017ce potwierdzi\u0107 to polecenie na pi\u015bmie."},{"text":"Jak zdezynfekowa\u0107 pomieszczenia w zak\u0142adzie pracy, w kt\xf3rym przebywa\u0142a osoba chora lub podejrzana o zachorowanie na koronawirusa? Kto powinien potwierdzi\u0107, \u017ce ta dezynfekcja mia\u0142a miejsce?","description":"Osoba odpowiedzialna za dezynfekcj\u0119 pomieszczenia oraz spos\xf3b jej dokumentacji powinna by\u0107 okre\u015blona przez pracodawc\u0119. W sprawie dezynfekcji pomieszczenia mo\u017cemy posi\u0142kowa\u0107 si\u0119 wytycznymi GIS dla POZ (dotycz\u0105ce dezynfekcji pomieszczenia, w kt\xf3rej przebywa\u0142a osoba chora lub podejrzana o zachorowanie na koronawirusa), tj. wy\u0142\u0105czy\u0107 z funkcjonowania pomieszczenie, w kt\xf3rym przebywa\u0142a osoba zaka\u017cona, umy\u0107 i zdezynfekowa\u0107 powierzchnie, meble, sprz\u0119t \u2013 po dezynfekcji mo\u017ce by\u0107 ponownie u\u017cywane, wywietrzy\u0107 pomieszczenie, w kt\xf3rym przebywa\u0142a osoba zaka\u017cona, zdezynfekowa\u0107 drog\u0119 lub drogi doj\u015bcia do pomieszczenia gdzie przebywa\u0142a osoba zaka\u017cona do pomieszczenia (por\u0119cze schod\xf3w, klamki, lady itp., czyli elementy, kt\xf3rych mog\u0142a dotyka\u0107), u\u017cywa\u0107 \u015brodk\xf3w dezynfekuj\u0105cych aktywnych przeciwko wirusom."},{"text":"Jestem kurierem, na co dzie\u0144 mam kontakt z wieloma klientami i przesy\u0142kami? Jak mam post\u0119powa\u0107?","description":"Przestrzegaj podstawowych zasad zapobiegawczych, kt\xf3re istotnie wp\u0142ywaj\u0105 na ograniczenie ryzyka zaka\u017cenia: pami\u0119taj o obowi\u0105zku zakrywania nosa i ust w przestrzeniach zamknietych, cz\u0119stym myciu r\u0105k wod\u0105 z myd\u0142em, unikaj dotykania oczu, nosa i ust. Zachowaj bezpieczn\u0105 odleg\u0142o\u015b\u0107 (1,5 m) od osoby, kt\xf3ra kaszle, kicha lub ma gor\u0105czk\u0119."},{"text":"Czy pracodawcy mog\u0105 narzuci\u0107 pracownikom pomiar temperatury cia\u0142a i odsy\u0142a\u0107 ich do domu w przypadku podwy\u017cszonej temperatury? Je\u015bli tak, to jaka jest temperatura graniczna, je\u015bli nie, to dlaczego i czy pracodawca mo\u017ce co\u015b jeszcze zrobi\u0107, aby zminimalizowa\u0107 ryzyko zaka\u017cenia?","description":"Je\u015bli chodzi o pomiar temperatury przez pracodawc\u0119, nale\u017cy skontaktowa\u0107 si\u0119 z PIP. W przypadku okre\u015blonych rodzaj\xf3w pracy mog\u0105 istnie\u0107 dodatkowe zalecenia bran\u017cowe, np. dla personelu medycznego. Przede wszystkim nale\u017cy zachowa\u0107 zdrowy rozs\u0105dek i podstawowe zasady higieny."}]}]},{"title":"Dla student\xf3w i uczelni","paragraphs":[{"paragraph":"Szczeg\xf3\u0142owe informacje dost\u0119pne s\u0105 na stronie Ministerstwa Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego.","collapses":[{"text":"Do kiedy zostaj\u0105 zawieszone zaj\u0119cia na uczelniach?","description":"Pewne ograniczenia w funkcjonowaniu uczelni zosta\u0142y przed\u0142u\u017cone do 30 wrze\u015bnia 2020 r.\\nzaj\u0119cia na studiach, kt\xf3re ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 specyfik\u0119 nie mog\u0105 by\u0107 przeprowadzone w spos\xf3b zdalny \u2013 niezale\u017cnie od roku, na kt\xf3rym odbywa si\u0119 obecnie kszta\u0142cenie, mog\u0105 by\u0107 realizowane w tradycyjny spos\xf3b w siedzibie uczelni lub jej filii; rozwi\u0105zanie to dotyczy r\xf3wnie\u017c zaj\u0119\u0107 na studiach podyplomowych oraz innych formach kszta\u0142cenia, kt\xf3re ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 specyfik\u0119 nie mog\u0105 by\u0107 realizowane zdalnie;\\nzaj\u0119cia w ramach kszta\u0142cenia doktorant\xf3w, kt\xf3re ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 specyfik\u0119 nie mog\u0105 by\u0107 przeprowadzone w spos\xf3b zdalny, mog\u0105 by\u0107 realizowane w tradycyjny spos\xf3b w siedzibie uczelni lub jej filii albo w podmiocie prowadz\u0105cym kszta\u0142cenie doktorant\xf3w;\\nzaj\u0119cia dla student\xf3w kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na ostatnim roku studi\xf3w: pierwszego stopnia, drugiego stopnia lub jednolitych studi\xf3w magisterskich, mog\u0105 by\u0107 realizowane w tradycyjny spos\xf3b w siedzibie uczelni lub jej filii."},{"text":"Czy na uczelni mo\u017cna\xa0prowadzi\u0107 dalej dzia\u0142alno\u015b\u0107 naukow\u0105?","description":"Tak. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci naukowej nigdy nie by\u0142a ograniczana."},{"text":"Kogo dotyczy zawieszenie zaj\u0119\u0107?","description":"Studi\xf3w I stopnia, II stopnia, jednolitych magisterskich, studi\xf3w podyplomowych, kurs\xf3w lub szkole\u0144 prowadzonych na uczelniach. Dotyczy to r\xf3wnie\u017c szk\xf3\u0142 doktorskich oraz studi\xf3w doktoranckich."},{"text":"Czy uczelnie zostaj\u0105 ca\u0142kowicie zamkni\u0119te?","description":"Stopniowo w uczelniach przywracana jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 dydaktyczna w formach tradycyjnych, wi\u0105\u017ce si\u0119 to r\xf3wnie\u017c z przywracaniem dzia\u0142alno\u015bci nauczycieli akademickich oraz pracownik\xf3w uczelni nieb\u0119d\u0105cych nauczycielami akademickimi. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 naukowa na uczelniach nie jest wstrzymywana."},{"text":"Czy zostaj\u0105 zawieszone r\xf3wnie\u017c wybory rektorskie?","description":"Cz\u0119\u015bciowe zawieszenie zaj\u0119\u0107 dydaktycznych nie ma wp\u0142ywu na terminarz wybor\xf3w rektorskich. Wybory w wielu uczelniach odbywaj\u0105 si\u0119, a do MNiSW wp\u0142ywaj\u0105 informacje o ich zako\u0144czeniu oraz wynikach. Przepisy dopuszczaj\u0105 przeprowadzanie wybor\xf3w z wykorzystaniem technik informatycznych."},{"text":"Czy zostanie zmieniony terminarz rekrutacji na studia?","description":"Warunki rekrutacji na studia powinny zosta\u0107 zweryfikowane pod wzgl\u0119dem zmian wprowadzonych w przepisach systemu o\u015bwiaty, tj. nieprzeprowadzania na egzaminie maturalnym w 2020 r. egzamin\xf3w ustnych (w tym - obowi\u0105zkowych z j\u0119zyka polskiego i j\u0119zyka obcego nowo\u017cytnego) oraz braku centralnego etapu olimpiad (brak laureat\xf3w, wszyscy uczniowie zakwalifikowani do etapu centralnego otrzymali tytu\u0142 finalisty)."},{"text":"W czerwcu moja legitymacja studencka traci wa\u017cno\u015b\u0107. W jaki spos\xf3b mam j\u0105 przed\u0142u\u017cy\u0107?","description":"W czasie zawieszenia lub ograniczenia funkcjonowania uczelni oraz przez 60 dni po jego zako\u0144czeniu legitymacje studenckie i legitymacje s\u0142u\u017cbowe nauczycieli akademickich s\u0105 wa\u017cne, bez konieczno\u015bci potwierdzania ich wa\u017cno\u015bci. Dotyczy to r\xf3wnie\u017c do legitymacji, kt\xf3re utraci\u0142y wa\u017cno\u015b\u0107 w okresie 30 dni poprzedzaj\u0105cych ograniczenie lub zawieszenie funkcjonowania uczelni. Takie same zasady dotycz\u0105 wa\u017cno\u015bci legitymacji doktorant\xf3w. "}]}]},{"title":"Dla podr\xf3\u017cnych i kierowc\xf3w \u2013 powroty do kraju, wyjazdy za granic\u0119","paragraphs":[{"paragraph":"","collapses":[{"text":"Do kiedy obowi\u0105zuj\u0105 ograniczenia w przekraczaniu polskiej granicy?","description":"Od 13 czerwca Polska przywr\xf3ci\u0142a ruch graniczny w ramach granic wewn\u0119trznych Unii Europejskiej. Oznacza to, \u017ce mo\u017cna podr\xf3\u017cowa\u0107 i przekracza\u0107 granice wewn\u0119trzne Unii Europejskiej. Podr\xf3\u017cni zyskaj\u0105 na powr\xf3t prawo do swobodnego wjazdu, wyjazdu oraz tranzytu przez terytorium RP. Nie musz\u0105 odbywa\u0107 kwarantanny.\\npa\u0144stwa cz\u0142onkowskiego Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu (EFTA) \u2013 strony umowy o Europejskim Obszarze Gospodarczym, Konfederacji Szwajcarskiej lub pa\u0144stwa cz\u0142onkowskiego Unii Europejskiej, z wyj\u0105tkiem Kr\xf3lestwa Szwecji, Republiki Portugalskiej, Wielkiego Ksi\u0119stwa Luksemburga;\\nAlgierskiej Republiki Ludowo-Demokratycznej, Gruzji, Japonii, Kanady, Kr\xf3lestwa Maroka\u0144skiego, Kr\xf3lestwa Tajlandii, Nowej Zelandii, Republiki Albanii, Republiki Bia\u0142orusi, Republiki Korei, Republiki Rwandy, Republiki Tunezyjskiej, Republiki Turcji, Ukrainy, Wschodniej Republiki Urugwaju i Zwi\u0105zku Australijskiego;"},{"text":"Kogo nie obowi\u0105zuje zakaz wjazdu na teren Polski?","description":"Od 13 czerwca Polska przywr\xf3ci\u0142a ruch graniczny w ramach granic wewn\u0119trznych Unii Europejskiej. \\nobywatele Polski,\\ncudzoziemcy, kt\xf3rzy s\u0105 ma\u0142\u017conkami albo dzie\u0107mi obywateli Rzeczypospolitej Polskiej albo pozostaj\u0105 pod ich sta\u0142\u0105 opiek\u0105,\\ncudzoziemcy z Kart\u0105 Polaka,\\ncudzoziemcy z prawem sta\u0142ego lub czasowego pobytu na terytorium Polski,\\ncudzoziemcy posiadaj\u0105cy prawo do pracy na terytorium Polski. Czyli uprawnieni do wykonywania pracy na takich samych zasadach co obywatele polscy, posiadaj\u0105cy zezwolenie na prac\u0119, za\u015bwiadczenie o wpisie do ewidencji w sprawie pracy sezonowej, o\u015bwiadczenie o powierzeniu wykonywania pracy cudzoziemcowi na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, kt\xf3rzy:\\n\\nwykonuj\u0105 prac\u0119 na terytorium Rzeczpospolitej Polskiej lub\\nprzedstawiaj\u0105 dokumenty, z kt\xf3rych wynika, \u017ce podj\u0119cie pracy rozpocznie si\u0119 niezw\u0142ocznie po przekroczeniu granicy;\\n\\n\\nwykonuj\u0105 prac\u0119 na terytorium Rzeczpospolitej Polskiej lub\\nprzedstawiaj\u0105 dokumenty, z kt\xf3rych wynika, \u017ce podj\u0119cie pracy rozpocznie si\u0119 niezw\u0142ocznie po przekroczeniu granicy;\\nkierowcy wykonuj\u0105cy przew\xf3z drogowy w ramach mi\u0119dzynarodowego transportu drogowego lub mi\u0119dzynarodowego transportu kombinowanego podr\xf3\u017cuj\u0105cy tranzytem przez terytorium RP innymi \u015brodkami transportu ni\u017c pojazd, kt\xf3rym jest wykonywany transport drogowy:\\n\\nw celu odbioru odpoczynku na terytorium kraju pobytu,\\npo odebraniu za granic\u0105 odpoczynku, o kt\xf3rym mowa wy\u017cej, oraz po przerwie w \u015bwiadczeniu pracy w okoliczno\u015bciach wskazanych\xa0 w ustawie o czasie pracy kierowc\xf3w.\\n\\n\\nw celu odbioru odpoczynku na terytorium kraju pobytu,\\npo odebraniu za granic\u0105 odpoczynku, o kt\xf3rym mowa wy\u017cej, oraz po przerwie w \u015bwiadczeniu pracy w okoliczno\u015bciach wskazanych\xa0 w ustawie o czasie pracy kierowc\xf3w.\\nuczniowie, studenci, uczestnicy studi\xf3w podyplomowych, doktoranci kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w Polsce,\\nnaukowcy prowadz\u0105cy badania lub prace rozwojowe w Polsce,\\nobywatele pa\u0144stw cz\u0142onkowskich UE, pa\u0144stwa cz\u0142onkowskiego EFTA \u2013 strony umowy o Europejskim Obszarze Gospodarczym lub Konfederacji Szwajcarskiej oraz ich ma\u0142\u017conkowie i dzieci,\\ncudzoziemcy posiadaj\u0105cy zezwolenie na pobyt sta\u0142y lub zezwolenie na pobyt rezydenta d\u0142ugoterminowego Unii Europejskiej, na terytorium innych pa\u0144stw cz\u0142onkowskich Unii Europejskiej, pa\u0144stwa cz\u0142onkowskiego, Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu (EFTA) \u2013 strony umowy o Europejskim Obszarze Gospodarczym lub Konfederacji Szwajcarskiej oraz ich ma\u0142\u017conkowie i dzieci, w celu przejazdu przez terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, do miejsca zamieszkania lub pobytu,\\npasa\u017cerowie statku powietrznego wykonuj\u0105cego lot mi\u0119dzynarodowy z lotniska po\u0142o\u017conego na terytorium: Czarnog\xf3ry, Gruzji, Japonii, Kanady, Republiki Albanii, Republiki Korei."},{"text":"Jestem zawodowym kierowc\u0105. Przekroczy\u0142em granic\u0119. Czy musz\u0119 podda\u0107 si\u0119 obowi\u0105zkowej kwarantannie?","description":"Nie, kierowcy prowadz\u0105cy pojazdy samochodowe w mi\u0119dzynarodowym transporcie drogowym (w tym mi\u0119dzynarodowym transporcie kombinowanym), po przekroczeniu granicy pa\u0144stwowej, s\u0105 zwolnieni z odbycia obowi\u0105zkowej kwarantanny."},{"text":"Jestem za granic\u0105. Czy mog\u0119 wr\xf3ci\u0107 do Polski?","description":"Ka\u017cdy obywatel Polski mo\u017ce wr\xf3ci\u0107 do kraju. "},{"text":"Gdzie mog\u0119 si\u0119 zwr\xf3ci\u0107 o pomoc w powrocie do Polski, je\u015bli przebywam w kraju, w kt\xf3rym nie ma polskiej ambasady?","description":"Nale\u017cy nawi\u0105za\u0107 kontakt z konsulem RP akredytowanym na terytorium danego kraju, poda\u0107 mu dane osobowe, kontaktowe i dotycz\u0105ce aktualnej sytuacji oraz miejsca pobytu. Dane kontaktowe znajdziesz [url]tutaj|https://www.gov.pl/web/dyplomacja/polskie-przedstawicielstwa-na-swiecie[url]."},{"text":"Gdzie powinienem si\u0119 zg\u0142osi\u0107, je\u015bli utraci\u0142em sw\xf3j paszport/dow\xf3d osobisty, a przebywam za granic\u0105 i chcia\u0142bym wr\xf3ci\u0107 do Polski?","description":"Nale\u017cy nawi\u0105za\u0107 kontakt z najbli\u017cszym polskim urz\u0119dem konsularnym i zwr\xf3ci\u0107 si\u0119 o wydanie paszportu tymczasowego na powr\xf3t do Polski. Dane kontaktowe znajdziesz [url]tutaj|https://www.gov.pl/web/dyplomacja/polskie-przedstawicielstwa-na-swiecie[url]."},{"text":"Czy mo\u017cna wyjecha\u0107 z Polski?","description":"Tak."},{"text":"Na czym polega 14-dniowa obowi\u0105zkowa kwarantanna?","description":"Kwarantanna trwa dwa tygodnie. W tym czasie:\\nw \u017cadnym wypadku nie wychod\u017a z domu,\\nspacery z psem, wyj\u015bcie do sklepu czy do lekarza s\u0105 zakazane. W zakupach czy wyprowadzeniu psa niech pomo\u017ce Ci s\u0105siad lub kto\u015b bliski,\\nje\u017celi masz bliski kontakt z innymi osobami w domu \u2013 one r\xf3wnie\u017c musz\u0105 zosta\u0107 poddane kwarantannie,\\nje\u017celi masz objawy choroby (\u017ale si\u0119 czujesz, masz gor\u0105czk\u0119, kaszlesz, masz duszno\u015bci), koniecznie zg\u0142o\u015b to telefonicznie.\xa0"},{"text":"Czy po powrocie do domu kwarantanna obejmuje wszystkich domownik\xf3w?","description":"Tak. W sprawie szczeg\xf3\u0142\xf3w nale\u017cy kontaktowa\u0107 si\u0119 z lokaln\u0105 stacj\u0105 sanitarno-epidemiologiczn\u0105."},{"text":"Czy istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 kontaktu z infolini\u0105, je\u015bli przebywam poza granicami kraju?","description":"Tak. Nale\u017cy doda\u0107 numer kierunkowy +48 przed numerem 800 190 590. Dla os\xf3b dzwoni\u0105cych z polskich numer\xf3w: nie trzeba wybiera\u0107 numeru kierunkowego. Ewentualne problemy z zestawieniem po\u0142\u0105czenia mog\u0105 wynika\u0107 z ograniczeniami ze strony operatora. W takim przypadku nale\u017cy skontaktowa\u0107 si\u0119 z operatorem."},{"text":"Czy brak obowi\u0105zku kwarantanny dotyczy tak\u017ce np. obywateli Ukrainy, kt\xf3rzy s\u0105 pracownikami polskiej firmy, przeje\u017cd\u017caj\u0105cych tranzytowo przez Polsk\u0119 bezpo\u015brednio do Niemiec, gdzie pracuj\u0105?","description":"Obywatele Ukrainy s\u0105 zwolnieni z kwarantanny, je\u015bli pracuj\u0105 w polskiej firmie i jad\u0105 do Niemiec, wyruszaj\u0105c z Polski. Gdy przekrocz\u0105 granic\u0119 zewn\u0119trzn\u0105 UE s\u0105 zwolnieni z obowi\u0105zku kwarantanny, je\u015bli spe\u0142ni\u0105 okre\u015blone warunki."},{"text":"Czy zwolnienie z kwarantanny oznacza, \u017ce pracuj\u0105cy za granic\u0105 mog\u0105 odwiedzi\u0107 rodzin\u0119 i wr\xf3ci\u0107 do miejsca pracy?","description":"Tak, o ile mieszkaj\u0105 w granicach wewn\u0119trznych UE."}]}]},{"title":"Kwarantanna","paragraphs":[{"paragraph":"Poni\u017cej znajdziesz odpowiedzi na najcz\u0119\u015bciej zadawane pytania w zwi\u0105zku z kwarantann\u0105.","collapses":[{"text":"Jak wygl\u0105da sytuacja os\xf3b, kt\xf3re przebywaj\u0105 w kwarantannie? Czy s\u0105 jakie\u015b kary za nieprzestrzeganie procedur?","description":"Policja w ramach patroli odwiedza te osoby, kt\xf3re s\u0105 obj\u0119te kwarantann\u0105, sprawdzaj\u0105c, czy pozostaj\u0105 w miejscu swojego zamieszkania. Do\u015bwiadczenie W\u0142och pokazuje, \u017ce nieprzestrzeganie zasad kwarantanny jest jedn\u0105 z g\u0142\xf3wnych przyczyn bardzo szybkiego rozprzestrzeniania si\u0119 wirusa. Nieuzasadnione przypadki z\u0142amania kwarantanny s\u0105 karane, w\u0142\u0105cznie z nak\u0142adaniem wysokich kar finansowych. Nie mo\u017cemy nara\u017ca\u0107 zdrowia innych, nie mo\u017cemy nara\u017ca\u0107 zdrowia naszych rodzic\xf3w, dziadk\xf3w oraz starszych. Osoby, kt\xf3re \u0142ami\u0105 nakaz kwarantanny zagra\u017caj\u0105 przede wszystkim innym. Przepisy przewiduj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 na\u0142o\u017cenia kary finansowej do 30\xa0tys. z\u0142 na te osoby, kt\xf3re kwarantanny nie przestrzegaj\u0105. Decyzja co do konkretnej wysoko\u015bci kary jest zawsze indywidualna."},{"text":"Jestem na kwarantannie, bo wr\xf3ci\u0142am z zagranicy. Do jakich \u015bwiadcze\u0144 chorobowych mam prawo?","description":"W takiej sytuacji osobie, kt\xf3ra jest obj\u0119ta ubezpieczeniem chorobowym, np.:\\npracownikowi (ubezpieczenie obowi\u0105zkowe),\\nzleceniobiorcy (ubezpieczenie dobrowolne),\\nosobie prowadz\u0105cej dzia\u0142alno\u015b\u0107 pozarolnicz\u0105 (ubezpieczenie dobrowolne),"},{"text":"Zosta\u0142em poddany kwarantannie, ale nie mam decyzji administracyjnej w\u0142a\u015bciwego inspektora sanitarnego, dlaczego?","description":"Co do zasady w przypadku obj\u0119cia kwarantann\u0105 podstaw\u0105 wyp\u0142aty zasi\u0142ku jest decyzja w\u0142a\u015bciwego inspektora sanitarnego lub za\u015bwiadczenie lekarskie (w sytuacji, o kt\xf3rej mowa w art. 35 ust. 1 ustawy o zapobieganiu oraz zwalczaniu zaka\u017ce\u0144 i chor\xf3b zaka\u017anych u ludzi \u2013 opisanej w punkcie ustalanie prawa do zasi\u0142ku chorobowego). Jednak zgodnie z rozporz\u0105dzeniem Rady Ministr\xf3w z 19 czerwca 2020 r. w sprawie ustanowienia okre\u015blonych ogranicze\u0144, nakaz\xf3w i zakaz\xf3w w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem stanu epidemii (Dz. U. poz. 1066, z p\xf3\u017an. zm.) \u2013 obowi\u0105zek, o kt\xf3rym mowa w \xa7 2 ust. 2 pkt 2 (wynikaj\u0105cy z tego rozporz\u0105dzenia obowi\u0105zek kwarantanny) \u2013\xa0 jest r\xf3wnowa\u017cny z obowi\u0105zkiem wynikaj\u0105cym z art. 34 ust. 2 ustawy z dnia 5 grudnia 2008 r. o zapobieganiu oraz zwalczaniu zaka\u017ce\u0144 i chor\xf3b zaka\u017anych u ludzi. Decyzji organu inspekcji sanitarnej nie wydaje si\u0119. Podstaw\u0105 jest wpis w odpowiednim systemie teleinformatycznym (system EWP)."},{"text":"Czy sanepid musi wydawa\u0107 za\u015bwiadczenia o obj\u0119ciu kwarantann\u0105 os\xf3b powracaj\u0105cych po wprowadzeniu kwarantanny?","description":"Osoby powracaj\u0105ce z zagranicy podczas przekroczenia granicy otrzymuj\u0105 informacj\u0119 o obj\u0119ciu kwarantann\u0105 oraz ulotk\u0119 z instrukcjami co do dalszego post\u0119powania."},{"text":"Czy je\u015bli w aucie dostawczym na granicy wykryto osob\u0119 z koronawirusem, to czy auto te\u017c podlega kwarantannie? Kiedy za kierownic\u0105 tego auta mo\u017ce zasi\u0105\u015b\u0107 nowy kierowca?","description":"Kwarantannie podlega kierowca. Pojazd nale\u017cy zdezynfekowa\u0107, zanim poprowadzi go inna osoba. W szczeg\xf3lno\u015bci nale\u017cy zwr\xf3ci\u0107 uwag\u0119 na rzeczy dotykane w aucie bardzo cz\u0119sto r\u0119koma, m.in. ga\u0142k\u0119 zmiany bieg\xf3w i kierownic\u0119, kierunkowskazy. Rzeczy osobiste osoby poddanej kwarantannie powinny zosta\u0107 zabezpieczone w spos\xf3b uniemo\u017cliwiaj\u0105cy zaka\u017cenia innych os\xf3b. W przypadku powierzchni zmywalnych nale\u017cy u\u017cywa\u0107 \u015brodk\xf3w dezynfekuj\u0105cych aktywnych przeciwko wirusom. Samoch\xf3d trzeba r\xf3wnie\u017c wywietrzy\u0107. Z kabiny nale\u017cy zabra\u0107 zb\u0119dne przedmioty."},{"text":"Co powinna zrobi\u0107 przebywaj\u0105ca na kwarantannie rodzina, gdy do domu wraca babcia, kt\xf3ra sko\u0144czy\u0142a leczenie w szpitalu? Szpital za dodatkowe dni przebywania babci naliczy koszty.","description":"Szpital nie naliczy koszt\xf3w, bo zak\u0142adamy, \u017ce babcia jest obj\u0119ta ubezpieczeniem zdrowotnym. Je\u015bli nie ma cz\u0142onk\xf3w rodziny mog\u0105cych przej\u0105\u0107 opiek\u0119 nad babci\u0105, nale\u017cy skontaktowa\u0107 si\u0119 telefonicznie\xa0 z w\u0142a\u015bciw\u0105 terytorialnie jednostk\u0105 pomocy spo\u0142ecznej lub gmin\u0105. Mo\u017cna te\u017c skontaktowa\u0107 si\u0119 ze szpitalem i powiedzie\u0107, jaka jest sytuacja. By\u0107 mo\u017ce pomo\u017ce zatrudniona w szpitalu piel\u0119gniarka spo\u0142eczna (w niekt\xf3rych szpitalach funkcja ta mo\u017ce mie\u0107 inn\u0105 nazw\u0119 lub jej zadania realizuje wyznaczona piel\u0119gniarka)."},{"text":"Do kogo mo\u017cna zg\u0142osi\u0107 zmian\u0119 adresu podanego na granicy w o\u015bwiadczeniu, je\u015bli osoba, kt\xf3ra wr\xf3ci\u0142a do Polski, nie przebywa pod wskazanym adresem, tylko w innym miejscu?","description":"Kwarantann\u0119 nale\u017cy odby\u0107 w miejscu, kt\xf3re wskazano w karcie lokalizacji. Nie ma mo\u017cliwo\u015bci zmiany miejsca kwarantanny, gdy\u017c wi\u0105za\u0142o by si\u0119 to z nara\u017ceniem innych os\xf3b na potencjalne ryzyko zaka\u017cenia. Za opuszczenie miejsca kwarantanny grozi mandat karny do 30 tys. z\u0142."},{"text":"Jestem obj\u0119ty obowi\u0105zkow\u0105 14-dniow\u0105 kwarantann\u0105. Na granicy zostawi\u0142em namiary, gdzie b\u0119d\u0119 na kwarantannie. Jak m\xf3j pracodawca zostanie o tym fakcie poinformowany, je\u015bli w ankiecie, kt\xf3r\u0105 wype\u0142ni\u0142em, nie ma mo\u017cliwo\u015bci wskazania NIP-u pracodawcy. Czy mam go osobi\u015bcie poinformowa\u0107?","description":"Osoba odbywaj\u0105ca obowi\u0105zkow\u0105 kwarantann\u0119 musi poinformowa\u0107 pracodawc\u0119 o jej odbywaniu za po\u015brednictwem system\xf3w teleinformatycznych lub \u0142\u0105czno\u015bci (np. przez telefon)."},{"text":"Kto ma zleca\u0107 wymazy, aby stwierdzi\u0107, czy dana osoba jest chora na COVID-19? Kto b\u0119dzie to koordynowa\u0142? Jaka jest \u015bcie\u017cka post\u0119powania w przypadku osoby obj\u0119tej kwarantann\u0105 lub osoby, kt\xf3ra nie by\u0142a obj\u0119ta kwarantann\u0105?","description":"Co do zasady takie badanie zleca lekarz, ale dotyczy to tylko pacjent\xf3w znajduj\u0105cych si\u0119 pod opiek\u0105 lekarsk\u0105 (znajduj\u0105cych si\u0119 w szpitalu). W przypadku pacjent\xf3w hospitalizowanych badanie wykonywane jest podczas pobytu w szpitalu. W przypadku os\xf3b podawanych obowi\u0105zkowej kwarantannie, nieb\u0119d\u0105cych w szpitalu, wojewoda we wsp\xf3\u0142pracy z wojew\xf3dzk\u0105 stacj\u0105 sanitarno-epidemiologiczn\u0105 organizuj\u0105 pobieranie wymaz\xf3w przez zespo\u0142y wyjazdowe."},{"text":"Je\u015bli osoba wr\xf3ci\u0142a z zagranicy i jest na kwarantannie, ale czuje si\u0119 dobrze, to czy mo\u017ce pracowa\u0107 zdalnie z miejsca kwarantanny?","description":"Nie ma przeszk\xf3d pod warunkiem, \u017ce \u015bwiadczenie pracy nie b\u0119dzie wi\u0105za\u0142o si\u0119 z \u0142amaniem wydanych przez inspektora sanitarnego zalece\u0144 (opisanych w ulotce, kt\xf3r\u0105 osoby powracaj\u0105ce otrzymuj\u0105 na granicy)."},{"text":"Jaka procedura post\u0119powania stosowana jest wobec\xa0os\xf3b bezdomnych? Jak poddawane s\u0105 kwarantannie i kto nadzoruje ich funkcjonowanie?","description":"W przypadku obaw o bezpiecze\u0144stwo publiczne mo\u017cna konkretne sytuacje zg\u0142asza\u0107 na policj\u0119 lub do opieki spo\u0142ecznej (w zale\u017cno\u015bci od zaobserwowanego problemu). Je\u015bli zaistnieje taka konieczno\u015b\u0107, kwarantann\u0119 mo\u017cna odby\u0107 w miejscu wskazanym przez wojewod\u0119."},{"text":"Jak formalnie wygl\u0105da zako\u0144czenie kwarantanny? Jakie dokumenty powinno si\u0119 mie\u0107 i jakie dokumentu komu dostarczy\u0107.","description":"Ten, kto nak\u0142ada kwarantann\u0119, ten j\u0105 zdejmuje. Mo\u017ce by\u0107 informacja telefoniczna/ustna, a p\xf3\u017aniej przes\u0142any dokument."}]}]},{"title":"Pomoc, s\u0142u\u017cby medyczne i sanitarne","paragraphs":[{"paragraph":"","collapses":[{"text":"Podejrzewasz u siebie koronawirusa?","description":"\u0179le si\u0119 czujesz, masz gor\u0105czk\u0119, kaszlesz, trudno Ci oddycha\u0107? Podejrzewasz, \u017ce to koronawirus? Zachowaj spok\xf3j i dowiedz si\u0119, co zrobi\u0107.\\nJe\u015bli masz takie objawy, jak:\\nstan podgor\u0105czkowy (temperatura cia\u0142a pomi\u0119dzy 37\xb0C a 38\xb0C),\\nobjawy przezi\u0119bieniowe,\\nkaszel, duszno\u015b\u0107"},{"text":"Jak wygl\u0105da dzia\u0142alno\u015b\u0107 w zakresie lecznictwa\xa0uzdrowiskowego?","description":"Uzdrowiska i sanatoria mog\u0105 by\u0107 otwarte od 15 czerwca. Leczenie uzdrowiskowe na podstawie potwierdzonego w oddziale wojew\xf3dzkim NFZ skierowania b\u0119dzie przys\u0142ugiwa\u0107 tym pacjentom, kt\xf3rzy:\\nmaj\u0105 potwierdzone skierowanie na leczenie uzdrowiskowe po 15 czerwca - realizacja odbywa si\u0119 na podstawie tego skierowania,\\nmieli rozpocz\u0105\u0107 leczenie w okresie od 14 marca do 14 czerwca,\\nmusieli przerwa\u0107 leczenie uzdrowiskowe z powodu pandemii (turnus leczniczy trwa\u0142 poni\u017cej 15 dni),"},{"text":"Czy istniej\u0105 wytyczne / procedury dla personelu medycznego pracuj\u0105cego w szpitalu?","description":"Tak, odpowiednie informacje znajduj\u0105 si\u0119 na stronie: [url]gis.gov.pl|http://www.gis.gov.pl[url]"},{"text":"Co mog\u0119 uzyska\u0107, korzystaj\u0105c z teleporady?","description":"Dzi\u0119ki teleporadzie medycznej mo\u017cna otrzyma\u0107:\\nzalecenia,\\ne-zwolnienie,\\ne-recept\u0119,\xa0\\nsugesti\u0119 bezpo\u015bredniej wizyty w plac\xf3wce lub kontaktu ze stacj\u0105 sanitarno-epidemiologiczn\u0105, je\u015bli b\u0119dzie taka konieczno\u015b\u0107."},{"text":"Co mog\u0119 zrobi\u0107, je\u015bli m\xf3j lekarz POZ odm\xf3wi\u0142 udzielenia teleporady?","description":"Zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym zarz\u0105dzeniem Prezesa Narodowego Fundusz Zdrowia w sprawie warunk\xf3w zawarcia i realizacji um\xf3w o udzielanie \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej w zakresie podstawowej opieki zdrowotnej \u015bwiadczeniodawca realizuj\u0105cy umow\u0119 o udzielanie \u015bwiadcze\u0144 w rodzaju POZ, w zakresach: lekarza POZ, piel\u0119gniarki POZ\xa0lub po\u0142o\u017cnej POZ, obowi\u0105zany jest do zapewnienia mo\u017cliwo\u015bci uzyskania przez pacjenta \u015bwiadcze\u0144 udzielanych na odleg\u0142o\u015b\u0107. Jednak\xa0godziny teleporad ustalaj\u0105 plac\xf3wki POZ. Ponadto po zebraniu wywiadu mo\u017ce si\u0119 okaza\u0107, \u017ce stan pacjenta wymaga zbadania pacjenta w plac\xf3wce lub pilnej interwencji w szpitalu.\\nDo sytuacji prawid\u0142owych nale\u017cy zatem:\\nwskazanie przez plac\xf3wk\u0119 godziny, w kt\xf3rej ma si\u0119 odby\u0107 teleporada,\\nwskazanie, \u017ce dany konkretny pacjent musi stawi\u0107 si\u0119 osobi\u015bcie w przychodni celem zbadania fizykalnego przez lekarza/piel\u0119gniark\u0119 (dotyczy to zw\u0142aszcza os\xf3b z chorobami przewlek\u0142ymi ale mo\u017ce mie\u0107 miejsce r\xf3wnie\u017c w przypadku zg\u0142oszenia telefonicznie niepokoj\u0105cych personel objaw\xf3w),\\nprzekazanie pacjentowi informacji, \u017ce w danej sytuacji musi si\u0119 uda\u0107 do innej plac\xf3wki takiej jak SOR, IP lub wezwa\u0107 pogotowie,\\nw celu wystawienia recepty, skierowania b\u0105d\u017a zwolnienia pacjent zostanie poproszony o wizyt\u0119 osobist\u0105 w przychodni (taka sytuacja mo\u017ce mie\u0107 miejsce szczeg\xf3lnie, gdy chodzi zalecanie nowych lek\xf3w lub skierowanie na badania obrazowe, objawy opisane przez pacjenta niepokoj\u0105 personel medyczny)."},{"text":"Gdzie mo\u017cna si\u0119 zwr\xf3ci\u0107 po recept\u0119, gdy do POZ nie mo\u017cna si\u0119 dodzwoni\u0107, a wizyta osobista w plac\xf3wce ko\u0144czy si\u0119 odes\u0142aniem bez\xa0recepty?\xa0","description":"O konieczno\u015bci wystawienia recepty decyduje lekarz. Mo\u017cliwe kroki do powzi\u0119cia:\\nteleporada z wystawieniem recepty w przypadku lek\xf3w sta\u0142ych,\\nzostawienie w rejestracji pisemnej pro\u015bby o wystawienia lek\xf3w w przypadku lek\xf3w sta\u0142ych,\\nwizyta u lekarza w przypadku lek\xf3w nowych lub przy lekach sta\u0142ych konieczno\u015b\u0107 bada\u0144 kontrolnych."},{"text":"Czy pacjent przyje\u017cd\u017caj\u0105cy do Polski z kart\u0105 EKUZ b\u0119dzie leczony w przypadku zara\u017cenia koronawirusem?","description":"Karta EKUZ potwierdza uprawnienia posiadacza do uzyskania w trakcie pobytu w innym pa\u0144stwie cz\u0142onkowskim UE \u015bwiadcze\u0144 rzeczowych, kt\xf3re staj\u0105 si\u0119 niezb\u0119dne z nag\u0142ych powod\xf3w medycznych (niezale\u017cnie od tego czy przyczyn\u0105 jest wypadek czy choroba zaka\u017ana), z uwzgl\u0119dnieniem charakteru tych \u015bwiadcze\u0144 oraz przewidywanego czasu pobytu."},{"text":"Czy pacjent wyje\u017cd\u017caj\u0105cy do kraju UE z kart\u0105 EKUZ b\u0119dzie leczony w przypadku zara\u017cenia koronawirusem?","description":"EKUZ potwierdza uprawnienia posiadacza do uzyskania w trakcie pobytu w innym pa\u0144stwie cz\u0142onkowskim UE \u015bwiadcze\u0144 rzeczowych, kt\xf3re staj\u0105 si\u0119 niezb\u0119dne z nag\u0142ych powod\xf3w medycznych (niezale\u017cnie od czy przyczyn\u0105 jest wypadek czy choroba zaka\u017ana), z uwzgl\u0119dnieniem charakteru tych \u015bwiadcze\u0144 oraz przewidywanego czasu pobytu. "},{"text":"Je\u015bli pacjent nie ma ubezpieczenia, a jest obcokrajowcem,\xa0to\xa0czy\xa0b\u0119dzie leczony w Polsce bezp\u0142atnie?","description":"Pacjent nieubezpieczony z objawami koronarowirusa nie zostanie obci\u0105\u017cony kosztami:\\nbada\u0144 sanitarno-epidemiologicznych,\\n\u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych udzielonych w celu zwalczania [url]COVID-19|https://www.gov.pl/web/koronawirus[url],\\n\xa0\u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych zwi\u0105zanych przyczynowo z COVID-19."},{"text":"Czy musz\u0119 dostarczy\u0107 do szpitala lub poradni orygina\u0142 skierowania na wizyt\u0119 / zabieg?","description":"W okresie od 14 marca 2020 r. do odwo\u0142ania pacjent nie ma obowi\u0105zku dostarczenia do \u015bwiadczeniodawcy (szpitala, poradnia) orygina\u0142u skierowania w zwi\u0105zku z umieszczeniem pacjenta na li\u015bcie oczekuj\u0105cych na udzielenie \u015bwiadczenia opieki zdrowotnej. Pacjent powinien dostarczy\u0107 orygina\u0142 skierowania w terminie 21 dni od dnia zako\u0144czenia stanu zagro\u017cenia epidemicznego, ale nie p\xf3\u017aniej ni\u017c w dniu udzielenia \u015bwiadczenia opieki zdrowotnej wykonywanego na podstawie tego skierowania."},{"text":"W jaki spos\xf3b b\u0119dzie mo\u017cna za\u0142atwi\u0107 sprawy w Narodowym Funduszu Zdrowia, kt\xf3ry dzia\u0142a obecnie w ograniczonym zakresie?","description":"Szczeg\xf3\u0142owych informacji udziela centrala oraz oddzia\u0142y wojew\xf3dzkie NFZ."},{"text":"Gdzie mog\u0119 z\u0142o\u017cy\u0107 ofert\u0119 na wyroby medyczne?","description":"Aby usprawni\u0107 proces sk\u0142adania i realizacji zlece\u0144 na wyroby medyczne i \u015brodki ochrony indywidualnej wykorzystywanych podczas zwalczania [url]COVID-19|https://www.gov.pl/web/koronawirus[url],\xa0na stronie internetowej Ministerstwa Zdrowia uruchomiono [url]Platform\u0119 Zakupow\u0105|https://platformazakupowa.pl/pn/mz[url], kt\xf3ra umo\u017cliwi proste z\u0142o\u017cenie oferty.\xa0Wykonawcy mog\u0105 tam z\u0142o\u017cy\u0107 oferty bezpo\u015brednio na stronach zapyta\u0144 ofertowych oraz aukcji elektronicznych."},{"text":"Kto decyduje o zamkni\u0119ciu plac\xf3wki leczniczej (np. kliniki, w kt\xf3rej diagnozowane s\u0105 dzieci)?","description":"Ograniczenie odwiedzin u chorych \u2013 szpital"},{"text":"Czy przy kana\u0142owym leczeniu i w zwi\u0105zku z zaistnia\u0142\u0105 sytuacj\u0105 trzeba zawiesi\u0107 leczenie, czy mo\u017cna kontynuowa\u0107?","description":"Skontaktuj si\u0119 telefonicznie w tej sprawie z lekarzem prowadz\u0105cym leczenie. Tylko on mo\u017ce udzieli\u0107 informacji, jakie b\u0119d\u0105 skutki prze\u0142o\u017cenia leczenia. Sam musisz decyzj\u0119, czy zawiesi\u0107 leczenie."},{"text":"Co zrobi\u0107, gdy przy chorobie ci\u0119\u017ckiej czy przewlek\u0142ej / post\u0119puj\u0105cej zalecona jest wizyta u lekarza specjalisty z dopiskiem cito, a nie mo\u017cna si\u0119 zapisa\u0107, poniewa\u017c jest to pierwsza wizyta?","description":"Nale\u017cy skontaktowa\u0107 si\u0119 z plac\xf3wk\u0105, w kt\xf3rej planowane jest leczenie. Je\u015bli ze wzgl\u0119du na koronawirusa \u015bwiadczeniodawca zawiesi\u0142 udzielanie \u015bwiadcze\u0144, to wyznaczy nowy termin jego udzielenia. "},{"text":"Co powinny zrobi\u0107 osoby, kt\xf3re s\u0105 dializowane, w sytuacji gdy w stacji dializ pojawi si\u0119 podejrzenie koronawirusa lub kto\u015b b\u0119dzie zara\u017cony? Jakie kroki powinny podj\u0105\u0107?","description":"Plac\xf3wki opieki zdrowotnej, zw\u0142aszcza te opiekuj\u0105ce si\u0119 osobami przewlekle chorymi, takie jak stacje dializ, maj\u0105 na takie sytuacje przewidziane procedury. Stacja dializ na pewno udzieli informacji, jakie kroki podj\u0119\u0142a w celu minimalizacji ryzyka zaka\u017cenia. Jednocze\u015bnie wskaza\u0107 nale\u017cy zosta\u0142y wydane og\xf3lne zalecenia dla podmiot\xf3w leczniczych. Przyk\u0142adowo personel, kt\xf3ry ma bliski kontakt z osob\u0105 chor\u0105 oraz osob\u0105 podejrzan\u0105 o zachorowanie na koronawirusa, zwykle zaopatrzony jest w odzie\u017c ochronn\u0105, kt\xf3ra chroni go przed zaka\u017ceniem i co za tym idzie przeniesieniem zaka\u017cenia na kolejnych pacjent\xf3w. Je\u015bli dojdzie do bliskiego kontaktu personelu z osob\u0105 podejrzan\u0105 o zachorowanie, personel jest odsuwany od pracy do czasu otrzymania wyniku testu diagnostycznego tej osoby w kierunku koronawirusa (dalsze post\u0119powanie w zale\u017cy\xa0od tego wyniku)."},{"text":"Mojemu dziecku przys\u0142uguje leczenie stomatologiczne/ortodontyczne darmowe do 12 roku \u017cycia. Gabinet, w kt\xf3rym mia\u0142y odby\u0107 si\u0119 zabiegi odwo\u0142a\u0142 wizyty ze wzgl\u0119du na obaw\u0119 przed koronawirusem, a dziecko wkr\xf3tce sko\u0144czy 12 lat. Czy istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 przed\u0142u\u017cenia okresu darmowych wizyt po uko\u0144czeniu przez dziecko 12 roku \u017cycia?","description":"Spraw\u0119 reguluje rozporz\u0105dzenie ministra zdrowia z 1 lipca 2020 r. zmieniaj\u0105ce rozporz\u0105dzenie w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu leczenia stomatologicznego. Przewidziano w nim mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u201ewyd\u0142u\u017cenia wieku\u201d \u015bwiadczeniobiorcy, kt\xf3ry w czasie pandemii koronawirusa utraci\u0142 prawo do \u015bwiadczenia."}]}]},{"title":"Dla senior\xf3w","paragraphs":[{"paragraph":"","collapses":[{"text":"Gdzie powinna si\u0119 zwr\xf3ci\u0107 osoba starsza, kt\xf3ra ze wzgl\u0119du na koronawirusa chce\xa0zosta\u0107\xa0w\xa0domu, ale nie mo\u017ce poprosi\u0107 rodziny ani s\u0105siad\xf3w o pomoc w zakupach?","description":"Do najbli\u017cszego [url]o\u015brodka opieki spo\u0142ecznej|https://www.gov.pl/web/koronawirus/pomoc[url]. Jak to zrobi\u0107? Na stronie gov.pl/koronawirus/pomoc:"}]}]},{"title":"\u017bywno\u015b\u0107","paragraphs":[{"paragraph":"","collapses":[{"text":"Czy powinni\u015bmy robi\u0107 zapasy \u017cywno\u015bci?","description":"Nie. Sklepy spo\u017cywcze s\u0105 otwarte normalnie. Nie ma potrzeby robienia zapas\xf3w. Polska jest jednym z najwi\u0119kszym producent\xf3w \u017cywno\u015bci w Europie, dlatego brak \u017cywno\u015bci nam nie grozi."},{"text":"Czy wirus mo\u017ce przenosi\u0107 si\u0119 za pomoc\u0105 \u017cywno\u015bci?","description":"Europejski Urz\u0105d ds. Bezpiecze\u0144stwa \u017bywno\u015bci (EFSA) opublikowa\u0142 w dniu 9 marca 2020 r. stanowisko, i\u017c zgodnie z aktualn\u0105 wiedz\u0105 nie ma dowod\xf3w na to, \u017ce \u017cywno\u015b\u0107 mo\u017ce by\u0107 \u017ar\xf3d\u0142em lub po\u015brednim ogniwem transmisji wirusa SARS COV-2. [url]Informacja EFSA (w j\u0119zyku angielskim).|https://www.efsa.europa.eu/en/news/coronavirus-no-evidence-food-source-or-transmission-route EFSA[url]"},{"text":"Jak dba\u0107 o bezpieczn\u0105 \u017cywno\u015b\u0107?","description":"Stosuj [url]PI\u0118\u0106 KROK\xd3W DO BEZPIECZNIEJSZEJ \u017bYWNO\u015aCI|https://gis.gov.pl/wp-content/uploads/2018/04/5-krok%C3%B3w-do-bezpieczniejszej-%C5%BCywno%C5%9Bci.pdf[url], zalecane przez WHO."},{"text":"Czy obr\xf3bka termiczna niszczy koronawirusa?","description":"Koronawirus ulega zniszczeniu gdy zastosuje si\u0119 odpowiedni\u0105 kombinacj\u0119 czasu i temperatury np. 60stC przez 30 min. Tak wi\u0119c w przypadku mi\u0119sa, produkt\xf3w surowych, typowa obr\xf3bka cieplna eliminuje zanieczyszczenie mikrobiologiczne, w tym r\xf3wnie\u017c SARS COV-2."},{"text":"Jakie dzia\u0142ania powinien podj\u0105\u0107 \u015bwiadomy klient-konsument?","description":"W sklepie:\\nOsoby, kt\xf3re przebywaj\u0105 w sklepach, supermarketach, centrach handlowych powinny zawsze pami\u0119ta\u0107 o tym, \u017ce s\u0105 wsp\xf3\u0142odpowiedzialne\xa0za zdrowie swoje i innych .\\nW miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci nale\u017cy unikaj\xa0przebywania w miejscach zat\u0142oczonych, utrzymywa\u0107 odst\u0119py w kolejkach.\\nPami\u0119taj\xa0o higienie r\u0105k oraz higienie kichania i kas\u0142ania, w szczeg\xf3lno\u015bci przy pakowaniu \u017cywno\u015bci luzem, nieopakowanej, tj. pieczywo, produkty cukiernicze, orzechy.\\nPami\u0119taj o obowi\u0105zku zakrywania nosa i ust.\\nR\u0119ce w sklepie maj\u0105 kontakt z powierzchniami roboczymi, pieni\u0119dzmi. Do pakowania\xa0 u\u017cywaj\xa0dost\u0119pnych r\u0119kawic foliowych oraz torebek.\\nNiehigienicznym zachowaniem jest przebieranie i dotykanie produkt\xf3w, kt\xf3re s\u0105 przeznaczone do spo\u017cycia bez mycia i obr\xf3bki termicznej (np. pieczywo, bu\u0142ki, wyroby cukiernicze).\\nZwracaj uwag\u0119 na w\u0142a\u015bciw\u0105 higien\u0119 uk\u0142adu oddechowego: nie kaszl lub/i nie kichaj\xa0w stron\u0119 innych os\xf3b czy towar\xf3w."}]}]},{"title":"Stop dezinformacji","paragraphs":[{"paragraph":"","collapses":[{"text":"Czy rozpylanie alkoholu lub chloru na ca\u0142e cia\u0142o mo\u017ce zabi\u0107 nowego koronawirusa?","description":"Nie. Rozpylanie alkoholu lub chloru na ca\u0142ym ciele nie zabije wirus\xf3w, kt\xf3re ju\u017c dosta\u0142y si\u0119 do organizmu. Rozpylanie takich substancji mo\u017ce by\u0107 szkodliwe dla sk\xf3ry i b\u0142on \u015bluzowych (tj. oczu, ust). Zar\xf3wno alkohol, jak i chlor mog\u0105 by\u0107 przydatne do dezynfekcji powierzchni, ale nale\u017cy je stosowa\u0107 zgodnie z odpowiednimi zaleceniami."},{"text":"Czy suszarki do r\u0105k skutecznie zabijaj\u0105 nowego koronawirusa?","description":"Nie. Suszarki do r\u0105k nie s\u0105 skuteczne w zabijaniu SARS-CoV-2019. Aby uchroni\u0107 si\u0119 przed nowym koronawirusem, nale\u017cy cz\u0119sto my\u0107 r\u0119ce wod\u0105 i myd\u0142em oraz dezynfekowa\u0107 je p\u0142ynem na bazie alkoholu. Po umyciu r\u0105k nale\u017cy je dok\u0142adnie osuszy\u0107, u\u017cywaj\u0105c r\u0119cznik\xf3w papierowych lub suszarki na gor\u0105ce powietrze."},{"text":"Czy lampa dezynfekuj\u0105ca na promienie UV mo\u017ce zabi\u0107 nowego koronawirusa?","description":"Lampy UV przeznaczone s\u0105 do dezynfekcji pomieszcze\u0144, nie powinny by\u0107 u\u017cywane do sterylizacji r\u0105k lub innych obszar\xf3w sk\xf3ry, poniewa\u017c promieniowanie UV mo\u017ce powodowa\u0107 podra\u017cnienie sk\xf3ry."},{"text":"Czy szczepionki przeciwko zapaleniu p\u0142uc chroni\u0105 przed nowym koronawirusem?","description":"Nie. Szczepionki przeciw zapaleniu p\u0142uc, takie jak szczepionka przeciwko pneumokokom i szczepionka przeciwko Haemophilus influenza typu B (Hib), nie zapewniaj\u0105 ochrony przed nowym koronawirusem. Wirus jest tak nowy i inny, \u017ce jeszcze nie istnieje w\u0142a\u015bciwa szczepionka szczepionki. Naukowcy pr\xf3buj\u0105 opracowa\u0107 szczepionk\u0119 przeciwko SARS-CoV-2019, a WHO wspiera ich wysi\u0142ki. Chocia\u017c szczepionki te nie s\u0105 skuteczne przeciwko SARS-CoV-2019, zaleca si\u0119 ich wykonanie zgodnie z kalendarzem szczepie\u0144."},{"text":"Czy regularne p\u0142ukanie nosa sol\u0105 fizjologiczn\u0105 mo\u017ce zapobiec infekcji nowym koronawirusem?","description":"Nie. Nie ma dowod\xf3w na to, \u017ce regularne p\u0142ukanie nosa sol\u0105 fizjologiczn\u0105 chroni przed zaka\u017ceniem nowym koronawirusem. Istniej\u0105 pewne ograniczone dowody, \u017ce regularne p\u0142ukanie nosa sol\u0105 fizjologiczn\u0105 mo\u017ce pom\xf3c szybciej zregenerowa\u0107 si\u0119 \u015bluz\xf3wce przy przezi\u0119bieniu. Jednak regularne p\u0142ukanie nosa nie zapobiega infekcjom dr\xf3g oddechowych."},{"text":"Czy jedzenie czosnku mo\u017ce zapobiec infekcji nowym koronawirusem?","description":"Czosnek to zdrowa \u017cywno\u015b\u0107, kt\xf3ra mo\u017ce mie\u0107 pewne w\u0142a\u015bciwo\u015bci przeciwdrobnoustrojowe. Jednak nie ma obecnie dowod\xf3w, \u017ce jedzenie czosnku chroni przed nowym koronawirusem."},{"text":"Czy zimna pogoda i \u015bnieg mog\u0105 zabi\u0107 koronawirusa?","description":"Nie ma powodu s\u0105dzi\u0107, \u017ce zimna pogoda mo\u017ce zabi\u0107 koronawirusa lub inne choroby. Normalna temperatura cia\u0142a cz\u0142owieka wynosi oko\u0142o 36,5 stopni C do 37 stopni C, niezale\u017cnie od temperatury zewn\u0119trznej i pogody. Najskuteczniejszym sposobem ochrony przed nowym koronawirusem jest cz\u0119ste mycie r\u0105k wod\u0105 i myd\u0142em oraz korzystanie \u015brodk\xf3w do dezynfekcji r\u0105k na bazie alkoholu . Nale\u017cy tak\u017ce unika\u0107 bliskiego kontaktu z ka\u017cdym, kto kaszle i kicha."}]}]}],"intro":"Szanowni Pa\u0144stwo! Niecodzienna sytuacja zwi\u0105zana z epidemi\u0105 nasuwa nam wszystkim wiele pyta\u0144 \u2013 jak funkcjonuje transport publiczny, czy obowi\u0105zuj\u0105 kontrole na granicy, komu przys\u0142uguje dodatkowy zasi\u0142ek opieku\u0144czy na dziecko. Odpowiedzi na te i inne pytania zbieramy w jednym miejscu, a zak\u0142adka jest na bie\u017c\u0105co aktualizowana. Pytania s\u0105 podzielone tematycznie, a interesuj\u0105ce nas sprawy mo\u017cna zlokalizowa\u0107, korzystaj\u0105c z wyszukiwarki.","watermark":"2020-08-10 - https://www.gov.pl/web/koronawirus/pytania-i-odpowiedzi"}')},132:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/success-icon.d0c2cfff.svg"},134:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/bad.4e5817e8.svg"},135:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/notifi_close.2cc22eaf.svg"},141:function(e){e.exports=JSON.parse('{"watermark":"2020-08-10 - https://www.gov.pl/web/koronawirus/lista-szpitali","elements":[{"name":"dolno\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Wa\u0142brzych","address":"Specjalistyczny szpital im. dra Alfreda Soko\u0142owskiego, ul. Batorego 4, (74) 648 98 06"},{"city":"Wroc\u0142aw - \u015ar\xf3dmie\u015bcie","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny im. Jana Mikulicza-Radeckiego, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 2-2A, (71) 770 31 51"},{"city":"Wroc\u0142aw - Psie Pole","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. Jerzego Gromkowskiego, ul. Koszarowa 5, kom. 519 338 486"},{"city":"Boles\u0142awiec","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Jeleniog\xf3rska 4, (75) 738 01 20"}]},{"name":"kujawsko-pomorskie","items":[{"city":"Bydgoszcz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Obserwacyjno-Zaka\u017any im. Tadeusza Browicza, ul. \u015aw. Floriana 12, (52) 325 56 34, (52)325 56 03"},{"city":"Grudzi\u0105dz","address":"Regionalny Szpital Specjalistyczny im. dra W\u0142adys\u0142awa Biega\u0144skiego, ul. L. Rydygiera 15-17, (56) 641 44 44"},{"city":"Toru\u0144","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Rydygiera, ul. Krasi\u0144skiego 4/4a, (56) 679 55 27"},{"city":"\u015awiecie","address":"NZOZ \u201eNowy Szpital Sp. z o.o.\u201d Prowadzony przez Nowy Szpital Sp. z o.o., ul. Wojska Polskiego 126, (51) 240 16 32"}]},{"name":"lubelskie","items":[{"city":"Bi\u0142goraj","address":"Arion Szpitale Sp. z o.o., ul. Pojaska 5, (84) 688 22 55"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Nr 1, ul. Staszica 16, (81) 534 94 16"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Publiczny Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Bo\u017cego, ul. Mieczys\u0142awa Biernackiego 9, (81) 740 42 75"},{"city":"Che\u0142m","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Szpitalna 53b/Paw.B, (82) 562 33 61 "},{"city":"\u0141uk\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. dra Andrzeja Rogali\u0144skiego 3, (25) 798 20 01 wew. 292"},{"city":"Pu\u0142awy","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. J\xf3zefa Bema 1, (81) 450 22 77"},{"city":"Tomasz\xf3w Lubelski","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, Al. Grunwaldzkie 1, (84) 664 44 11"},{"city":"Bia\u0142a Podlaska","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Terebelska 57-65, (83) 414 73 16, (83) 414 71 16"}]},{"name":"lubuskie","items":[{"city":"Zielona G\xf3ra","address":"Szpital Uniwersytecki im. K. Marcinkowskiego Sp. z o.o., ul. Zyty 26, (68) 329 64 78, (68) 329 64 81"},{"city":"Gorz\xf3w Wielkopolski","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki Sp.z o.o., ul. Walczaka 42"}]},{"name":"\u0142\xf3dzkie","items":[{"city":"Radomsko","address":"Szpital Powiatowy, ul. Jagiello\u0144ska 36, (44) 681 08 31, (44) 681 08 22 (SOR), (44) 681 08 23 (SOR)"},{"city":"Be\u0142chat\xf3w","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Paw\u0142a II, ul. Czapliniecka 123, kom. 512 030 463"},{"city":"Tomasz\xf3w Mazowiecki","address":"Tomaszowskie Centrum Zdrowia, ul. Jana Paw\u0142a II 35, (44) 725 72 09"},{"city":"\u0141\xf3d\u017a - Ba\u0142uty","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital im. dra W\u0142. Biega\u0144skiego, ul. Gen. Kniaziewicza 1/5, kom. 887 877 690"},{"city":"Zgierz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. M. Sk\u0142odowskiej-Curie, ul. Parz\u0119czewska 35, (42) 714 45 00"}]},{"name":"ma\u0142opolskie","items":[{"city":"Krak\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej \u2013 Szpital Uniwersytecki, ul. Macieja Jakubowskiego 2, (12) 400 20 00, (12) 400 20 21, (12) 400 20 06"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Stefana \u017beromskiego, Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, os. Na Skarpie 66, doro\u015bli: (12) 622 94 03, (12) 622 93 90, (12) 622 94 07, dzieci: (12) 622 95 03, (12) 622 93 44"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Jana Paw\u0142a II, ul. Pr\u0105dnicka 80, (12) 614 23 23, (12) 614 23 22, (12) 614 23 27"},{"city":"Olkusz","address":"Nowy Szpital w Olkuszu Sp. Z o.o., ul. 1000-Lecia 13, (41) 240 12 72, (41) 240 12 76"},{"city":"My\u015blenice","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 2, (12) 273 03 54, (12) 273 30 50, (12) 273 03 03"},{"city":"Tarn\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital im. E. Szczeklika, ul. Szpitalna 13, (14) 631 03 92, (14) 631 03 67, (14) 631 03 10"},{"city":"Wielog\u0142owy","address":"Szpital Specjalistyczny im. J\u0119drzeja \u015aniadeckiego w Nowym S\u0105czu, ul. D\u0105browa 1, (18) 433 21 23"},{"city":"Miech\xf3w","address":"Szpital \u015aw. Anny, ul. Szpitalna 3, (41) 382 03 64, (41) 382 02 99"},{"city":"D\u0105browa Tarnowska","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 1, (14) 644 32 88, (14) 644 32 86"},{"city":"Proszowice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej w Proszowicach, ul. Kopernika 13, (12) 386 52 10, (12) 386 52 11, (12) 386 52 03"}]},{"name":"mazowieckie","items":[{"city":"Ostro\u0142\u0119ka","address":"Mazowiecki Szpital Specjalistyczny im. dra J\xf3zef Psarskiego, al. Jana Paw\u0142a II 120A, (29) 765 12 63, (29) 765 12 54, (29)765 21 18"},{"city":"Radom","address":"Radomski Szpital Specjalistyczny im. dra Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego, ul. Tochtermana 1, (48) 361 52 20"},{"city":"Siedlce","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej ul. Starowiejska 15, (25) 632 20 61 do 68 wew. 213"},{"city":"Kozienice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, Al. W. Sikorskiego 10, (48) 679 72 89, (48) 679 97 96"},{"city":"Ciechan\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki, ul. Powsta\u0144c\xf3w Wielkopolskich 2, (23) 673 02 77"},{"city":"P\u0142ock","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Medyczna 19, (24) 364 68 71, (24) 364 64 03"},{"city":"Warszawa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaka\u017any, ul. Wolska 37, (22) 335 52 61"},{"city":"Warszawa","address":"Wojskowy Instytut Medyczny, ul. Szaser\xf3w 128, 261 817 519, 810 80 89"},{"city":"Warszawa","address":"Centralny Szpital Kliniczny MSWiA, ul. Wo\u0142oska 137, (22) 508 20 00"},{"city":"Warszawa \u2013 Ochota","address":"Uniwersyteckie Centrum Kliniczne Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego - Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. J\xf3zefa Polikarpa Brudzi\u0144skiego w Warszawie, ul. \u017bwirki i Wigury 63A, (22) 317 92 31"}]},{"name":"opolskie","items":[{"city":"K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Kwietnia 5, (77) 406 24 82"},{"city":"Opole","address":"Szpital Wojew\xf3dzki w Opolu Sp. z o.o., ul. Ko\u015bnego 53, (77) 443 30 43, (77) 443 30 44"},{"city":"Nysa","address":"Oddzia\u0142 Obserwacyjno-Zaka\u017any, Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 23, (77) 408 79 56"}]},{"name":"podkarpackie","items":[{"city":"\u0141a\u0144cut","address":"Centrum Medyczne w \u0141a\u0144cucie Sp. z o. o., ul. Ignacego Paderewskiego 5, (17) 224 02 92, (17) 224 01 12"},{"city":"Jaros\u0142aw","address":"Centrum Opieki Medycznej, ul. 3 Maja 70, (16) 624 51 19"},{"city":"Sanok","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. 800-lecia 26, (13) 465 62 24"},{"city":"Mielec","address":"Szpital Specjalistyczny im. Edmunda Biernackiego, ul. \u017beromskiego 22, (17) 780 03 90"},{"city":"Jas\u0142o","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Lwowska 22, (13) 443 75 29"},{"city":"Przemy\u015bl","address":"Wojew\xf3dzki Szpital im. \u015aw. Ojca Pio, ul. Rogozi\u0144skiego 30, (16) 670 61 07"},{"city":"D\u0119bica","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Krakowska 91, (14) 680 83 87"}]},{"name":"podlaskie","items":[{"city":"August\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Augustowie, ul. Szpitalna 12, (87) 644 43 48, (87) 644 42 00"},{"city":"Bielsk Podlaski","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Bielsku Podlaskim, ul. Kleszczelowskiego 1, (85) 833 43 02"},{"city":"Hajn\xf3wka","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Hajn\xf3wce, ul. doc. Adama Dowgirda 9, kom. 606 996 889"},{"city":"Grajewo","address":"Szpital Og\xf3lny im. dra Witolda Ginela, ul. Konstytucji 3 Maja 34, (86) 272 32 71 wew. 233"},{"city":"Suwa\u0142ki","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. dra Ludwika Rydygiera, ul. Szpitalna 60, (87) 562 92 15"},{"city":"\u0141om\u017ca","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego, Al. Marsz. J\xf3zefa Pi\u0142sudskiego 11, (85) 473 33 58, (85) 473 33 36"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. Ludwika Zamenhofa, ul. Waszyngtona 17, (85) 745 06 93"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny, ul. \u017burawia 14, (85) 740 95 73"}]},{"name":"pomorskie","items":[{"city":"Gdynia","address":"Uniwersyteckie Centrum Medycyny Morskiej i Tropikalnej, ul. Powstania Styczniowego 9B"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"7 Szpital Marynarki Wojennej z Przychodni\u0105 SPZOZ im. kontradm. prof. W. \u0141asi\u0144skiego, ul. Polanki 117 (58) 552 63 18, 785 773 020"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"Pomorskie Centrum Chor\xf3b Zaka\u017anych i Gru\u017alicy, ul. Mariana Smoluchowskiego 18, (58) 341 55 47"},{"city":"Ko\u015bcierzyna","address":"Szpital Specjalistyczny w Ko\u015bcierzynie Sp. zo.o., ul. Alojzego Piechowskiego 36, (58) 686 01 01, (58) 686 00 00"},{"city":"Wejherowo","address":"Szpitale Pomorskie Sp z o.o. Szpital Specjalistyczny im. F. Ceynowy, ul. dr. Alojzego Jagalskiego 10"}]},{"name":"\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Tychy","address":"Megrez Sp. z o. o., ul. Edukacji 102, (32) 325 53 04"},{"city":"Zawiercie","address":"Szpital Powiatowy, ul. Miodowa 14, (32) 674 02 89, (32) 674 02 91"},{"city":"Racib\xf3rz","address":"Szpital Rejonowy im. dr J\xf3zefa Rostka, ul. Gamowska 3, (32) 755 53 72"},{"city":"Bytom","address":"Szpital Specjalistyczny nr 1, al. Legion\xf3w 49, (32) 281 92 41 wew. 230"},{"city":"Chorz\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Zjednoczenia 10, 797 189 603, (32) 346 36 41"},{"city":"Cz\u0119stochowa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. N.M.P., ul. Polskiego Czerwonego Krzy\u017ca 7, (34) 367 38 72 lub 73"},{"city":"Cieszyn","address":"Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, ul. Bielska 4, (32) 854 92 00 wew. 492 lub 493"}]},{"name":"\u015bwi\u0119tokrzyskie","items":[{"city":"Starachowice","address":"Powiatowy Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Radomska 70, (41) 273 91 45 lub 99-11"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Radiowa 7, (41) 363 71 33"},{"city":"Busko-Zdr\xf3j","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 67, (41) 378 24 01 wew. 335 (rejestracja), (41) 378 24 01 wew. 237"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaspolony Oddzia\u0142 Zaka\u017any Dzieci\u0119cy, ul. Grunwaldzka 45, (41) 303 32 30 (p. piel\u0119gniarski), (41) 303 32 29 (p. lekarski), (41) 303 32 31 (sekretariat)"},{"city":"Kielce","address":"\u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Pediatrii dzia\u0142aj\u0105ce przy Szpitalu Zespolonym w Kielcach, ul Radiowa 7, (41) 363 71 33"}]},{"name":"warmi\u0144sko-mazurskie","items":[{"city":"Gi\u017cycko","address":"\u201eSzpital Gi\u017cycki\u201d Sp. z o. o., ul. Warszawska 41, (87) 429 66 91, (87) 429 66 92"},{"city":"Pisz","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Szpital Powiatowy, ul. Sienkiewicza 2, (87) 425 45 65, (87) 425 46 44"},{"city":"Ostr\xf3da","address":"Szpital w Ostr\xf3dzie S.A., ul. Jagie\u0142\u0142y 1, (89) 646 06 47 (lekarze), (89) 646 06 22 (piel\u0119gniarki)"},{"city":"Elbl\u0105g","address":"Szpital miejski \u015bw. Jana Paw\u0142a II, ul. \u017beromskiego 22, (55) 230 42 58"},{"city":"Olsztyn","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital Dzieci\u0119cy im. prof. dr Stanis\u0142awa Popowskiego, ul. \u017bo\u0142nierska 18A, (89) 539 34 21 (lekarze), (89) 539 34 25 (piel\u0119gniarki)"}]},{"name":"wielkopolskie","items":[{"city":"Pozna\u0144 - Stare Miasto","address":"Specjalistyczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej nad Matk\u0105 i Dzieckiem, ul. Nowowiejskiego 56/58, (61) 859 03 36, 539 524 935"},{"city":"Pozna\u0144 - Je\u017cyce","address":"Szpital kliniczny im. Karola Jonschera Uniwersytetu Medycznego im. Karola Marcinkowskiego, ul. Szpitalna 27/33, kom. 504 907 994"},{"city":"Pozna\u0144 - Nowe Miasto","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Miejski im. J\xf3zefa Strusia z Zak\u0142adem Opieku\u0144czo-Leczniczym. Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej z siedzib\u0105 w Poznaniu, ul. Szwajcarska 3, (61) 873 92 95"},{"city":"Konin","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. dr Romana Ostrzyckiego, ul. Szpitalna 45, (63) 240 44 02"},{"city":"Kalisz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Perzyny, ul. Toru\u0144ska 7, (62) 757 91 84"}]},{"name":"zachodniopomorskie","items":[{"city":"Wa\u0142cz","address":"107 Szpital Wojskowy z Przychodni\u0105 Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Ko\u0142obrzeska 44, 261 472 912"},{"city":"Szczecin","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Arko\u0144ska 4, (91) 813 94 43, (91) 813 94 54"},{"city":"Koszalin","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Miko\u0142aja Kopernika, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 7, (94) 348 84 00"}]},{"name":"dolno\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Wa\u0142brzych","address":"Specjalistyczny szpital im. dra Alfreda Soko\u0142owskiego, ul. Batorego 4, (74) 648 98 06"},{"city":"Wroc\u0142aw - \u015ar\xf3dmie\u015bcie","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny im. Jana Mikulicza-Radeckiego, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 2-2A, (71) 770 31 51"},{"city":"Wroc\u0142aw - Psie Pole","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. Jerzego Gromkowskiego, ul. Koszarowa 5, kom. 519 338 486"},{"city":"Boles\u0142awiec","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Jeleniog\xf3rska 4, (75) 738 01 20"}]},{"name":"kujawsko-pomorskie","items":[{"city":"Bydgoszcz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Obserwacyjno-Zaka\u017any im. Tadeusza Browicza, ul. \u015aw. Floriana 12, (52) 325 56 34, (52)325 56 03"},{"city":"Grudzi\u0105dz","address":"Regionalny Szpital Specjalistyczny im. dra W\u0142adys\u0142awa Biega\u0144skiego, ul. L. Rydygiera 15-17, (56) 641 44 44"},{"city":"Toru\u0144","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Rydygiera, ul. Krasi\u0144skiego 4/4a, (56) 679 55 27"},{"city":"\u015awiecie","address":"NZOZ \u201eNowy Szpital Sp. z o.o.\u201d Prowadzony przez Nowy Szpital Sp. z o.o., ul. Wojska Polskiego 126, (51) 240 16 32"}]},{"name":"lubelskie","items":[{"city":"Bi\u0142goraj","address":"Arion Szpitale Sp. z o.o., ul. Pojaska 5, (84) 688 22 55"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Nr 1, ul. Staszica 16, (81) 534 94 16"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Publiczny Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Bo\u017cego, ul. Mieczys\u0142awa Biernackiego 9, (81) 740 42 75"},{"city":"Che\u0142m","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Szpitalna 53b/Paw.B, (82) 562 33 61 "},{"city":"\u0141uk\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. dra Andrzeja Rogali\u0144skiego 3, (25) 798 20 01 wew. 292"},{"city":"Pu\u0142awy","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. J\xf3zefa Bema 1, (81) 450 22 77"},{"city":"Tomasz\xf3w Lubelski","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, Al. Grunwaldzkie 1, (84) 664 44 11"},{"city":"Bia\u0142a Podlaska","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Terebelska 57-65, (83) 414 73 16, (83) 414 71 16"}]},{"name":"lubuskie","items":[{"city":"Zielona G\xf3ra","address":"Szpital Uniwersytecki im. K. Marcinkowskiego Sp. z o.o., ul. Zyty 26, (68) 329 64 78, (68) 329 64 81"},{"city":"Gorz\xf3w Wielkopolski","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki Sp.z o.o., ul. Walczaka 42"}]},{"name":"\u0142\xf3dzkie","items":[{"city":"Radomsko","address":"Szpital Powiatowy, ul. Jagiello\u0144ska 36, (44) 681 08 31, (44) 681 08 22 (SOR), (44) 681 08 23 (SOR)"},{"city":"Be\u0142chat\xf3w","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Paw\u0142a II, ul. Czapliniecka 123, kom. 512 030 463"},{"city":"Tomasz\xf3w Mazowiecki","address":"Tomaszowskie Centrum Zdrowia, ul. Jana Paw\u0142a II 35, (44) 725 72 09"},{"city":"\u0141\xf3d\u017a - Ba\u0142uty","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital im. dra W\u0142. Biega\u0144skiego, ul. Gen. Kniaziewicza 1/5, kom. 887 877 690"},{"city":"Zgierz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. M. Sk\u0142odowskiej-Curie, ul. Parz\u0119czewska 35, (42) 714 45 00"}]},{"name":"ma\u0142opolskie","items":[{"city":"Krak\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej \u2013 Szpital Uniwersytecki, ul. Macieja Jakubowskiego 2, (12) 400 20 00, (12) 400 20 21, (12) 400 20 06"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Stefana \u017beromskiego, Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, os. Na Skarpie 66, doro\u015bli: (12) 622 94 03, (12) 622 93 90, (12) 622 94 07, dzieci: (12) 622 95 03, (12) 622 93 44"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Jana Paw\u0142a II, ul. Pr\u0105dnicka 80, (12) 614 23 23, (12) 614 23 22, (12) 614 23 27"},{"city":"Olkusz","address":"Nowy Szpital w Olkuszu Sp. Z o.o., ul. 1000-Lecia 13, (41) 240 12 72, (41) 240 12 76"},{"city":"My\u015blenice","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 2, (12) 273 03 54, (12) 273 30 50, (12) 273 03 03"},{"city":"Tarn\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital im. E. Szczeklika, ul. Szpitalna 13, (14) 631 03 92, (14) 631 03 67, (14) 631 03 10"},{"city":"Wielog\u0142owy","address":"Szpital Specjalistyczny im. J\u0119drzeja \u015aniadeckiego w Nowym S\u0105czu, ul. D\u0105browa 1, (18) 433 21 23"},{"city":"Miech\xf3w","address":"Szpital \u015aw. Anny, ul. Szpitalna 3, (41) 382 03 64, (41) 382 02 99"},{"city":"D\u0105browa Tarnowska","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 1, (14) 644 32 88, (14) 644 32 86"},{"city":"Proszowice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej w Proszowicach, ul. Kopernika 13, (12) 386 52 10, (12) 386 52 11, (12) 386 52 03"}]},{"name":"mazowieckie","items":[{"city":"Ostro\u0142\u0119ka","address":"Mazowiecki Szpital Specjalistyczny im. dra J\xf3zef Psarskiego, al. Jana Paw\u0142a II 120A, (29) 765 12 63, (29) 765 12 54, (29)765 21 18"},{"city":"Radom","address":"Radomski Szpital Specjalistyczny im. dra Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego, ul. Tochtermana 1, (48) 361 52 20"},{"city":"Siedlce","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej ul. Starowiejska 15, (25) 632 20 61 do 68 wew. 213"},{"city":"Kozienice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, Al. W. Sikorskiego 10, (48) 679 72 89, (48) 679 97 96"},{"city":"Ciechan\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki, ul. Powsta\u0144c\xf3w Wielkopolskich 2, (23) 673 02 77"},{"city":"P\u0142ock","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Medyczna 19, (24) 364 68 71, (24) 364 64 03"},{"city":"Warszawa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaka\u017any, ul. Wolska 37, (22) 335 52 61"},{"city":"Warszawa","address":"Wojskowy Instytut Medyczny, ul. Szaser\xf3w 128, 261 817 519, 810 80 89"},{"city":"Warszawa","address":"Centralny Szpital Kliniczny MSWiA, ul. Wo\u0142oska 137, (22) 508 20 00"},{"city":"Warszawa \u2013 Ochota","address":"Uniwersyteckie Centrum Kliniczne Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego - Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. J\xf3zefa Polikarpa Brudzi\u0144skiego w Warszawie, ul. \u017bwirki i Wigury 63A, (22) 317 92 31"}]},{"name":"opolskie","items":[{"city":"K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Kwietnia 5, (77) 406 24 82"},{"city":"Opole","address":"Szpital Wojew\xf3dzki w Opolu Sp. z o.o., ul. Ko\u015bnego 53, (77) 443 30 43, (77) 443 30 44"},{"city":"Nysa","address":"Oddzia\u0142 Obserwacyjno-Zaka\u017any, Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 23, (77) 408 79 56"}]},{"name":"podkarpackie","items":[{"city":"\u0141a\u0144cut","address":"Centrum Medyczne w \u0141a\u0144cucie Sp. z o. o., ul. Ignacego Paderewskiego 5, (17) 224 02 92, (17) 224 01 12"},{"city":"Jaros\u0142aw","address":"Centrum Opieki Medycznej, ul. 3 Maja 70, (16) 624 51 19"},{"city":"Sanok","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. 800-lecia 26, (13) 465 62 24"},{"city":"Mielec","address":"Szpital Specjalistyczny im. Edmunda Biernackiego, ul. \u017beromskiego 22, (17) 780 03 90"},{"city":"Jas\u0142o","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Lwowska 22, (13) 443 75 29"},{"city":"Przemy\u015bl","address":"Wojew\xf3dzki Szpital im. \u015aw. Ojca Pio, ul. Rogozi\u0144skiego 30, (16) 670 61 07"},{"city":"D\u0119bica","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Krakowska 91, (14) 680 83 87"}]},{"name":"podlaskie","items":[{"city":"August\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Augustowie, ul. Szpitalna 12, (87) 644 43 48, (87) 644 42 00"},{"city":"Bielsk Podlaski","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Bielsku Podlaskim, ul. Kleszczelowskiego 1, (85) 833 43 02"},{"city":"Hajn\xf3wka","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Hajn\xf3wce, ul. doc. Adama Dowgirda 9, kom. 606 996 889"},{"city":"Grajewo","address":"Szpital Og\xf3lny im. dra Witolda Ginela, ul. Konstytucji 3 Maja 34, (86) 272 32 71 wew. 233"},{"city":"Suwa\u0142ki","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. dra Ludwika Rydygiera, ul. Szpitalna 60, (87) 562 92 15"},{"city":"\u0141om\u017ca","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego, Al. Marsz. J\xf3zefa Pi\u0142sudskiego 11, (85) 473 33 58, (85) 473 33 36"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. Ludwika Zamenhofa, ul. Waszyngtona 17, (85) 745 06 93"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny, ul. \u017burawia 14, (85) 740 95 73"}]},{"name":"pomorskie","items":[{"city":"Gdynia","address":"Uniwersyteckie Centrum Medycyny Morskiej i Tropikalnej, ul. Powstania Styczniowego 9B"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"7 Szpital Marynarki Wojennej z Przychodni\u0105 SPZOZ im. kontradm. prof. W. \u0141asi\u0144skiego, ul. Polanki 117 (58) 552 63 18, 785 773 020"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"Pomorskie Centrum Chor\xf3b Zaka\u017anych i Gru\u017alicy, ul. Mariana Smoluchowskiego 18, (58) 341 55 47"},{"city":"Ko\u015bcierzyna","address":"Szpital Specjalistyczny w Ko\u015bcierzynie Sp. zo.o., ul. Alojzego Piechowskiego 36, (58) 686 01 01, (58) 686 00 00"},{"city":"Wejherowo","address":"Szpitale Pomorskie Sp z o.o. Szpital Specjalistyczny im. F. Ceynowy, ul. dr. Alojzego Jagalskiego 10"}]},{"name":"\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Tychy","address":"Megrez Sp. z o. o., ul. Edukacji 102, (32) 325 53 04"},{"city":"Zawiercie","address":"Szpital Powiatowy, ul. Miodowa 14, (32) 674 02 89, (32) 674 02 91"},{"city":"Racib\xf3rz","address":"Szpital Rejonowy im. dr J\xf3zefa Rostka, ul. Gamowska 3, (32) 755 53 72"},{"city":"Bytom","address":"Szpital Specjalistyczny nr 1, al. Legion\xf3w 49, (32) 281 92 41 wew. 230"},{"city":"Chorz\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Zjednoczenia 10, 797 189 603, (32) 346 36 41"},{"city":"Cz\u0119stochowa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. N.M.P., ul. Polskiego Czerwonego Krzy\u017ca 7, (34) 367 38 72 lub 73"},{"city":"Cieszyn","address":"Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, ul. Bielska 4, (32) 854 92 00 wew. 492 lub 493"}]},{"name":"\u015bwi\u0119tokrzyskie","items":[{"city":"Starachowice","address":"Powiatowy Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Radomska 70, (41) 273 91 45 lub 99-11"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Radiowa 7, (41) 363 71 33"},{"city":"Busko-Zdr\xf3j","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 67, (41) 378 24 01 wew. 335 (rejestracja), (41) 378 24 01 wew. 237"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaspolony Oddzia\u0142 Zaka\u017any Dzieci\u0119cy, ul. Grunwaldzka 45, (41) 303 32 30 (p. piel\u0119gniarski), (41) 303 32 29 (p. lekarski), (41) 303 32 31 (sekretariat)"},{"city":"Kielce","address":"\u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Pediatrii dzia\u0142aj\u0105ce przy Szpitalu Zespolonym w Kielcach, ul Radiowa 7, (41) 363 71 33"}]},{"name":"warmi\u0144sko-mazurskie","items":[{"city":"Gi\u017cycko","address":"\u201eSzpital Gi\u017cycki\u201d Sp. z o. o., ul. Warszawska 41, (87) 429 66 91, (87) 429 66 92"},{"city":"Pisz","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Szpital Powiatowy, ul. Sienkiewicza 2, (87) 425 45 65, (87) 425 46 44"},{"city":"Ostr\xf3da","address":"Szpital w Ostr\xf3dzie S.A., ul. Jagie\u0142\u0142y 1, (89) 646 06 47 (lekarze), (89) 646 06 22 (piel\u0119gniarki)"},{"city":"Elbl\u0105g","address":"Szpital miejski \u015bw. Jana Paw\u0142a II, ul. \u017beromskiego 22, (55) 230 42 58"},{"city":"Olsztyn","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital Dzieci\u0119cy im. prof. dr Stanis\u0142awa Popowskiego, ul. \u017bo\u0142nierska 18A, (89) 539 34 21 (lekarze), (89) 539 34 25 (piel\u0119gniarki)"}]},{"name":"wielkopolskie","items":[{"city":"Pozna\u0144 - Stare Miasto","address":"Specjalistyczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej nad Matk\u0105 i Dzieckiem, ul. Nowowiejskiego 56/58, (61) 859 03 36, 539 524 935"},{"city":"Pozna\u0144 - Je\u017cyce","address":"Szpital kliniczny im. Karola Jonschera Uniwersytetu Medycznego im. Karola Marcinkowskiego, ul. Szpitalna 27/33, kom. 504 907 994"},{"city":"Pozna\u0144 - Nowe Miasto","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Miejski im. J\xf3zefa Strusia z Zak\u0142adem Opieku\u0144czo-Leczniczym. Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej z siedzib\u0105 w Poznaniu, ul. Szwajcarska 3, (61) 873 92 95"},{"city":"Konin","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. dr Romana Ostrzyckiego, ul. Szpitalna 45, (63) 240 44 02"},{"city":"Kalisz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Perzyny, ul. Toru\u0144ska 7, (62) 757 91 84"}]},{"name":"zachodniopomorskie","items":[{"city":"Wa\u0142cz","address":"107 Szpital Wojskowy z Przychodni\u0105 Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Ko\u0142obrzeska 44, 261 472 912"},{"city":"Szczecin","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Arko\u0144ska 4, (91) 813 94 43, (91) 813 94 54"},{"city":"Koszalin","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Miko\u0142aja Kopernika, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 7, (94) 348 84 00"}]},{"name":"dolno\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Wa\u0142brzych","address":"Specjalistyczny szpital im. dra Alfreda Soko\u0142owskiego, ul. Batorego 4, (74) 648 98 06"},{"city":"Wroc\u0142aw - \u015ar\xf3dmie\u015bcie","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny im. Jana Mikulicza-Radeckiego, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 2-2A, (71) 770 31 51"},{"city":"Wroc\u0142aw - Psie Pole","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. Jerzego Gromkowskiego, ul. Koszarowa 5, kom. 519 338 486"},{"city":"Boles\u0142awiec","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Jeleniog\xf3rska 4, (75) 738 01 20"}]},{"name":"kujawsko-pomorskie","items":[{"city":"Bydgoszcz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Obserwacyjno-Zaka\u017any im. Tadeusza Browicza, ul. \u015aw. Floriana 12, (52) 325 56 34, (52)325 56 03"},{"city":"Grudzi\u0105dz","address":"Regionalny Szpital Specjalistyczny im. dra W\u0142adys\u0142awa Biega\u0144skiego, ul. L. Rydygiera 15-17, (56) 641 44 44"},{"city":"Toru\u0144","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Rydygiera, ul. Krasi\u0144skiego 4/4a, (56) 679 55 27"},{"city":"\u015awiecie","address":"NZOZ \u201eNowy Szpital Sp. z o.o.\u201d Prowadzony przez Nowy Szpital Sp. z o.o., ul. Wojska Polskiego 126, (51) 240 16 32"}]},{"name":"lubelskie","items":[{"city":"Bi\u0142goraj","address":"Arion Szpitale Sp. z o.o., ul. Pojaska 5, (84) 688 22 55"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Nr 1, ul. Staszica 16, (81) 534 94 16"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Publiczny Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Bo\u017cego, ul. Mieczys\u0142awa Biernackiego 9, (81) 740 42 75"},{"city":"Che\u0142m","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Szpitalna 53b/Paw.B, (82) 562 33 61 "},{"city":"\u0141uk\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. dra Andrzeja Rogali\u0144skiego 3, (25) 798 20 01 wew. 292"},{"city":"Pu\u0142awy","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. J\xf3zefa Bema 1, (81) 450 22 77"},{"city":"Tomasz\xf3w Lubelski","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, Al. Grunwaldzkie 1, (84) 664 44 11"},{"city":"Bia\u0142a Podlaska","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Terebelska 57-65, (83) 414 73 16, (83) 414 71 16"}]},{"name":"lubuskie","items":[{"city":"Zielona G\xf3ra","address":"Szpital Uniwersytecki im. K. Marcinkowskiego Sp. z o.o., ul. Zyty 26, (68) 329 64 78, (68) 329 64 81"},{"city":"Gorz\xf3w Wielkopolski","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki Sp.z o.o., ul. Walczaka 42"}]},{"name":"\u0142\xf3dzkie","items":[{"city":"Radomsko","address":"Szpital Powiatowy, ul. Jagiello\u0144ska 36, (44) 681 08 31, (44) 681 08 22 (SOR), (44) 681 08 23 (SOR)"},{"city":"Be\u0142chat\xf3w","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Paw\u0142a II, ul. Czapliniecka 123, kom. 512 030 463"},{"city":"Tomasz\xf3w Mazowiecki","address":"Tomaszowskie Centrum Zdrowia, ul. Jana Paw\u0142a II 35, (44) 725 72 09"},{"city":"\u0141\xf3d\u017a - Ba\u0142uty","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital im. dra W\u0142. Biega\u0144skiego, ul. Gen. Kniaziewicza 1/5, kom. 887 877 690"},{"city":"Zgierz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. M. Sk\u0142odowskiej-Curie, ul. Parz\u0119czewska 35, (42) 714 45 00"}]},{"name":"ma\u0142opolskie","items":[{"city":"Krak\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej \u2013 Szpital Uniwersytecki, ul. Macieja Jakubowskiego 2, (12) 400 20 00, (12) 400 20 21, (12) 400 20 06"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Stefana \u017beromskiego, Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, os. Na Skarpie 66, doro\u015bli: (12) 622 94 03, (12) 622 93 90, (12) 622 94 07, dzieci: (12) 622 95 03, (12) 622 93 44"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Jana Paw\u0142a II, ul. Pr\u0105dnicka 80, (12) 614 23 23, (12) 614 23 22, (12) 614 23 27"},{"city":"Olkusz","address":"Nowy Szpital w Olkuszu Sp. Z o.o., ul. 1000-Lecia 13, (41) 240 12 72, (41) 240 12 76"},{"city":"My\u015blenice","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 2, (12) 273 03 54, (12) 273 30 50, (12) 273 03 03"},{"city":"Tarn\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital im. E. Szczeklika, ul. Szpitalna 13, (14) 631 03 92, (14) 631 03 67, (14) 631 03 10"},{"city":"Wielog\u0142owy","address":"Szpital Specjalistyczny im. J\u0119drzeja \u015aniadeckiego w Nowym S\u0105czu, ul. D\u0105browa 1, (18) 433 21 23"},{"city":"Miech\xf3w","address":"Szpital \u015aw. Anny, ul. Szpitalna 3, (41) 382 03 64, (41) 382 02 99"},{"city":"D\u0105browa Tarnowska","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 1, (14) 644 32 88, (14) 644 32 86"},{"city":"Proszowice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej w Proszowicach, ul. Kopernika 13, (12) 386 52 10, (12) 386 52 11, (12) 386 52 03"}]},{"name":"mazowieckie","items":[{"city":"Ostro\u0142\u0119ka","address":"Mazowiecki Szpital Specjalistyczny im. dra J\xf3zef Psarskiego, al. Jana Paw\u0142a II 120A, (29) 765 12 63, (29) 765 12 54, (29)765 21 18"},{"city":"Radom","address":"Radomski Szpital Specjalistyczny im. dra Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego, ul. Tochtermana 1, (48) 361 52 20"},{"city":"Siedlce","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej ul. Starowiejska 15, (25) 632 20 61 do 68 wew. 213"},{"city":"Kozienice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, Al. W. Sikorskiego 10, (48) 679 72 89, (48) 679 97 96"},{"city":"Ciechan\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki, ul. Powsta\u0144c\xf3w Wielkopolskich 2, (23) 673 02 77"},{"city":"P\u0142ock","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Medyczna 19, (24) 364 68 71, (24) 364 64 03"},{"city":"Warszawa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaka\u017any, ul. Wolska 37, (22) 335 52 61"},{"city":"Warszawa","address":"Wojskowy Instytut Medyczny, ul. Szaser\xf3w 128, 261 817 519, 810 80 89"},{"city":"Warszawa","address":"Centralny Szpital Kliniczny MSWiA, ul. Wo\u0142oska 137, (22) 508 20 00"},{"city":"Warszawa \u2013 Ochota","address":"Uniwersyteckie Centrum Kliniczne Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego - Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. J\xf3zefa Polikarpa Brudzi\u0144skiego w Warszawie, ul. \u017bwirki i Wigury 63A, (22) 317 92 31"}]},{"name":"opolskie","items":[{"city":"K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Kwietnia 5, (77) 406 24 82"},{"city":"Opole","address":"Szpital Wojew\xf3dzki w Opolu Sp. z o.o., ul. Ko\u015bnego 53, (77) 443 30 43, (77) 443 30 44"},{"city":"Nysa","address":"Oddzia\u0142 Obserwacyjno-Zaka\u017any, Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 23, (77) 408 79 56"}]},{"name":"podkarpackie","items":[{"city":"\u0141a\u0144cut","address":"Centrum Medyczne w \u0141a\u0144cucie Sp. z o. o., ul. Ignacego Paderewskiego 5, (17) 224 02 92, (17) 224 01 12"},{"city":"Jaros\u0142aw","address":"Centrum Opieki Medycznej, ul. 3 Maja 70, (16) 624 51 19"},{"city":"Sanok","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. 800-lecia 26, (13) 465 62 24"},{"city":"Mielec","address":"Szpital Specjalistyczny im. Edmunda Biernackiego, ul. \u017beromskiego 22, (17) 780 03 90"},{"city":"Jas\u0142o","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Lwowska 22, (13) 443 75 29"},{"city":"Przemy\u015bl","address":"Wojew\xf3dzki Szpital im. \u015aw. Ojca Pio, ul. Rogozi\u0144skiego 30, (16) 670 61 07"},{"city":"D\u0119bica","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Krakowska 91, (14) 680 83 87"}]},{"name":"podlaskie","items":[{"city":"August\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Augustowie, ul. Szpitalna 12, (87) 644 43 48, (87) 644 42 00"},{"city":"Bielsk Podlaski","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Bielsku Podlaskim, ul. Kleszczelowskiego 1, (85) 833 43 02"},{"city":"Hajn\xf3wka","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Hajn\xf3wce, ul. doc. Adama Dowgirda 9, kom. 606 996 889"},{"city":"Grajewo","address":"Szpital Og\xf3lny im. dra Witolda Ginela, ul. Konstytucji 3 Maja 34, (86) 272 32 71 wew. 233"},{"city":"Suwa\u0142ki","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. dra Ludwika Rydygiera, ul. Szpitalna 60, (87) 562 92 15"},{"city":"\u0141om\u017ca","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego, Al. Marsz. J\xf3zefa Pi\u0142sudskiego 11, (85) 473 33 58, (85) 473 33 36"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. Ludwika Zamenhofa, ul. Waszyngtona 17, (85) 745 06 93"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny, ul. \u017burawia 14, (85) 740 95 73"}]},{"name":"pomorskie","items":[{"city":"Gdynia","address":"Uniwersyteckie Centrum Medycyny Morskiej i Tropikalnej, ul. Powstania Styczniowego 9B"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"7 Szpital Marynarki Wojennej z Przychodni\u0105 SPZOZ im. kontradm. prof. W. \u0141asi\u0144skiego, ul. Polanki 117 (58) 552 63 18, 785 773 020"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"Pomorskie Centrum Chor\xf3b Zaka\u017anych i Gru\u017alicy, ul. Mariana Smoluchowskiego 18, (58) 341 55 47"},{"city":"Ko\u015bcierzyna","address":"Szpital Specjalistyczny w Ko\u015bcierzynie Sp. zo.o., ul. Alojzego Piechowskiego 36, (58) 686 01 01, (58) 686 00 00"},{"city":"Wejherowo","address":"Szpitale Pomorskie Sp z o.o. Szpital Specjalistyczny im. F. Ceynowy, ul. dr. Alojzego Jagalskiego 10"}]},{"name":"\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Tychy","address":"Megrez Sp. z o. o., ul. Edukacji 102, (32) 325 53 04"},{"city":"Zawiercie","address":"Szpital Powiatowy, ul. Miodowa 14, (32) 674 02 89, (32) 674 02 91"},{"city":"Racib\xf3rz","address":"Szpital Rejonowy im. dr J\xf3zefa Rostka, ul. Gamowska 3, (32) 755 53 72"},{"city":"Bytom","address":"Szpital Specjalistyczny nr 1, al. Legion\xf3w 49, (32) 281 92 41 wew. 230"},{"city":"Chorz\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Zjednoczenia 10, 797 189 603, (32) 346 36 41"},{"city":"Cz\u0119stochowa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. N.M.P., ul. Polskiego Czerwonego Krzy\u017ca 7, (34) 367 38 72 lub 73"},{"city":"Cieszyn","address":"Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, ul. Bielska 4, (32) 854 92 00 wew. 492 lub 493"}]},{"name":"\u015bwi\u0119tokrzyskie","items":[{"city":"Starachowice","address":"Powiatowy Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Radomska 70, (41) 273 91 45 lub 99-11"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Radiowa 7, (41) 363 71 33"},{"city":"Busko-Zdr\xf3j","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 67, (41) 378 24 01 wew. 335 (rejestracja), (41) 378 24 01 wew. 237"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaspolony Oddzia\u0142 Zaka\u017any Dzieci\u0119cy, ul. Grunwaldzka 45, (41) 303 32 30 (p. piel\u0119gniarski), (41) 303 32 29 (p. lekarski), (41) 303 32 31 (sekretariat)"},{"city":"Kielce","address":"\u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Pediatrii dzia\u0142aj\u0105ce przy Szpitalu Zespolonym w Kielcach, ul Radiowa 7, (41) 363 71 33"}]},{"name":"warmi\u0144sko-mazurskie","items":[{"city":"Gi\u017cycko","address":"\u201eSzpital Gi\u017cycki\u201d Sp. z o. o., ul. Warszawska 41, (87) 429 66 91, (87) 429 66 92"},{"city":"Pisz","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Szpital Powiatowy, ul. Sienkiewicza 2, (87) 425 45 65, (87) 425 46 44"},{"city":"Ostr\xf3da","address":"Szpital w Ostr\xf3dzie S.A., ul. Jagie\u0142\u0142y 1, (89) 646 06 47 (lekarze), (89) 646 06 22 (piel\u0119gniarki)"},{"city":"Elbl\u0105g","address":"Szpital miejski \u015bw. Jana Paw\u0142a II, ul. \u017beromskiego 22, (55) 230 42 58"},{"city":"Olsztyn","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital Dzieci\u0119cy im. prof. dr Stanis\u0142awa Popowskiego, ul. \u017bo\u0142nierska 18A, (89) 539 34 21 (lekarze), (89) 539 34 25 (piel\u0119gniarki)"}]},{"name":"wielkopolskie","items":[{"city":"Pozna\u0144 - Stare Miasto","address":"Specjalistyczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej nad Matk\u0105 i Dzieckiem, ul. Nowowiejskiego 56/58, (61) 859 03 36, 539 524 935"},{"city":"Pozna\u0144 - Je\u017cyce","address":"Szpital kliniczny im. Karola Jonschera Uniwersytetu Medycznego im. Karola Marcinkowskiego, ul. Szpitalna 27/33, kom. 504 907 994"},{"city":"Pozna\u0144 - Nowe Miasto","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Miejski im. J\xf3zefa Strusia z Zak\u0142adem Opieku\u0144czo-Leczniczym. Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej z siedzib\u0105 w Poznaniu, ul. Szwajcarska 3, (61) 873 92 95"},{"city":"Konin","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. dr Romana Ostrzyckiego, ul. Szpitalna 45, (63) 240 44 02"},{"city":"Kalisz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Perzyny, ul. Toru\u0144ska 7, (62) 757 91 84"}]},{"name":"zachodniopomorskie","items":[{"city":"Wa\u0142cz","address":"107 Szpital Wojskowy z Przychodni\u0105 Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Ko\u0142obrzeska 44, 261 472 912"},{"city":"Szczecin","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Arko\u0144ska 4, (91) 813 94 43, (91) 813 94 54"},{"city":"Koszalin","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Miko\u0142aja Kopernika, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 7, (94) 348 84 00"}]},{"name":"dolno\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Wa\u0142brzych","address":"Specjalistyczny szpital im. dra Alfreda Soko\u0142owskiego, ul. Batorego 4, (74) 648 98 06"},{"city":"Wroc\u0142aw - \u015ar\xf3dmie\u015bcie","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny im. Jana Mikulicza-Radeckiego, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 2-2A, (71) 770 31 51"},{"city":"Wroc\u0142aw - Psie Pole","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. Jerzego Gromkowskiego, ul. Koszarowa 5, kom. 519 338 486"},{"city":"Boles\u0142awiec","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Jeleniog\xf3rska 4, (75) 738 01 20"}]},{"name":"kujawsko-pomorskie","items":[{"city":"Bydgoszcz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Obserwacyjno-Zaka\u017any im. Tadeusza Browicza, ul. \u015aw. Floriana 12, (52) 325 56 34, (52)325 56 03"},{"city":"Grudzi\u0105dz","address":"Regionalny Szpital Specjalistyczny im. dra W\u0142adys\u0142awa Biega\u0144skiego, ul. L. Rydygiera 15-17, (56) 641 44 44"},{"city":"Toru\u0144","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Rydygiera, ul. Krasi\u0144skiego 4/4a, (56) 679 55 27"},{"city":"\u015awiecie","address":"NZOZ \u201eNowy Szpital Sp. z o.o.\u201d Prowadzony przez Nowy Szpital Sp. z o.o., ul. Wojska Polskiego 126, (51) 240 16 32"}]},{"name":"lubelskie","items":[{"city":"Bi\u0142goraj","address":"Arion Szpitale Sp. z o.o., ul. Pojaska 5, (84) 688 22 55"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Nr 1, ul. Staszica 16, (81) 534 94 16"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Publiczny Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Bo\u017cego, ul. Mieczys\u0142awa Biernackiego 9, (81) 740 42 75"},{"city":"Che\u0142m","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Szpitalna 53b/Paw.B, (82) 562 33 61 "},{"city":"\u0141uk\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. dra Andrzeja Rogali\u0144skiego 3, (25) 798 20 01 wew. 292"},{"city":"Pu\u0142awy","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. J\xf3zefa Bema 1, (81) 450 22 77"},{"city":"Tomasz\xf3w Lubelski","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, Al. Grunwaldzkie 1, (84) 664 44 11"},{"city":"Bia\u0142a Podlaska","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Terebelska 57-65, (83) 414 73 16, (83) 414 71 16"}]},{"name":"lubuskie","items":[{"city":"Zielona G\xf3ra","address":"Szpital Uniwersytecki im. K. Marcinkowskiego Sp. z o.o., ul. Zyty 26, (68) 329 64 78, (68) 329 64 81"},{"city":"Gorz\xf3w Wielkopolski","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki Sp.z o.o., ul. Walczaka 42"}]},{"name":"\u0142\xf3dzkie","items":[{"city":"Radomsko","address":"Szpital Powiatowy, ul. Jagiello\u0144ska 36, (44) 681 08 31, (44) 681 08 22 (SOR), (44) 681 08 23 (SOR)"},{"city":"Be\u0142chat\xf3w","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Paw\u0142a II, ul. Czapliniecka 123, kom. 512 030 463"},{"city":"Tomasz\xf3w Mazowiecki","address":"Tomaszowskie Centrum Zdrowia, ul. Jana Paw\u0142a II 35, (44) 725 72 09"},{"city":"\u0141\xf3d\u017a - Ba\u0142uty","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital im. dra W\u0142. Biega\u0144skiego, ul. Gen. Kniaziewicza 1/5, kom. 887 877 690"},{"city":"Zgierz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. M. Sk\u0142odowskiej-Curie, ul. Parz\u0119czewska 35, (42) 714 45 00"}]},{"name":"ma\u0142opolskie","items":[{"city":"Krak\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej \u2013 Szpital Uniwersytecki, ul. Macieja Jakubowskiego 2, (12) 400 20 00, (12) 400 20 21, (12) 400 20 06"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Stefana \u017beromskiego, Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, os. Na Skarpie 66, doro\u015bli: (12) 622 94 03, (12) 622 93 90, (12) 622 94 07, dzieci: (12) 622 95 03, (12) 622 93 44"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Jana Paw\u0142a II, ul. Pr\u0105dnicka 80, (12) 614 23 23, (12) 614 23 22, (12) 614 23 27"},{"city":"Olkusz","address":"Nowy Szpital w Olkuszu Sp. Z o.o., ul. 1000-Lecia 13, (41) 240 12 72, (41) 240 12 76"},{"city":"My\u015blenice","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 2, (12) 273 03 54, (12) 273 30 50, (12) 273 03 03"},{"city":"Tarn\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital im. E. Szczeklika, ul. Szpitalna 13, (14) 631 03 92, (14) 631 03 67, (14) 631 03 10"},{"city":"Wielog\u0142owy","address":"Szpital Specjalistyczny im. J\u0119drzeja \u015aniadeckiego w Nowym S\u0105czu, ul. D\u0105browa 1, (18) 433 21 23"},{"city":"Miech\xf3w","address":"Szpital \u015aw. Anny, ul. Szpitalna 3, (41) 382 03 64, (41) 382 02 99"},{"city":"D\u0105browa Tarnowska","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 1, (14) 644 32 88, (14) 644 32 86"},{"city":"Proszowice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej w Proszowicach, ul. Kopernika 13, (12) 386 52 10, (12) 386 52 11, (12) 386 52 03"}]},{"name":"mazowieckie","items":[{"city":"Ostro\u0142\u0119ka","address":"Mazowiecki Szpital Specjalistyczny im. dra J\xf3zef Psarskiego, al. Jana Paw\u0142a II 120A, (29) 765 12 63, (29) 765 12 54, (29)765 21 18"},{"city":"Radom","address":"Radomski Szpital Specjalistyczny im. dra Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego, ul. Tochtermana 1, (48) 361 52 20"},{"city":"Siedlce","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej ul. Starowiejska 15, (25) 632 20 61 do 68 wew. 213"},{"city":"Kozienice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, Al. W. Sikorskiego 10, (48) 679 72 89, (48) 679 97 96"},{"city":"Ciechan\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki, ul. Powsta\u0144c\xf3w Wielkopolskich 2, (23) 673 02 77"},{"city":"P\u0142ock","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Medyczna 19, (24) 364 68 71, (24) 364 64 03"},{"city":"Warszawa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaka\u017any, ul. Wolska 37, (22) 335 52 61"},{"city":"Warszawa","address":"Wojskowy Instytut Medyczny, ul. Szaser\xf3w 128, 261 817 519, 810 80 89"},{"city":"Warszawa","address":"Centralny Szpital Kliniczny MSWiA, ul. Wo\u0142oska 137, (22) 508 20 00"},{"city":"Warszawa \u2013 Ochota","address":"Uniwersyteckie Centrum Kliniczne Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego - Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. J\xf3zefa Polikarpa Brudzi\u0144skiego w Warszawie, ul. \u017bwirki i Wigury 63A, (22) 317 92 31"}]},{"name":"opolskie","items":[{"city":"K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Kwietnia 5, (77) 406 24 82"},{"city":"Opole","address":"Szpital Wojew\xf3dzki w Opolu Sp. z o.o., ul. Ko\u015bnego 53, (77) 443 30 43, (77) 443 30 44"},{"city":"Nysa","address":"Oddzia\u0142 Obserwacyjno-Zaka\u017any, Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 23, (77) 408 79 56"}]},{"name":"podkarpackie","items":[{"city":"\u0141a\u0144cut","address":"Centrum Medyczne w \u0141a\u0144cucie Sp. z o. o., ul. Ignacego Paderewskiego 5, (17) 224 02 92, (17) 224 01 12"},{"city":"Jaros\u0142aw","address":"Centrum Opieki Medycznej, ul. 3 Maja 70, (16) 624 51 19"},{"city":"Sanok","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. 800-lecia 26, (13) 465 62 24"},{"city":"Mielec","address":"Szpital Specjalistyczny im. Edmunda Biernackiego, ul. \u017beromskiego 22, (17) 780 03 90"},{"city":"Jas\u0142o","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Lwowska 22, (13) 443 75 29"},{"city":"Przemy\u015bl","address":"Wojew\xf3dzki Szpital im. \u015aw. Ojca Pio, ul. Rogozi\u0144skiego 30, (16) 670 61 07"},{"city":"D\u0119bica","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Krakowska 91, (14) 680 83 87"}]},{"name":"podlaskie","items":[{"city":"August\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Augustowie, ul. Szpitalna 12, (87) 644 43 48, (87) 644 42 00"},{"city":"Bielsk Podlaski","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Bielsku Podlaskim, ul. Kleszczelowskiego 1, (85) 833 43 02"},{"city":"Hajn\xf3wka","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Hajn\xf3wce, ul. doc. Adama Dowgirda 9, kom. 606 996 889"},{"city":"Grajewo","address":"Szpital Og\xf3lny im. dra Witolda Ginela, ul. Konstytucji 3 Maja 34, (86) 272 32 71 wew. 233"},{"city":"Suwa\u0142ki","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. dra Ludwika Rydygiera, ul. Szpitalna 60, (87) 562 92 15"},{"city":"\u0141om\u017ca","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego, Al. Marsz. J\xf3zefa Pi\u0142sudskiego 11, (85) 473 33 58, (85) 473 33 36"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. Ludwika Zamenhofa, ul. Waszyngtona 17, (85) 745 06 93"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny, ul. \u017burawia 14, (85) 740 95 73"}]},{"name":"pomorskie","items":[{"city":"Gdynia","address":"Uniwersyteckie Centrum Medycyny Morskiej i Tropikalnej, ul. Powstania Styczniowego 9B"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"7 Szpital Marynarki Wojennej z Przychodni\u0105 SPZOZ im. kontradm. prof. W. \u0141asi\u0144skiego, ul. Polanki 117 (58) 552 63 18, 785 773 020"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"Pomorskie Centrum Chor\xf3b Zaka\u017anych i Gru\u017alicy, ul. Mariana Smoluchowskiego 18, (58) 341 55 47"},{"city":"Ko\u015bcierzyna","address":"Szpital Specjalistyczny w Ko\u015bcierzynie Sp. zo.o., ul. Alojzego Piechowskiego 36, (58) 686 01 01, (58) 686 00 00"},{"city":"Wejherowo","address":"Szpitale Pomorskie Sp z o.o. Szpital Specjalistyczny im. F. Ceynowy, ul. dr. Alojzego Jagalskiego 10"}]},{"name":"\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Tychy","address":"Megrez Sp. z o. o., ul. Edukacji 102, (32) 325 53 04"},{"city":"Zawiercie","address":"Szpital Powiatowy, ul. Miodowa 14, (32) 674 02 89, (32) 674 02 91"},{"city":"Racib\xf3rz","address":"Szpital Rejonowy im. dr J\xf3zefa Rostka, ul. Gamowska 3, (32) 755 53 72"},{"city":"Bytom","address":"Szpital Specjalistyczny nr 1, al. Legion\xf3w 49, (32) 281 92 41 wew. 230"},{"city":"Chorz\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Zjednoczenia 10, 797 189 603, (32) 346 36 41"},{"city":"Cz\u0119stochowa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. N.M.P., ul. Polskiego Czerwonego Krzy\u017ca 7, (34) 367 38 72 lub 73"},{"city":"Cieszyn","address":"Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, ul. Bielska 4, (32) 854 92 00 wew. 492 lub 493"}]},{"name":"\u015bwi\u0119tokrzyskie","items":[{"city":"Starachowice","address":"Powiatowy Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Radomska 70, (41) 273 91 45 lub 99-11"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Radiowa 7, (41) 363 71 33"},{"city":"Busko-Zdr\xf3j","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 67, (41) 378 24 01 wew. 335 (rejestracja), (41) 378 24 01 wew. 237"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaspolony Oddzia\u0142 Zaka\u017any Dzieci\u0119cy, ul. Grunwaldzka 45, (41) 303 32 30 (p. piel\u0119gniarski), (41) 303 32 29 (p. lekarski), (41) 303 32 31 (sekretariat)"},{"city":"Kielce","address":"\u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Pediatrii dzia\u0142aj\u0105ce przy Szpitalu Zespolonym w Kielcach, ul Radiowa 7, (41) 363 71 33"}]},{"name":"warmi\u0144sko-mazurskie","items":[{"city":"Gi\u017cycko","address":"\u201eSzpital Gi\u017cycki\u201d Sp. z o. o., ul. Warszawska 41, (87) 429 66 91, (87) 429 66 92"},{"city":"Pisz","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Szpital Powiatowy, ul. Sienkiewicza 2, (87) 425 45 65, (87) 425 46 44"},{"city":"Ostr\xf3da","address":"Szpital w Ostr\xf3dzie S.A., ul. Jagie\u0142\u0142y 1, (89) 646 06 47 (lekarze), (89) 646 06 22 (piel\u0119gniarki)"},{"city":"Elbl\u0105g","address":"Szpital miejski \u015bw. Jana Paw\u0142a II, ul. \u017beromskiego 22, (55) 230 42 58"},{"city":"Olsztyn","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital Dzieci\u0119cy im. prof. dr Stanis\u0142awa Popowskiego, ul. \u017bo\u0142nierska 18A, (89) 539 34 21 (lekarze), (89) 539 34 25 (piel\u0119gniarki)"}]},{"name":"wielkopolskie","items":[{"city":"Pozna\u0144 - Stare Miasto","address":"Specjalistyczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej nad Matk\u0105 i Dzieckiem, ul. Nowowiejskiego 56/58, (61) 859 03 36, 539 524 935"},{"city":"Pozna\u0144 - Je\u017cyce","address":"Szpital kliniczny im. Karola Jonschera Uniwersytetu Medycznego im. Karola Marcinkowskiego, ul. Szpitalna 27/33, kom. 504 907 994"},{"city":"Pozna\u0144 - Nowe Miasto","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Miejski im. J\xf3zefa Strusia z Zak\u0142adem Opieku\u0144czo-Leczniczym. Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej z siedzib\u0105 w Poznaniu, ul. Szwajcarska 3, (61) 873 92 95"},{"city":"Konin","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. dr Romana Ostrzyckiego, ul. Szpitalna 45, (63) 240 44 02"},{"city":"Kalisz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Perzyny, ul. Toru\u0144ska 7, (62) 757 91 84"}]},{"name":"zachodniopomorskie","items":[{"city":"Wa\u0142cz","address":"107 Szpital Wojskowy z Przychodni\u0105 Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Ko\u0142obrzeska 44, 261 472 912"},{"city":"Szczecin","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Arko\u0144ska 4, (91) 813 94 43, (91) 813 94 54"},{"city":"Koszalin","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Miko\u0142aja Kopernika, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 7, (94) 348 84 00"}]},{"name":"dolno\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Wa\u0142brzych","address":"Specjalistyczny szpital im. dra Alfreda Soko\u0142owskiego, ul. Batorego 4, (74) 648 98 06"},{"city":"Wroc\u0142aw - \u015ar\xf3dmie\u015bcie","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny im. Jana Mikulicza-Radeckiego, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 2-2A, (71) 770 31 51"},{"city":"Wroc\u0142aw - Psie Pole","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. Jerzego Gromkowskiego, ul. Koszarowa 5, kom. 519 338 486"},{"city":"Boles\u0142awiec","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Jeleniog\xf3rska 4, (75) 738 01 20"}]},{"name":"kujawsko-pomorskie","items":[{"city":"Bydgoszcz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Obserwacyjno-Zaka\u017any im. Tadeusza Browicza, ul. \u015aw. Floriana 12, (52) 325 56 34, (52)325 56 03"},{"city":"Grudzi\u0105dz","address":"Regionalny Szpital Specjalistyczny im. dra W\u0142adys\u0142awa Biega\u0144skiego, ul. L. Rydygiera 15-17, (56) 641 44 44"},{"city":"Toru\u0144","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Rydygiera, ul. Krasi\u0144skiego 4/4a, (56) 679 55 27"},{"city":"\u015awiecie","address":"NZOZ \u201eNowy Szpital Sp. z o.o.\u201d Prowadzony przez Nowy Szpital Sp. z o.o., ul. Wojska Polskiego 126, (51) 240 16 32"}]},{"name":"lubelskie","items":[{"city":"Bi\u0142goraj","address":"Arion Szpitale Sp. z o.o., ul. Pojaska 5, (84) 688 22 55"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Nr 1, ul. Staszica 16, (81) 534 94 16"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Publiczny Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Bo\u017cego, ul. Mieczys\u0142awa Biernackiego 9, (81) 740 42 75"},{"city":"Che\u0142m","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Szpitalna 53b/Paw.B, (82) 562 33 61 "},{"city":"\u0141uk\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. dra Andrzeja Rogali\u0144skiego 3, (25) 798 20 01 wew. 292"},{"city":"Pu\u0142awy","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. J\xf3zefa Bema 1, (81) 450 22 77"},{"city":"Tomasz\xf3w Lubelski","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, Al. Grunwaldzkie 1, (84) 664 44 11"},{"city":"Bia\u0142a Podlaska","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Terebelska 57-65, (83) 414 73 16, (83) 414 71 16"}]},{"name":"lubuskie","items":[{"city":"Zielona G\xf3ra","address":"Szpital Uniwersytecki im. K. Marcinkowskiego Sp. z o.o., ul. Zyty 26, (68) 329 64 78, (68) 329 64 81"},{"city":"Gorz\xf3w Wielkopolski","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki Sp.z o.o., ul. Walczaka 42"}]},{"name":"\u0142\xf3dzkie","items":[{"city":"Radomsko","address":"Szpital Powiatowy, ul. Jagiello\u0144ska 36, (44) 681 08 31, (44) 681 08 22 (SOR), (44) 681 08 23 (SOR)"},{"city":"Be\u0142chat\xf3w","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Paw\u0142a II, ul. Czapliniecka 123, kom. 512 030 463"},{"city":"Tomasz\xf3w Mazowiecki","address":"Tomaszowskie Centrum Zdrowia, ul. Jana Paw\u0142a II 35, (44) 725 72 09"},{"city":"\u0141\xf3d\u017a - Ba\u0142uty","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital im. dra W\u0142. Biega\u0144skiego, ul. Gen. Kniaziewicza 1/5, kom. 887 877 690"},{"city":"Zgierz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. M. Sk\u0142odowskiej-Curie, ul. Parz\u0119czewska 35, (42) 714 45 00"}]},{"name":"ma\u0142opolskie","items":[{"city":"Krak\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej \u2013 Szpital Uniwersytecki, ul. Macieja Jakubowskiego 2, (12) 400 20 00, (12) 400 20 21, (12) 400 20 06"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Stefana \u017beromskiego, Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, os. Na Skarpie 66, doro\u015bli: (12) 622 94 03, (12) 622 93 90, (12) 622 94 07, dzieci: (12) 622 95 03, (12) 622 93 44"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Jana Paw\u0142a II, ul. Pr\u0105dnicka 80, (12) 614 23 23, (12) 614 23 22, (12) 614 23 27"},{"city":"Olkusz","address":"Nowy Szpital w Olkuszu Sp. Z o.o., ul. 1000-Lecia 13, (41) 240 12 72, (41) 240 12 76"},{"city":"My\u015blenice","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 2, (12) 273 03 54, (12) 273 30 50, (12) 273 03 03"},{"city":"Tarn\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital im. E. Szczeklika, ul. Szpitalna 13, (14) 631 03 92, (14) 631 03 67, (14) 631 03 10"},{"city":"Wielog\u0142owy","address":"Szpital Specjalistyczny im. J\u0119drzeja \u015aniadeckiego w Nowym S\u0105czu, ul. D\u0105browa 1, (18) 433 21 23"},{"city":"Miech\xf3w","address":"Szpital \u015aw. Anny, ul. Szpitalna 3, (41) 382 03 64, (41) 382 02 99"},{"city":"D\u0105browa Tarnowska","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 1, (14) 644 32 88, (14) 644 32 86"},{"city":"Proszowice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej w Proszowicach, ul. Kopernika 13, (12) 386 52 10, (12) 386 52 11, (12) 386 52 03"}]},{"name":"mazowieckie","items":[{"city":"Ostro\u0142\u0119ka","address":"Mazowiecki Szpital Specjalistyczny im. dra J\xf3zef Psarskiego, al. Jana Paw\u0142a II 120A, (29) 765 12 63, (29) 765 12 54, (29)765 21 18"},{"city":"Radom","address":"Radomski Szpital Specjalistyczny im. dra Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego, ul. Tochtermana 1, (48) 361 52 20"},{"city":"Siedlce","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej ul. Starowiejska 15, (25) 632 20 61 do 68 wew. 213"},{"city":"Kozienice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, Al. W. Sikorskiego 10, (48) 679 72 89, (48) 679 97 96"},{"city":"Ciechan\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki, ul. Powsta\u0144c\xf3w Wielkopolskich 2, (23) 673 02 77"},{"city":"P\u0142ock","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Medyczna 19, (24) 364 68 71, (24) 364 64 03"},{"city":"Warszawa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaka\u017any, ul. Wolska 37, (22) 335 52 61"},{"city":"Warszawa","address":"Wojskowy Instytut Medyczny, ul. Szaser\xf3w 128, 261 817 519, 810 80 89"},{"city":"Warszawa","address":"Centralny Szpital Kliniczny MSWiA, ul. Wo\u0142oska 137, (22) 508 20 00"},{"city":"Warszawa \u2013 Ochota","address":"Uniwersyteckie Centrum Kliniczne Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego - Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. J\xf3zefa Polikarpa Brudzi\u0144skiego w Warszawie, ul. \u017bwirki i Wigury 63A, (22) 317 92 31"}]},{"name":"opolskie","items":[{"city":"K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Kwietnia 5, (77) 406 24 82"},{"city":"Opole","address":"Szpital Wojew\xf3dzki w Opolu Sp. z o.o., ul. Ko\u015bnego 53, (77) 443 30 43, (77) 443 30 44"},{"city":"Nysa","address":"Oddzia\u0142 Obserwacyjno-Zaka\u017any, Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 23, (77) 408 79 56"}]},{"name":"podkarpackie","items":[{"city":"\u0141a\u0144cut","address":"Centrum Medyczne w \u0141a\u0144cucie Sp. z o. o., ul. Ignacego Paderewskiego 5, (17) 224 02 92, (17) 224 01 12"},{"city":"Jaros\u0142aw","address":"Centrum Opieki Medycznej, ul. 3 Maja 70, (16) 624 51 19"},{"city":"Sanok","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. 800-lecia 26, (13) 465 62 24"},{"city":"Mielec","address":"Szpital Specjalistyczny im. Edmunda Biernackiego, ul. \u017beromskiego 22, (17) 780 03 90"},{"city":"Jas\u0142o","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Lwowska 22, (13) 443 75 29"},{"city":"Przemy\u015bl","address":"Wojew\xf3dzki Szpital im. \u015aw. Ojca Pio, ul. Rogozi\u0144skiego 30, (16) 670 61 07"},{"city":"D\u0119bica","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Krakowska 91, (14) 680 83 87"}]},{"name":"podlaskie","items":[{"city":"August\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Augustowie, ul. Szpitalna 12, (87) 644 43 48, (87) 644 42 00"},{"city":"Bielsk Podlaski","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Bielsku Podlaskim, ul. Kleszczelowskiego 1, (85) 833 43 02"},{"city":"Hajn\xf3wka","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Hajn\xf3wce, ul. doc. Adama Dowgirda 9, kom. 606 996 889"},{"city":"Grajewo","address":"Szpital Og\xf3lny im. dra Witolda Ginela, ul. Konstytucji 3 Maja 34, (86) 272 32 71 wew. 233"},{"city":"Suwa\u0142ki","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. dra Ludwika Rydygiera, ul. Szpitalna 60, (87) 562 92 15"},{"city":"\u0141om\u017ca","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego, Al. Marsz. J\xf3zefa Pi\u0142sudskiego 11, (85) 473 33 58, (85) 473 33 36"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. Ludwika Zamenhofa, ul. Waszyngtona 17, (85) 745 06 93"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny, ul. \u017burawia 14, (85) 740 95 73"}]},{"name":"pomorskie","items":[{"city":"Gdynia","address":"Uniwersyteckie Centrum Medycyny Morskiej i Tropikalnej, ul. Powstania Styczniowego 9B"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"7 Szpital Marynarki Wojennej z Przychodni\u0105 SPZOZ im. kontradm. prof. W. \u0141asi\u0144skiego, ul. Polanki 117 (58) 552 63 18, 785 773 020"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"Pomorskie Centrum Chor\xf3b Zaka\u017anych i Gru\u017alicy, ul. Mariana Smoluchowskiego 18, (58) 341 55 47"},{"city":"Ko\u015bcierzyna","address":"Szpital Specjalistyczny w Ko\u015bcierzynie Sp. zo.o., ul. Alojzego Piechowskiego 36, (58) 686 01 01, (58) 686 00 00"},{"city":"Wejherowo","address":"Szpitale Pomorskie Sp z o.o. Szpital Specjalistyczny im. F. Ceynowy, ul. dr. Alojzego Jagalskiego 10"}]},{"name":"\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Tychy","address":"Megrez Sp. z o. o., ul. Edukacji 102, (32) 325 53 04"},{"city":"Zawiercie","address":"Szpital Powiatowy, ul. Miodowa 14, (32) 674 02 89, (32) 674 02 91"},{"city":"Racib\xf3rz","address":"Szpital Rejonowy im. dr J\xf3zefa Rostka, ul. Gamowska 3, (32) 755 53 72"},{"city":"Bytom","address":"Szpital Specjalistyczny nr 1, al. Legion\xf3w 49, (32) 281 92 41 wew. 230"},{"city":"Chorz\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Zjednoczenia 10, 797 189 603, (32) 346 36 41"},{"city":"Cz\u0119stochowa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. N.M.P., ul. Polskiego Czerwonego Krzy\u017ca 7, (34) 367 38 72 lub 73"},{"city":"Cieszyn","address":"Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, ul. Bielska 4, (32) 854 92 00 wew. 492 lub 493"}]},{"name":"\u015bwi\u0119tokrzyskie","items":[{"city":"Starachowice","address":"Powiatowy Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Radomska 70, (41) 273 91 45 lub 99-11"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Radiowa 7, (41) 363 71 33"},{"city":"Busko-Zdr\xf3j","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 67, (41) 378 24 01 wew. 335 (rejestracja), (41) 378 24 01 wew. 237"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaspolony Oddzia\u0142 Zaka\u017any Dzieci\u0119cy, ul. Grunwaldzka 45, (41) 303 32 30 (p. piel\u0119gniarski), (41) 303 32 29 (p. lekarski), (41) 303 32 31 (sekretariat)"},{"city":"Kielce","address":"\u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Pediatrii dzia\u0142aj\u0105ce przy Szpitalu Zespolonym w Kielcach, ul Radiowa 7, (41) 363 71 33"}]},{"name":"warmi\u0144sko-mazurskie","items":[{"city":"Gi\u017cycko","address":"\u201eSzpital Gi\u017cycki\u201d Sp. z o. o., ul. Warszawska 41, (87) 429 66 91, (87) 429 66 92"},{"city":"Pisz","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Szpital Powiatowy, ul. Sienkiewicza 2, (87) 425 45 65, (87) 425 46 44"},{"city":"Ostr\xf3da","address":"Szpital w Ostr\xf3dzie S.A., ul. Jagie\u0142\u0142y 1, (89) 646 06 47 (lekarze), (89) 646 06 22 (piel\u0119gniarki)"},{"city":"Elbl\u0105g","address":"Szpital miejski \u015bw. Jana Paw\u0142a II, ul. \u017beromskiego 22, (55) 230 42 58"},{"city":"Olsztyn","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital Dzieci\u0119cy im. prof. dr Stanis\u0142awa Popowskiego, ul. \u017bo\u0142nierska 18A, (89) 539 34 21 (lekarze), (89) 539 34 25 (piel\u0119gniarki)"}]},{"name":"wielkopolskie","items":[{"city":"Pozna\u0144 - Stare Miasto","address":"Specjalistyczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej nad Matk\u0105 i Dzieckiem, ul. Nowowiejskiego 56/58, (61) 859 03 36, 539 524 935"},{"city":"Pozna\u0144 - Je\u017cyce","address":"Szpital kliniczny im. Karola Jonschera Uniwersytetu Medycznego im. Karola Marcinkowskiego, ul. Szpitalna 27/33, kom. 504 907 994"},{"city":"Pozna\u0144 - Nowe Miasto","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Miejski im. J\xf3zefa Strusia z Zak\u0142adem Opieku\u0144czo-Leczniczym. Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej z siedzib\u0105 w Poznaniu, ul. Szwajcarska 3, (61) 873 92 95"},{"city":"Konin","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. dr Romana Ostrzyckiego, ul. Szpitalna 45, (63) 240 44 02"},{"city":"Kalisz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Perzyny, ul. Toru\u0144ska 7, (62) 757 91 84"}]},{"name":"zachodniopomorskie","items":[{"city":"Wa\u0142cz","address":"107 Szpital Wojskowy z Przychodni\u0105 Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Ko\u0142obrzeska 44, 261 472 912"},{"city":"Szczecin","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Arko\u0144ska 4, (91) 813 94 43, (91) 813 94 54"},{"city":"Koszalin","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Miko\u0142aja Kopernika, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 7, (94) 348 84 00"}]},{"name":"dolno\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Wa\u0142brzych","address":"Specjalistyczny szpital im. dra Alfreda Soko\u0142owskiego, ul. Batorego 4, (74) 648 98 06"},{"city":"Wroc\u0142aw - \u015ar\xf3dmie\u015bcie","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny im. Jana Mikulicza-Radeckiego, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 2-2A, (71) 770 31 51"},{"city":"Wroc\u0142aw - Psie Pole","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. Jerzego Gromkowskiego, ul. Koszarowa 5, kom. 519 338 486"},{"city":"Boles\u0142awiec","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Jeleniog\xf3rska 4, (75) 738 01 20"}]},{"name":"kujawsko-pomorskie","items":[{"city":"Bydgoszcz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Obserwacyjno-Zaka\u017any im. Tadeusza Browicza, ul. \u015aw. Floriana 12, (52) 325 56 34, (52)325 56 03"},{"city":"Grudzi\u0105dz","address":"Regionalny Szpital Specjalistyczny im. dra W\u0142adys\u0142awa Biega\u0144skiego, ul. L. Rydygiera 15-17, (56) 641 44 44"},{"city":"Toru\u0144","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Rydygiera, ul. Krasi\u0144skiego 4/4a, (56) 679 55 27"},{"city":"\u015awiecie","address":"NZOZ \u201eNowy Szpital Sp. z o.o.\u201d Prowadzony przez Nowy Szpital Sp. z o.o., ul. Wojska Polskiego 126, (51) 240 16 32"}]},{"name":"lubelskie","items":[{"city":"Bi\u0142goraj","address":"Arion Szpitale Sp. z o.o., ul. Pojaska 5, (84) 688 22 55"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Nr 1, ul. Staszica 16, (81) 534 94 16"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Publiczny Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Bo\u017cego, ul. Mieczys\u0142awa Biernackiego 9, (81) 740 42 75"},{"city":"Che\u0142m","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Szpitalna 53b/Paw.B, (82) 562 33 61 "},{"city":"\u0141uk\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. dra Andrzeja Rogali\u0144skiego 3, (25) 798 20 01 wew. 292"},{"city":"Pu\u0142awy","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. J\xf3zefa Bema 1, (81) 450 22 77"},{"city":"Tomasz\xf3w Lubelski","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, Al. Grunwaldzkie 1, (84) 664 44 11"},{"city":"Bia\u0142a Podlaska","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Terebelska 57-65, (83) 414 73 16, (83) 414 71 16"}]},{"name":"lubuskie","items":[{"city":"Zielona G\xf3ra","address":"Szpital Uniwersytecki im. K. Marcinkowskiego Sp. z o.o., ul. Zyty 26, (68) 329 64 78, (68) 329 64 81"},{"city":"Gorz\xf3w Wielkopolski","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki Sp.z o.o., ul. Walczaka 42"}]},{"name":"\u0142\xf3dzkie","items":[{"city":"Radomsko","address":"Szpital Powiatowy, ul. Jagiello\u0144ska 36, (44) 681 08 31, (44) 681 08 22 (SOR), (44) 681 08 23 (SOR)"},{"city":"Be\u0142chat\xf3w","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Paw\u0142a II, ul. Czapliniecka 123, kom. 512 030 463"},{"city":"Tomasz\xf3w Mazowiecki","address":"Tomaszowskie Centrum Zdrowia, ul. Jana Paw\u0142a II 35, (44) 725 72 09"},{"city":"\u0141\xf3d\u017a - Ba\u0142uty","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital im. dra W\u0142. Biega\u0144skiego, ul. Gen. Kniaziewicza 1/5, kom. 887 877 690"},{"city":"Zgierz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. M. Sk\u0142odowskiej-Curie, ul. Parz\u0119czewska 35, (42) 714 45 00"}]},{"name":"ma\u0142opolskie","items":[{"city":"Krak\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej \u2013 Szpital Uniwersytecki, ul. Macieja Jakubowskiego 2, (12) 400 20 00, (12) 400 20 21, (12) 400 20 06"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Stefana \u017beromskiego, Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, os. Na Skarpie 66, doro\u015bli: (12) 622 94 03, (12) 622 93 90, (12) 622 94 07, dzieci: (12) 622 95 03, (12) 622 93 44"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Jana Paw\u0142a II, ul. Pr\u0105dnicka 80, (12) 614 23 23, (12) 614 23 22, (12) 614 23 27"},{"city":"Olkusz","address":"Nowy Szpital w Olkuszu Sp. Z o.o., ul. 1000-Lecia 13, (41) 240 12 72, (41) 240 12 76"},{"city":"My\u015blenice","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 2, (12) 273 03 54, (12) 273 30 50, (12) 273 03 03"},{"city":"Tarn\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital im. E. Szczeklika, ul. Szpitalna 13, (14) 631 03 92, (14) 631 03 67, (14) 631 03 10"},{"city":"Wielog\u0142owy","address":"Szpital Specjalistyczny im. J\u0119drzeja \u015aniadeckiego w Nowym S\u0105czu, ul. D\u0105browa 1, (18) 433 21 23"},{"city":"Miech\xf3w","address":"Szpital \u015aw. Anny, ul. Szpitalna 3, (41) 382 03 64, (41) 382 02 99"},{"city":"D\u0105browa Tarnowska","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 1, (14) 644 32 88, (14) 644 32 86"},{"city":"Proszowice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej w Proszowicach, ul. Kopernika 13, (12) 386 52 10, (12) 386 52 11, (12) 386 52 03"}]},{"name":"mazowieckie","items":[{"city":"Ostro\u0142\u0119ka","address":"Mazowiecki Szpital Specjalistyczny im. dra J\xf3zef Psarskiego, al. Jana Paw\u0142a II 120A, (29) 765 12 63, (29) 765 12 54, (29)765 21 18"},{"city":"Radom","address":"Radomski Szpital Specjalistyczny im. dra Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego, ul. Tochtermana 1, (48) 361 52 20"},{"city":"Siedlce","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej ul. Starowiejska 15, (25) 632 20 61 do 68 wew. 213"},{"city":"Kozienice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, Al. W. Sikorskiego 10, (48) 679 72 89, (48) 679 97 96"},{"city":"Ciechan\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki, ul. Powsta\u0144c\xf3w Wielkopolskich 2, (23) 673 02 77"},{"city":"P\u0142ock","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Medyczna 19, (24) 364 68 71, (24) 364 64 03"},{"city":"Warszawa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaka\u017any, ul. Wolska 37, (22) 335 52 61"},{"city":"Warszawa","address":"Wojskowy Instytut Medyczny, ul. Szaser\xf3w 128, 261 817 519, 810 80 89"},{"city":"Warszawa","address":"Centralny Szpital Kliniczny MSWiA, ul. Wo\u0142oska 137, (22) 508 20 00"},{"city":"Warszawa \u2013 Ochota","address":"Uniwersyteckie Centrum Kliniczne Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego - Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. J\xf3zefa Polikarpa Brudzi\u0144skiego w Warszawie, ul. \u017bwirki i Wigury 63A, (22) 317 92 31"}]},{"name":"opolskie","items":[{"city":"K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Kwietnia 5, (77) 406 24 82"},{"city":"Opole","address":"Szpital Wojew\xf3dzki w Opolu Sp. z o.o., ul. Ko\u015bnego 53, (77) 443 30 43, (77) 443 30 44"},{"city":"Nysa","address":"Oddzia\u0142 Obserwacyjno-Zaka\u017any, Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 23, (77) 408 79 56"}]},{"name":"podkarpackie","items":[{"city":"\u0141a\u0144cut","address":"Centrum Medyczne w \u0141a\u0144cucie Sp. z o. o., ul. Ignacego Paderewskiego 5, (17) 224 02 92, (17) 224 01 12"},{"city":"Jaros\u0142aw","address":"Centrum Opieki Medycznej, ul. 3 Maja 70, (16) 624 51 19"},{"city":"Sanok","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. 800-lecia 26, (13) 465 62 24"},{"city":"Mielec","address":"Szpital Specjalistyczny im. Edmunda Biernackiego, ul. \u017beromskiego 22, (17) 780 03 90"},{"city":"Jas\u0142o","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Lwowska 22, (13) 443 75 29"},{"city":"Przemy\u015bl","address":"Wojew\xf3dzki Szpital im. \u015aw. Ojca Pio, ul. Rogozi\u0144skiego 30, (16) 670 61 07"},{"city":"D\u0119bica","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Krakowska 91, (14) 680 83 87"}]},{"name":"podlaskie","items":[{"city":"August\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Augustowie, ul. Szpitalna 12, (87) 644 43 48, (87) 644 42 00"},{"city":"Bielsk Podlaski","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Bielsku Podlaskim, ul. Kleszczelowskiego 1, (85) 833 43 02"},{"city":"Hajn\xf3wka","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Hajn\xf3wce, ul. doc. Adama Dowgirda 9, kom. 606 996 889"},{"city":"Grajewo","address":"Szpital Og\xf3lny im. dra Witolda Ginela, ul. Konstytucji 3 Maja 34, (86) 272 32 71 wew. 233"},{"city":"Suwa\u0142ki","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. dra Ludwika Rydygiera, ul. Szpitalna 60, (87) 562 92 15"},{"city":"\u0141om\u017ca","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego, Al. Marsz. J\xf3zefa Pi\u0142sudskiego 11, (85) 473 33 58, (85) 473 33 36"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. Ludwika Zamenhofa, ul. Waszyngtona 17, (85) 745 06 93"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny, ul. \u017burawia 14, (85) 740 95 73"}]},{"name":"pomorskie","items":[{"city":"Gdynia","address":"Uniwersyteckie Centrum Medycyny Morskiej i Tropikalnej, ul. Powstania Styczniowego 9B"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"7 Szpital Marynarki Wojennej z Przychodni\u0105 SPZOZ im. kontradm. prof. W. \u0141asi\u0144skiego, ul. Polanki 117 (58) 552 63 18, 785 773 020"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"Pomorskie Centrum Chor\xf3b Zaka\u017anych i Gru\u017alicy, ul. Mariana Smoluchowskiego 18, (58) 341 55 47"},{"city":"Ko\u015bcierzyna","address":"Szpital Specjalistyczny w Ko\u015bcierzynie Sp. zo.o., ul. Alojzego Piechowskiego 36, (58) 686 01 01, (58) 686 00 00"},{"city":"Wejherowo","address":"Szpitale Pomorskie Sp z o.o. Szpital Specjalistyczny im. F. Ceynowy, ul. dr. Alojzego Jagalskiego 10"}]},{"name":"\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Tychy","address":"Megrez Sp. z o. o., ul. Edukacji 102, (32) 325 53 04"},{"city":"Zawiercie","address":"Szpital Powiatowy, ul. Miodowa 14, (32) 674 02 89, (32) 674 02 91"},{"city":"Racib\xf3rz","address":"Szpital Rejonowy im. dr J\xf3zefa Rostka, ul. Gamowska 3, (32) 755 53 72"},{"city":"Bytom","address":"Szpital Specjalistyczny nr 1, al. Legion\xf3w 49, (32) 281 92 41 wew. 230"},{"city":"Chorz\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Zjednoczenia 10, 797 189 603, (32) 346 36 41"},{"city":"Cz\u0119stochowa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. N.M.P., ul. Polskiego Czerwonego Krzy\u017ca 7, (34) 367 38 72 lub 73"},{"city":"Cieszyn","address":"Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, ul. Bielska 4, (32) 854 92 00 wew. 492 lub 493"}]},{"name":"\u015bwi\u0119tokrzyskie","items":[{"city":"Starachowice","address":"Powiatowy Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Radomska 70, (41) 273 91 45 lub 99-11"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Radiowa 7, (41) 363 71 33"},{"city":"Busko-Zdr\xf3j","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 67, (41) 378 24 01 wew. 335 (rejestracja), (41) 378 24 01 wew. 237"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaspolony Oddzia\u0142 Zaka\u017any Dzieci\u0119cy, ul. Grunwaldzka 45, (41) 303 32 30 (p. piel\u0119gniarski), (41) 303 32 29 (p. lekarski), (41) 303 32 31 (sekretariat)"},{"city":"Kielce","address":"\u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Pediatrii dzia\u0142aj\u0105ce przy Szpitalu Zespolonym w Kielcach, ul Radiowa 7, (41) 363 71 33"}]},{"name":"warmi\u0144sko-mazurskie","items":[{"city":"Gi\u017cycko","address":"\u201eSzpital Gi\u017cycki\u201d Sp. z o. o., ul. Warszawska 41, (87) 429 66 91, (87) 429 66 92"},{"city":"Pisz","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Szpital Powiatowy, ul. Sienkiewicza 2, (87) 425 45 65, (87) 425 46 44"},{"city":"Ostr\xf3da","address":"Szpital w Ostr\xf3dzie S.A., ul. Jagie\u0142\u0142y 1, (89) 646 06 47 (lekarze), (89) 646 06 22 (piel\u0119gniarki)"},{"city":"Elbl\u0105g","address":"Szpital miejski \u015bw. Jana Paw\u0142a II, ul. \u017beromskiego 22, (55) 230 42 58"},{"city":"Olsztyn","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital Dzieci\u0119cy im. prof. dr Stanis\u0142awa Popowskiego, ul. \u017bo\u0142nierska 18A, (89) 539 34 21 (lekarze), (89) 539 34 25 (piel\u0119gniarki)"}]},{"name":"wielkopolskie","items":[{"city":"Pozna\u0144 - Stare Miasto","address":"Specjalistyczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej nad Matk\u0105 i Dzieckiem, ul. Nowowiejskiego 56/58, (61) 859 03 36, 539 524 935"},{"city":"Pozna\u0144 - Je\u017cyce","address":"Szpital kliniczny im. Karola Jonschera Uniwersytetu Medycznego im. Karola Marcinkowskiego, ul. Szpitalna 27/33, kom. 504 907 994"},{"city":"Pozna\u0144 - Nowe Miasto","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Miejski im. J\xf3zefa Strusia z Zak\u0142adem Opieku\u0144czo-Leczniczym. Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej z siedzib\u0105 w Poznaniu, ul. Szwajcarska 3, (61) 873 92 95"},{"city":"Konin","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. dr Romana Ostrzyckiego, ul. Szpitalna 45, (63) 240 44 02"},{"city":"Kalisz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Perzyny, ul. Toru\u0144ska 7, (62) 757 91 84"}]},{"name":"zachodniopomorskie","items":[{"city":"Wa\u0142cz","address":"107 Szpital Wojskowy z Przychodni\u0105 Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Ko\u0142obrzeska 44, 261 472 912"},{"city":"Szczecin","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Arko\u0144ska 4, (91) 813 94 43, (91) 813 94 54"},{"city":"Koszalin","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Miko\u0142aja Kopernika, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 7, (94) 348 84 00"}]},{"name":"dolno\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Wa\u0142brzych","address":"Specjalistyczny szpital im. dra Alfreda Soko\u0142owskiego, ul. Batorego 4, (74) 648 98 06"},{"city":"Wroc\u0142aw - \u015ar\xf3dmie\u015bcie","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny im. Jana Mikulicza-Radeckiego, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 2-2A, (71) 770 31 51"},{"city":"Wroc\u0142aw - Psie Pole","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. Jerzego Gromkowskiego, ul. Koszarowa 5, kom. 519 338 486"},{"city":"Boles\u0142awiec","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Jeleniog\xf3rska 4, (75) 738 01 20"}]},{"name":"kujawsko-pomorskie","items":[{"city":"Bydgoszcz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Obserwacyjno-Zaka\u017any im. Tadeusza Browicza, ul. \u015aw. Floriana 12, (52) 325 56 34, (52)325 56 03"},{"city":"Grudzi\u0105dz","address":"Regionalny Szpital Specjalistyczny im. dra W\u0142adys\u0142awa Biega\u0144skiego, ul. L. Rydygiera 15-17, (56) 641 44 44"},{"city":"Toru\u0144","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Rydygiera, ul. Krasi\u0144skiego 4/4a, (56) 679 55 27"},{"city":"\u015awiecie","address":"NZOZ \u201eNowy Szpital Sp. z o.o.\u201d Prowadzony przez Nowy Szpital Sp. z o.o., ul. Wojska Polskiego 126, (51) 240 16 32"}]},{"name":"lubelskie","items":[{"city":"Bi\u0142goraj","address":"Arion Szpitale Sp. z o.o., ul. Pojaska 5, (84) 688 22 55"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Nr 1, ul. Staszica 16, (81) 534 94 16"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Publiczny Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Bo\u017cego, ul. Mieczys\u0142awa Biernackiego 9, (81) 740 42 75"},{"city":"Che\u0142m","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Szpitalna 53b/Paw.B, (82) 562 33 61 "},{"city":"\u0141uk\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. dra Andrzeja Rogali\u0144skiego 3, (25) 798 20 01 wew. 292"},{"city":"Pu\u0142awy","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. J\xf3zefa Bema 1, (81) 450 22 77"},{"city":"Tomasz\xf3w Lubelski","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, Al. Grunwaldzkie 1, (84) 664 44 11"},{"city":"Bia\u0142a Podlaska","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Terebelska 57-65, (83) 414 73 16, (83) 414 71 16"}]},{"name":"lubuskie","items":[{"city":"Zielona G\xf3ra","address":"Szpital Uniwersytecki im. K. Marcinkowskiego Sp. z o.o., ul. Zyty 26, (68) 329 64 78, (68) 329 64 81"},{"city":"Gorz\xf3w Wielkopolski","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki Sp.z o.o., ul. Walczaka 42"}]},{"name":"\u0142\xf3dzkie","items":[{"city":"Radomsko","address":"Szpital Powiatowy, ul. Jagiello\u0144ska 36, (44) 681 08 31, (44) 681 08 22 (SOR), (44) 681 08 23 (SOR)"},{"city":"Be\u0142chat\xf3w","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Paw\u0142a II, ul. Czapliniecka 123, kom. 512 030 463"},{"city":"Tomasz\xf3w Mazowiecki","address":"Tomaszowskie Centrum Zdrowia, ul. Jana Paw\u0142a II 35, (44) 725 72 09"},{"city":"\u0141\xf3d\u017a - Ba\u0142uty","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital im. dra W\u0142. Biega\u0144skiego, ul. Gen. Kniaziewicza 1/5, kom. 887 877 690"},{"city":"Zgierz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. M. Sk\u0142odowskiej-Curie, ul. Parz\u0119czewska 35, (42) 714 45 00"}]},{"name":"ma\u0142opolskie","items":[{"city":"Krak\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej \u2013 Szpital Uniwersytecki, ul. Macieja Jakubowskiego 2, (12) 400 20 00, (12) 400 20 21, (12) 400 20 06"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Stefana \u017beromskiego, Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, os. Na Skarpie 66, doro\u015bli: (12) 622 94 03, (12) 622 93 90, (12) 622 94 07, dzieci: (12) 622 95 03, (12) 622 93 44"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Jana Paw\u0142a II, ul. Pr\u0105dnicka 80, (12) 614 23 23, (12) 614 23 22, (12) 614 23 27"},{"city":"Olkusz","address":"Nowy Szpital w Olkuszu Sp. Z o.o., ul. 1000-Lecia 13, (41) 240 12 72, (41) 240 12 76"},{"city":"My\u015blenice","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 2, (12) 273 03 54, (12) 273 30 50, (12) 273 03 03"},{"city":"Tarn\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital im. E. Szczeklika, ul. Szpitalna 13, (14) 631 03 92, (14) 631 03 67, (14) 631 03 10"},{"city":"Wielog\u0142owy","address":"Szpital Specjalistyczny im. J\u0119drzeja \u015aniadeckiego w Nowym S\u0105czu, ul. D\u0105browa 1, (18) 433 21 23"},{"city":"Miech\xf3w","address":"Szpital \u015aw. Anny, ul. Szpitalna 3, (41) 382 03 64, (41) 382 02 99"},{"city":"D\u0105browa Tarnowska","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 1, (14) 644 32 88, (14) 644 32 86"},{"city":"Proszowice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej w Proszowicach, ul. Kopernika 13, (12) 386 52 10, (12) 386 52 11, (12) 386 52 03"}]},{"name":"mazowieckie","items":[{"city":"Ostro\u0142\u0119ka","address":"Mazowiecki Szpital Specjalistyczny im. dra J\xf3zef Psarskiego, al. Jana Paw\u0142a II 120A, (29) 765 12 63, (29) 765 12 54, (29)765 21 18"},{"city":"Radom","address":"Radomski Szpital Specjalistyczny im. dra Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego, ul. Tochtermana 1, (48) 361 52 20"},{"city":"Siedlce","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej ul. Starowiejska 15, (25) 632 20 61 do 68 wew. 213"},{"city":"Kozienice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, Al. W. Sikorskiego 10, (48) 679 72 89, (48) 679 97 96"},{"city":"Ciechan\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki, ul. Powsta\u0144c\xf3w Wielkopolskich 2, (23) 673 02 77"},{"city":"P\u0142ock","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Medyczna 19, (24) 364 68 71, (24) 364 64 03"},{"city":"Warszawa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaka\u017any, ul. Wolska 37, (22) 335 52 61"},{"city":"Warszawa","address":"Wojskowy Instytut Medyczny, ul. Szaser\xf3w 128, 261 817 519, 810 80 89"},{"city":"Warszawa","address":"Centralny Szpital Kliniczny MSWiA, ul. Wo\u0142oska 137, (22) 508 20 00"},{"city":"Warszawa \u2013 Ochota","address":"Uniwersyteckie Centrum Kliniczne Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego - Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. J\xf3zefa Polikarpa Brudzi\u0144skiego w Warszawie, ul. \u017bwirki i Wigury 63A, (22) 317 92 31"}]},{"name":"opolskie","items":[{"city":"K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Kwietnia 5, (77) 406 24 82"},{"city":"Opole","address":"Szpital Wojew\xf3dzki w Opolu Sp. z o.o., ul. Ko\u015bnego 53, (77) 443 30 43, (77) 443 30 44"},{"city":"Nysa","address":"Oddzia\u0142 Obserwacyjno-Zaka\u017any, Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 23, (77) 408 79 56"}]},{"name":"podkarpackie","items":[{"city":"\u0141a\u0144cut","address":"Centrum Medyczne w \u0141a\u0144cucie Sp. z o. o., ul. Ignacego Paderewskiego 5, (17) 224 02 92, (17) 224 01 12"},{"city":"Jaros\u0142aw","address":"Centrum Opieki Medycznej, ul. 3 Maja 70, (16) 624 51 19"},{"city":"Sanok","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. 800-lecia 26, (13) 465 62 24"},{"city":"Mielec","address":"Szpital Specjalistyczny im. Edmunda Biernackiego, ul. \u017beromskiego 22, (17) 780 03 90"},{"city":"Jas\u0142o","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Lwowska 22, (13) 443 75 29"},{"city":"Przemy\u015bl","address":"Wojew\xf3dzki Szpital im. \u015aw. Ojca Pio, ul. Rogozi\u0144skiego 30, (16) 670 61 07"},{"city":"D\u0119bica","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Krakowska 91, (14) 680 83 87"}]},{"name":"podlaskie","items":[{"city":"August\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Augustowie, ul. Szpitalna 12, (87) 644 43 48, (87) 644 42 00"},{"city":"Bielsk Podlaski","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Bielsku Podlaskim, ul. Kleszczelowskiego 1, (85) 833 43 02"},{"city":"Hajn\xf3wka","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Hajn\xf3wce, ul. doc. Adama Dowgirda 9, kom. 606 996 889"},{"city":"Grajewo","address":"Szpital Og\xf3lny im. dra Witolda Ginela, ul. Konstytucji 3 Maja 34, (86) 272 32 71 wew. 233"},{"city":"Suwa\u0142ki","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. dra Ludwika Rydygiera, ul. Szpitalna 60, (87) 562 92 15"},{"city":"\u0141om\u017ca","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego, Al. Marsz. J\xf3zefa Pi\u0142sudskiego 11, (85) 473 33 58, (85) 473 33 36"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. Ludwika Zamenhofa, ul. Waszyngtona 17, (85) 745 06 93"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny, ul. \u017burawia 14, (85) 740 95 73"}]},{"name":"pomorskie","items":[{"city":"Gdynia","address":"Uniwersyteckie Centrum Medycyny Morskiej i Tropikalnej, ul. Powstania Styczniowego 9B"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"7 Szpital Marynarki Wojennej z Przychodni\u0105 SPZOZ im. kontradm. prof. W. \u0141asi\u0144skiego, ul. Polanki 117 (58) 552 63 18, 785 773 020"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"Pomorskie Centrum Chor\xf3b Zaka\u017anych i Gru\u017alicy, ul. Mariana Smoluchowskiego 18, (58) 341 55 47"},{"city":"Ko\u015bcierzyna","address":"Szpital Specjalistyczny w Ko\u015bcierzynie Sp. zo.o., ul. Alojzego Piechowskiego 36, (58) 686 01 01, (58) 686 00 00"},{"city":"Wejherowo","address":"Szpitale Pomorskie Sp z o.o. Szpital Specjalistyczny im. F. Ceynowy, ul. dr. Alojzego Jagalskiego 10"}]},{"name":"\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Tychy","address":"Megrez Sp. z o. o., ul. Edukacji 102, (32) 325 53 04"},{"city":"Zawiercie","address":"Szpital Powiatowy, ul. Miodowa 14, (32) 674 02 89, (32) 674 02 91"},{"city":"Racib\xf3rz","address":"Szpital Rejonowy im. dr J\xf3zefa Rostka, ul. Gamowska 3, (32) 755 53 72"},{"city":"Bytom","address":"Szpital Specjalistyczny nr 1, al. Legion\xf3w 49, (32) 281 92 41 wew. 230"},{"city":"Chorz\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Zjednoczenia 10, 797 189 603, (32) 346 36 41"},{"city":"Cz\u0119stochowa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. N.M.P., ul. Polskiego Czerwonego Krzy\u017ca 7, (34) 367 38 72 lub 73"},{"city":"Cieszyn","address":"Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, ul. Bielska 4, (32) 854 92 00 wew. 492 lub 493"}]},{"name":"\u015bwi\u0119tokrzyskie","items":[{"city":"Starachowice","address":"Powiatowy Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Radomska 70, (41) 273 91 45 lub 99-11"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Radiowa 7, (41) 363 71 33"},{"city":"Busko-Zdr\xf3j","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 67, (41) 378 24 01 wew. 335 (rejestracja), (41) 378 24 01 wew. 237"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaspolony Oddzia\u0142 Zaka\u017any Dzieci\u0119cy, ul. Grunwaldzka 45, (41) 303 32 30 (p. piel\u0119gniarski), (41) 303 32 29 (p. lekarski), (41) 303 32 31 (sekretariat)"},{"city":"Kielce","address":"\u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Pediatrii dzia\u0142aj\u0105ce przy Szpitalu Zespolonym w Kielcach, ul Radiowa 7, (41) 363 71 33"}]},{"name":"warmi\u0144sko-mazurskie","items":[{"city":"Gi\u017cycko","address":"\u201eSzpital Gi\u017cycki\u201d Sp. z o. o., ul. Warszawska 41, (87) 429 66 91, (87) 429 66 92"},{"city":"Pisz","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Szpital Powiatowy, ul. Sienkiewicza 2, (87) 425 45 65, (87) 425 46 44"},{"city":"Ostr\xf3da","address":"Szpital w Ostr\xf3dzie S.A., ul. Jagie\u0142\u0142y 1, (89) 646 06 47 (lekarze), (89) 646 06 22 (piel\u0119gniarki)"},{"city":"Elbl\u0105g","address":"Szpital miejski \u015bw. Jana Paw\u0142a II, ul. \u017beromskiego 22, (55) 230 42 58"},{"city":"Olsztyn","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital Dzieci\u0119cy im. prof. dr Stanis\u0142awa Popowskiego, ul. \u017bo\u0142nierska 18A, (89) 539 34 21 (lekarze), (89) 539 34 25 (piel\u0119gniarki)"}]},{"name":"wielkopolskie","items":[{"city":"Pozna\u0144 - Stare Miasto","address":"Specjalistyczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej nad Matk\u0105 i Dzieckiem, ul. Nowowiejskiego 56/58, (61) 859 03 36, 539 524 935"},{"city":"Pozna\u0144 - Je\u017cyce","address":"Szpital kliniczny im. Karola Jonschera Uniwersytetu Medycznego im. Karola Marcinkowskiego, ul. Szpitalna 27/33, kom. 504 907 994"},{"city":"Pozna\u0144 - Nowe Miasto","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Miejski im. J\xf3zefa Strusia z Zak\u0142adem Opieku\u0144czo-Leczniczym. Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej z siedzib\u0105 w Poznaniu, ul. Szwajcarska 3, (61) 873 92 95"},{"city":"Konin","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. dr Romana Ostrzyckiego, ul. Szpitalna 45, (63) 240 44 02"},{"city":"Kalisz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Perzyny, ul. Toru\u0144ska 7, (62) 757 91 84"}]},{"name":"zachodniopomorskie","items":[{"city":"Wa\u0142cz","address":"107 Szpital Wojskowy z Przychodni\u0105 Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Ko\u0142obrzeska 44, 261 472 912"},{"city":"Szczecin","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Arko\u0144ska 4, (91) 813 94 43, (91) 813 94 54"},{"city":"Koszalin","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Miko\u0142aja Kopernika, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 7, (94) 348 84 00"}]},{"name":"dolno\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Wa\u0142brzych","address":"Specjalistyczny szpital im. dra Alfreda Soko\u0142owskiego, ul. Batorego 4, (74) 648 98 06"},{"city":"Wroc\u0142aw - \u015ar\xf3dmie\u015bcie","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny im. Jana Mikulicza-Radeckiego, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 2-2A, (71) 770 31 51"},{"city":"Wroc\u0142aw - Psie Pole","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. Jerzego Gromkowskiego, ul. Koszarowa 5, kom. 519 338 486"},{"city":"Boles\u0142awiec","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Jeleniog\xf3rska 4, (75) 738 01 20"}]},{"name":"kujawsko-pomorskie","items":[{"city":"Bydgoszcz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Obserwacyjno-Zaka\u017any im. Tadeusza Browicza, ul. \u015aw. Floriana 12, (52) 325 56 34, (52)325 56 03"},{"city":"Grudzi\u0105dz","address":"Regionalny Szpital Specjalistyczny im. dra W\u0142adys\u0142awa Biega\u0144skiego, ul. L. Rydygiera 15-17, (56) 641 44 44"},{"city":"Toru\u0144","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Rydygiera, ul. Krasi\u0144skiego 4/4a, (56) 679 55 27"},{"city":"\u015awiecie","address":"NZOZ \u201eNowy Szpital Sp. z o.o.\u201d Prowadzony przez Nowy Szpital Sp. z o.o., ul. Wojska Polskiego 126, (51) 240 16 32"}]},{"name":"lubelskie","items":[{"city":"Bi\u0142goraj","address":"Arion Szpitale Sp. z o.o., ul. Pojaska 5, (84) 688 22 55"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Nr 1, ul. Staszica 16, (81) 534 94 16"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Publiczny Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Bo\u017cego, ul. Mieczys\u0142awa Biernackiego 9, (81) 740 42 75"},{"city":"Che\u0142m","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Szpitalna 53b/Paw.B, (82) 562 33 61 "},{"city":"\u0141uk\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. dra Andrzeja Rogali\u0144skiego 3, (25) 798 20 01 wew. 292"},{"city":"Pu\u0142awy","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. J\xf3zefa Bema 1, (81) 450 22 77"},{"city":"Tomasz\xf3w Lubelski","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, Al. Grunwaldzkie 1, (84) 664 44 11"},{"city":"Bia\u0142a Podlaska","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Terebelska 57-65, (83) 414 73 16, (83) 414 71 16"}]},{"name":"lubuskie","items":[{"city":"Zielona G\xf3ra","address":"Szpital Uniwersytecki im. K. Marcinkowskiego Sp. z o.o., ul. Zyty 26, (68) 329 64 78, (68) 329 64 81"},{"city":"Gorz\xf3w Wielkopolski","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki Sp.z o.o., ul. Walczaka 42"}]},{"name":"\u0142\xf3dzkie","items":[{"city":"Radomsko","address":"Szpital Powiatowy, ul. Jagiello\u0144ska 36, (44) 681 08 31, (44) 681 08 22 (SOR), (44) 681 08 23 (SOR)"},{"city":"Be\u0142chat\xf3w","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Paw\u0142a II, ul. Czapliniecka 123, kom. 512 030 463"},{"city":"Tomasz\xf3w Mazowiecki","address":"Tomaszowskie Centrum Zdrowia, ul. Jana Paw\u0142a II 35, (44) 725 72 09"},{"city":"\u0141\xf3d\u017a - Ba\u0142uty","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital im. dra W\u0142. Biega\u0144skiego, ul. Gen. Kniaziewicza 1/5, kom. 887 877 690"},{"city":"Zgierz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. M. Sk\u0142odowskiej-Curie, ul. Parz\u0119czewska 35, (42) 714 45 00"}]},{"name":"ma\u0142opolskie","items":[{"city":"Krak\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej \u2013 Szpital Uniwersytecki, ul. Macieja Jakubowskiego 2, (12) 400 20 00, (12) 400 20 21, (12) 400 20 06"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Stefana \u017beromskiego, Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, os. Na Skarpie 66, doro\u015bli: (12) 622 94 03, (12) 622 93 90, (12) 622 94 07, dzieci: (12) 622 95 03, (12) 622 93 44"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Jana Paw\u0142a II, ul. Pr\u0105dnicka 80, (12) 614 23 23, (12) 614 23 22, (12) 614 23 27"},{"city":"Olkusz","address":"Nowy Szpital w Olkuszu Sp. Z o.o., ul. 1000-Lecia 13, (41) 240 12 72, (41) 240 12 76"},{"city":"My\u015blenice","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 2, (12) 273 03 54, (12) 273 30 50, (12) 273 03 03"},{"city":"Tarn\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital im. E. Szczeklika, ul. Szpitalna 13, (14) 631 03 92, (14) 631 03 67, (14) 631 03 10"},{"city":"Wielog\u0142owy","address":"Szpital Specjalistyczny im. J\u0119drzeja \u015aniadeckiego w Nowym S\u0105czu, ul. D\u0105browa 1, (18) 433 21 23"},{"city":"Miech\xf3w","address":"Szpital \u015aw. Anny, ul. Szpitalna 3, (41) 382 03 64, (41) 382 02 99"},{"city":"D\u0105browa Tarnowska","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 1, (14) 644 32 88, (14) 644 32 86"},{"city":"Proszowice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej w Proszowicach, ul. Kopernika 13, (12) 386 52 10, (12) 386 52 11, (12) 386 52 03"}]},{"name":"mazowieckie","items":[{"city":"Ostro\u0142\u0119ka","address":"Mazowiecki Szpital Specjalistyczny im. dra J\xf3zef Psarskiego, al. Jana Paw\u0142a II 120A, (29) 765 12 63, (29) 765 12 54, (29)765 21 18"},{"city":"Radom","address":"Radomski Szpital Specjalistyczny im. dra Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego, ul. Tochtermana 1, (48) 361 52 20"},{"city":"Siedlce","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej ul. Starowiejska 15, (25) 632 20 61 do 68 wew. 213"},{"city":"Kozienice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, Al. W. Sikorskiego 10, (48) 679 72 89, (48) 679 97 96"},{"city":"Ciechan\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki, ul. Powsta\u0144c\xf3w Wielkopolskich 2, (23) 673 02 77"},{"city":"P\u0142ock","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Medyczna 19, (24) 364 68 71, (24) 364 64 03"},{"city":"Warszawa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaka\u017any, ul. Wolska 37, (22) 335 52 61"},{"city":"Warszawa","address":"Wojskowy Instytut Medyczny, ul. Szaser\xf3w 128, 261 817 519, 810 80 89"},{"city":"Warszawa","address":"Centralny Szpital Kliniczny MSWiA, ul. Wo\u0142oska 137, (22) 508 20 00"},{"city":"Warszawa \u2013 Ochota","address":"Uniwersyteckie Centrum Kliniczne Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego - Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. J\xf3zefa Polikarpa Brudzi\u0144skiego w Warszawie, ul. \u017bwirki i Wigury 63A, (22) 317 92 31"}]},{"name":"opolskie","items":[{"city":"K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Kwietnia 5, (77) 406 24 82"},{"city":"Opole","address":"Szpital Wojew\xf3dzki w Opolu Sp. z o.o., ul. Ko\u015bnego 53, (77) 443 30 43, (77) 443 30 44"},{"city":"Nysa","address":"Oddzia\u0142 Obserwacyjno-Zaka\u017any, Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 23, (77) 408 79 56"}]},{"name":"podkarpackie","items":[{"city":"\u0141a\u0144cut","address":"Centrum Medyczne w \u0141a\u0144cucie Sp. z o. o., ul. Ignacego Paderewskiego 5, (17) 224 02 92, (17) 224 01 12"},{"city":"Jaros\u0142aw","address":"Centrum Opieki Medycznej, ul. 3 Maja 70, (16) 624 51 19"},{"city":"Sanok","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. 800-lecia 26, (13) 465 62 24"},{"city":"Mielec","address":"Szpital Specjalistyczny im. Edmunda Biernackiego, ul. \u017beromskiego 22, (17) 780 03 90"},{"city":"Jas\u0142o","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Lwowska 22, (13) 443 75 29"},{"city":"Przemy\u015bl","address":"Wojew\xf3dzki Szpital im. \u015aw. Ojca Pio, ul. Rogozi\u0144skiego 30, (16) 670 61 07"},{"city":"D\u0119bica","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Krakowska 91, (14) 680 83 87"}]},{"name":"podlaskie","items":[{"city":"August\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Augustowie, ul. Szpitalna 12, (87) 644 43 48, (87) 644 42 00"},{"city":"Bielsk Podlaski","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Bielsku Podlaskim, ul. Kleszczelowskiego 1, (85) 833 43 02"},{"city":"Hajn\xf3wka","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Hajn\xf3wce, ul. doc. Adama Dowgirda 9, kom. 606 996 889"},{"city":"Grajewo","address":"Szpital Og\xf3lny im. dra Witolda Ginela, ul. Konstytucji 3 Maja 34, (86) 272 32 71 wew. 233"},{"city":"Suwa\u0142ki","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. dra Ludwika Rydygiera, ul. Szpitalna 60, (87) 562 92 15"},{"city":"\u0141om\u017ca","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego, Al. Marsz. J\xf3zefa Pi\u0142sudskiego 11, (85) 473 33 58, (85) 473 33 36"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. Ludwika Zamenhofa, ul. Waszyngtona 17, (85) 745 06 93"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny, ul. \u017burawia 14, (85) 740 95 73"}]},{"name":"pomorskie","items":[{"city":"Gdynia","address":"Uniwersyteckie Centrum Medycyny Morskiej i Tropikalnej, ul. Powstania Styczniowego 9B"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"7 Szpital Marynarki Wojennej z Przychodni\u0105 SPZOZ im. kontradm. prof. W. \u0141asi\u0144skiego, ul. Polanki 117 (58) 552 63 18, 785 773 020"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"Pomorskie Centrum Chor\xf3b Zaka\u017anych i Gru\u017alicy, ul. Mariana Smoluchowskiego 18, (58) 341 55 47"},{"city":"Ko\u015bcierzyna","address":"Szpital Specjalistyczny w Ko\u015bcierzynie Sp. zo.o., ul. Alojzego Piechowskiego 36, (58) 686 01 01, (58) 686 00 00"},{"city":"Wejherowo","address":"Szpitale Pomorskie Sp z o.o. Szpital Specjalistyczny im. F. Ceynowy, ul. dr. Alojzego Jagalskiego 10"}]},{"name":"\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Tychy","address":"Megrez Sp. z o. o., ul. Edukacji 102, (32) 325 53 04"},{"city":"Zawiercie","address":"Szpital Powiatowy, ul. Miodowa 14, (32) 674 02 89, (32) 674 02 91"},{"city":"Racib\xf3rz","address":"Szpital Rejonowy im. dr J\xf3zefa Rostka, ul. Gamowska 3, (32) 755 53 72"},{"city":"Bytom","address":"Szpital Specjalistyczny nr 1, al. Legion\xf3w 49, (32) 281 92 41 wew. 230"},{"city":"Chorz\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Zjednoczenia 10, 797 189 603, (32) 346 36 41"},{"city":"Cz\u0119stochowa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. N.M.P., ul. Polskiego Czerwonego Krzy\u017ca 7, (34) 367 38 72 lub 73"},{"city":"Cieszyn","address":"Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, ul. Bielska 4, (32) 854 92 00 wew. 492 lub 493"}]},{"name":"\u015bwi\u0119tokrzyskie","items":[{"city":"Starachowice","address":"Powiatowy Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Radomska 70, (41) 273 91 45 lub 99-11"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Radiowa 7, (41) 363 71 33"},{"city":"Busko-Zdr\xf3j","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 67, (41) 378 24 01 wew. 335 (rejestracja), (41) 378 24 01 wew. 237"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaspolony Oddzia\u0142 Zaka\u017any Dzieci\u0119cy, ul. Grunwaldzka 45, (41) 303 32 30 (p. piel\u0119gniarski), (41) 303 32 29 (p. lekarski), (41) 303 32 31 (sekretariat)"},{"city":"Kielce","address":"\u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Pediatrii dzia\u0142aj\u0105ce przy Szpitalu Zespolonym w Kielcach, ul Radiowa 7, (41) 363 71 33"}]},{"name":"warmi\u0144sko-mazurskie","items":[{"city":"Gi\u017cycko","address":"\u201eSzpital Gi\u017cycki\u201d Sp. z o. o., ul. Warszawska 41, (87) 429 66 91, (87) 429 66 92"},{"city":"Pisz","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Szpital Powiatowy, ul. Sienkiewicza 2, (87) 425 45 65, (87) 425 46 44"},{"city":"Ostr\xf3da","address":"Szpital w Ostr\xf3dzie S.A., ul. Jagie\u0142\u0142y 1, (89) 646 06 47 (lekarze), (89) 646 06 22 (piel\u0119gniarki)"},{"city":"Elbl\u0105g","address":"Szpital miejski \u015bw. Jana Paw\u0142a II, ul. \u017beromskiego 22, (55) 230 42 58"},{"city":"Olsztyn","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital Dzieci\u0119cy im. prof. dr Stanis\u0142awa Popowskiego, ul. \u017bo\u0142nierska 18A, (89) 539 34 21 (lekarze), (89) 539 34 25 (piel\u0119gniarki)"}]},{"name":"wielkopolskie","items":[{"city":"Pozna\u0144 - Stare Miasto","address":"Specjalistyczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej nad Matk\u0105 i Dzieckiem, ul. Nowowiejskiego 56/58, (61) 859 03 36, 539 524 935"},{"city":"Pozna\u0144 - Je\u017cyce","address":"Szpital kliniczny im. Karola Jonschera Uniwersytetu Medycznego im. Karola Marcinkowskiego, ul. Szpitalna 27/33, kom. 504 907 994"},{"city":"Pozna\u0144 - Nowe Miasto","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Miejski im. J\xf3zefa Strusia z Zak\u0142adem Opieku\u0144czo-Leczniczym. Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej z siedzib\u0105 w Poznaniu, ul. Szwajcarska 3, (61) 873 92 95"},{"city":"Konin","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. dr Romana Ostrzyckiego, ul. Szpitalna 45, (63) 240 44 02"},{"city":"Kalisz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Perzyny, ul. Toru\u0144ska 7, (62) 757 91 84"}]},{"name":"zachodniopomorskie","items":[{"city":"Wa\u0142cz","address":"107 Szpital Wojskowy z Przychodni\u0105 Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Ko\u0142obrzeska 44, 261 472 912"},{"city":"Szczecin","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Arko\u0144ska 4, (91) 813 94 43, (91) 813 94 54"},{"city":"Koszalin","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Miko\u0142aja Kopernika, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 7, (94) 348 84 00"}]},{"name":"dolno\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Wa\u0142brzych","address":"Specjalistyczny szpital im. dra Alfreda Soko\u0142owskiego, ul. Batorego 4, (74) 648 98 06"},{"city":"Wroc\u0142aw - \u015ar\xf3dmie\u015bcie","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny im. Jana Mikulicza-Radeckiego, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 2-2A, (71) 770 31 51"},{"city":"Wroc\u0142aw - Psie Pole","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. Jerzego Gromkowskiego, ul. Koszarowa 5, kom. 519 338 486"},{"city":"Boles\u0142awiec","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Jeleniog\xf3rska 4, (75) 738 01 20"}]},{"name":"kujawsko-pomorskie","items":[{"city":"Bydgoszcz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Obserwacyjno-Zaka\u017any im. Tadeusza Browicza, ul. \u015aw. Floriana 12, (52) 325 56 34, (52)325 56 03"},{"city":"Grudzi\u0105dz","address":"Regionalny Szpital Specjalistyczny im. dra W\u0142adys\u0142awa Biega\u0144skiego, ul. L. Rydygiera 15-17, (56) 641 44 44"},{"city":"Toru\u0144","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Rydygiera, ul. Krasi\u0144skiego 4/4a, (56) 679 55 27"},{"city":"\u015awiecie","address":"NZOZ \u201eNowy Szpital Sp. z o.o.\u201d Prowadzony przez Nowy Szpital Sp. z o.o., ul. Wojska Polskiego 126, (51) 240 16 32"}]},{"name":"lubelskie","items":[{"city":"Bi\u0142goraj","address":"Arion Szpitale Sp. z o.o., ul. Pojaska 5, (84) 688 22 55"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Nr 1, ul. Staszica 16, (81) 534 94 16"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Publiczny Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Bo\u017cego, ul. Mieczys\u0142awa Biernackiego 9, (81) 740 42 75"},{"city":"Che\u0142m","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Szpitalna 53b/Paw.B, (82) 562 33 61 "},{"city":"\u0141uk\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. dra Andrzeja Rogali\u0144skiego 3, (25) 798 20 01 wew. 292"},{"city":"Pu\u0142awy","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. J\xf3zefa Bema 1, (81) 450 22 77"},{"city":"Tomasz\xf3w Lubelski","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, Al. Grunwaldzkie 1, (84) 664 44 11"},{"city":"Bia\u0142a Podlaska","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Terebelska 57-65, (83) 414 73 16, (83) 414 71 16"}]},{"name":"lubuskie","items":[{"city":"Zielona G\xf3ra","address":"Szpital Uniwersytecki im. K. Marcinkowskiego Sp. z o.o., ul. Zyty 26, (68) 329 64 78, (68) 329 64 81"},{"city":"Gorz\xf3w Wielkopolski","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki Sp.z o.o., ul. Walczaka 42"}]},{"name":"\u0142\xf3dzkie","items":[{"city":"Radomsko","address":"Szpital Powiatowy, ul. Jagiello\u0144ska 36, (44) 681 08 31, (44) 681 08 22 (SOR), (44) 681 08 23 (SOR)"},{"city":"Be\u0142chat\xf3w","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Paw\u0142a II, ul. Czapliniecka 123, kom. 512 030 463"},{"city":"Tomasz\xf3w Mazowiecki","address":"Tomaszowskie Centrum Zdrowia, ul. Jana Paw\u0142a II 35, (44) 725 72 09"},{"city":"\u0141\xf3d\u017a - Ba\u0142uty","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital im. dra W\u0142. Biega\u0144skiego, ul. Gen. Kniaziewicza 1/5, kom. 887 877 690"},{"city":"Zgierz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. M. Sk\u0142odowskiej-Curie, ul. Parz\u0119czewska 35, (42) 714 45 00"}]},{"name":"ma\u0142opolskie","items":[{"city":"Krak\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej \u2013 Szpital Uniwersytecki, ul. Macieja Jakubowskiego 2, (12) 400 20 00, (12) 400 20 21, (12) 400 20 06"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Stefana \u017beromskiego, Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, os. Na Skarpie 66, doro\u015bli: (12) 622 94 03, (12) 622 93 90, (12) 622 94 07, dzieci: (12) 622 95 03, (12) 622 93 44"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Jana Paw\u0142a II, ul. Pr\u0105dnicka 80, (12) 614 23 23, (12) 614 23 22, (12) 614 23 27"},{"city":"Olkusz","address":"Nowy Szpital w Olkuszu Sp. Z o.o., ul. 1000-Lecia 13, (41) 240 12 72, (41) 240 12 76"},{"city":"My\u015blenice","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 2, (12) 273 03 54, (12) 273 30 50, (12) 273 03 03"},{"city":"Tarn\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital im. E. Szczeklika, ul. Szpitalna 13, (14) 631 03 92, (14) 631 03 67, (14) 631 03 10"},{"city":"Wielog\u0142owy","address":"Szpital Specjalistyczny im. J\u0119drzeja \u015aniadeckiego w Nowym S\u0105czu, ul. D\u0105browa 1, (18) 433 21 23"},{"city":"Miech\xf3w","address":"Szpital \u015aw. Anny, ul. Szpitalna 3, (41) 382 03 64, (41) 382 02 99"},{"city":"D\u0105browa Tarnowska","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 1, (14) 644 32 88, (14) 644 32 86"},{"city":"Proszowice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej w Proszowicach, ul. Kopernika 13, (12) 386 52 10, (12) 386 52 11, (12) 386 52 03"}]},{"name":"mazowieckie","items":[{"city":"Ostro\u0142\u0119ka","address":"Mazowiecki Szpital Specjalistyczny im. dra J\xf3zef Psarskiego, al. Jana Paw\u0142a II 120A, (29) 765 12 63, (29) 765 12 54, (29)765 21 18"},{"city":"Radom","address":"Radomski Szpital Specjalistyczny im. dra Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego, ul. Tochtermana 1, (48) 361 52 20"},{"city":"Siedlce","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej ul. Starowiejska 15, (25) 632 20 61 do 68 wew. 213"},{"city":"Kozienice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, Al. W. Sikorskiego 10, (48) 679 72 89, (48) 679 97 96"},{"city":"Ciechan\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki, ul. Powsta\u0144c\xf3w Wielkopolskich 2, (23) 673 02 77"},{"city":"P\u0142ock","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Medyczna 19, (24) 364 68 71, (24) 364 64 03"},{"city":"Warszawa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaka\u017any, ul. Wolska 37, (22) 335 52 61"},{"city":"Warszawa","address":"Wojskowy Instytut Medyczny, ul. Szaser\xf3w 128, 261 817 519, 810 80 89"},{"city":"Warszawa","address":"Centralny Szpital Kliniczny MSWiA, ul. Wo\u0142oska 137, (22) 508 20 00"},{"city":"Warszawa \u2013 Ochota","address":"Uniwersyteckie Centrum Kliniczne Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego - Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. J\xf3zefa Polikarpa Brudzi\u0144skiego w Warszawie, ul. \u017bwirki i Wigury 63A, (22) 317 92 31"}]},{"name":"opolskie","items":[{"city":"K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Kwietnia 5, (77) 406 24 82"},{"city":"Opole","address":"Szpital Wojew\xf3dzki w Opolu Sp. z o.o., ul. Ko\u015bnego 53, (77) 443 30 43, (77) 443 30 44"},{"city":"Nysa","address":"Oddzia\u0142 Obserwacyjno-Zaka\u017any, Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 23, (77) 408 79 56"}]},{"name":"podkarpackie","items":[{"city":"\u0141a\u0144cut","address":"Centrum Medyczne w \u0141a\u0144cucie Sp. z o. o., ul. Ignacego Paderewskiego 5, (17) 224 02 92, (17) 224 01 12"},{"city":"Jaros\u0142aw","address":"Centrum Opieki Medycznej, ul. 3 Maja 70, (16) 624 51 19"},{"city":"Sanok","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. 800-lecia 26, (13) 465 62 24"},{"city":"Mielec","address":"Szpital Specjalistyczny im. Edmunda Biernackiego, ul. \u017beromskiego 22, (17) 780 03 90"},{"city":"Jas\u0142o","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Lwowska 22, (13) 443 75 29"},{"city":"Przemy\u015bl","address":"Wojew\xf3dzki Szpital im. \u015aw. Ojca Pio, ul. Rogozi\u0144skiego 30, (16) 670 61 07"},{"city":"D\u0119bica","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Krakowska 91, (14) 680 83 87"}]},{"name":"podlaskie","items":[{"city":"August\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Augustowie, ul. Szpitalna 12, (87) 644 43 48, (87) 644 42 00"},{"city":"Bielsk Podlaski","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Bielsku Podlaskim, ul. Kleszczelowskiego 1, (85) 833 43 02"},{"city":"Hajn\xf3wka","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Hajn\xf3wce, ul. doc. Adama Dowgirda 9, kom. 606 996 889"},{"city":"Grajewo","address":"Szpital Og\xf3lny im. dra Witolda Ginela, ul. Konstytucji 3 Maja 34, (86) 272 32 71 wew. 233"},{"city":"Suwa\u0142ki","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. dra Ludwika Rydygiera, ul. Szpitalna 60, (87) 562 92 15"},{"city":"\u0141om\u017ca","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego, Al. Marsz. J\xf3zefa Pi\u0142sudskiego 11, (85) 473 33 58, (85) 473 33 36"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. Ludwika Zamenhofa, ul. Waszyngtona 17, (85) 745 06 93"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny, ul. \u017burawia 14, (85) 740 95 73"}]},{"name":"pomorskie","items":[{"city":"Gdynia","address":"Uniwersyteckie Centrum Medycyny Morskiej i Tropikalnej, ul. Powstania Styczniowego 9B"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"7 Szpital Marynarki Wojennej z Przychodni\u0105 SPZOZ im. kontradm. prof. W. \u0141asi\u0144skiego, ul. Polanki 117 (58) 552 63 18, 785 773 020"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"Pomorskie Centrum Chor\xf3b Zaka\u017anych i Gru\u017alicy, ul. Mariana Smoluchowskiego 18, (58) 341 55 47"},{"city":"Ko\u015bcierzyna","address":"Szpital Specjalistyczny w Ko\u015bcierzynie Sp. zo.o., ul. Alojzego Piechowskiego 36, (58) 686 01 01, (58) 686 00 00"},{"city":"Wejherowo","address":"Szpitale Pomorskie Sp z o.o. Szpital Specjalistyczny im. F. Ceynowy, ul. dr. Alojzego Jagalskiego 10"}]},{"name":"\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Tychy","address":"Megrez Sp. z o. o., ul. Edukacji 102, (32) 325 53 04"},{"city":"Zawiercie","address":"Szpital Powiatowy, ul. Miodowa 14, (32) 674 02 89, (32) 674 02 91"},{"city":"Racib\xf3rz","address":"Szpital Rejonowy im. dr J\xf3zefa Rostka, ul. Gamowska 3, (32) 755 53 72"},{"city":"Bytom","address":"Szpital Specjalistyczny nr 1, al. Legion\xf3w 49, (32) 281 92 41 wew. 230"},{"city":"Chorz\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Zjednoczenia 10, 797 189 603, (32) 346 36 41"},{"city":"Cz\u0119stochowa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. N.M.P., ul. Polskiego Czerwonego Krzy\u017ca 7, (34) 367 38 72 lub 73"},{"city":"Cieszyn","address":"Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, ul. Bielska 4, (32) 854 92 00 wew. 492 lub 493"}]},{"name":"\u015bwi\u0119tokrzyskie","items":[{"city":"Starachowice","address":"Powiatowy Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Radomska 70, (41) 273 91 45 lub 99-11"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Radiowa 7, (41) 363 71 33"},{"city":"Busko-Zdr\xf3j","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 67, (41) 378 24 01 wew. 335 (rejestracja), (41) 378 24 01 wew. 237"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaspolony Oddzia\u0142 Zaka\u017any Dzieci\u0119cy, ul. Grunwaldzka 45, (41) 303 32 30 (p. piel\u0119gniarski), (41) 303 32 29 (p. lekarski), (41) 303 32 31 (sekretariat)"},{"city":"Kielce","address":"\u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Pediatrii dzia\u0142aj\u0105ce przy Szpitalu Zespolonym w Kielcach, ul Radiowa 7, (41) 363 71 33"}]},{"name":"warmi\u0144sko-mazurskie","items":[{"city":"Gi\u017cycko","address":"\u201eSzpital Gi\u017cycki\u201d Sp. z o. o., ul. Warszawska 41, (87) 429 66 91, (87) 429 66 92"},{"city":"Pisz","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Szpital Powiatowy, ul. Sienkiewicza 2, (87) 425 45 65, (87) 425 46 44"},{"city":"Ostr\xf3da","address":"Szpital w Ostr\xf3dzie S.A., ul. Jagie\u0142\u0142y 1, (89) 646 06 47 (lekarze), (89) 646 06 22 (piel\u0119gniarki)"},{"city":"Elbl\u0105g","address":"Szpital miejski \u015bw. Jana Paw\u0142a II, ul. \u017beromskiego 22, (55) 230 42 58"},{"city":"Olsztyn","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital Dzieci\u0119cy im. prof. dr Stanis\u0142awa Popowskiego, ul. \u017bo\u0142nierska 18A, (89) 539 34 21 (lekarze), (89) 539 34 25 (piel\u0119gniarki)"}]},{"name":"wielkopolskie","items":[{"city":"Pozna\u0144 - Stare Miasto","address":"Specjalistyczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej nad Matk\u0105 i Dzieckiem, ul. Nowowiejskiego 56/58, (61) 859 03 36, 539 524 935"},{"city":"Pozna\u0144 - Je\u017cyce","address":"Szpital kliniczny im. Karola Jonschera Uniwersytetu Medycznego im. Karola Marcinkowskiego, ul. Szpitalna 27/33, kom. 504 907 994"},{"city":"Pozna\u0144 - Nowe Miasto","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Miejski im. J\xf3zefa Strusia z Zak\u0142adem Opieku\u0144czo-Leczniczym. Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej z siedzib\u0105 w Poznaniu, ul. Szwajcarska 3, (61) 873 92 95"},{"city":"Konin","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. dr Romana Ostrzyckiego, ul. Szpitalna 45, (63) 240 44 02"},{"city":"Kalisz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Perzyny, ul. Toru\u0144ska 7, (62) 757 91 84"}]},{"name":"zachodniopomorskie","items":[{"city":"Wa\u0142cz","address":"107 Szpital Wojskowy z Przychodni\u0105 Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Ko\u0142obrzeska 44, 261 472 912"},{"city":"Szczecin","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Arko\u0144ska 4, (91) 813 94 43, (91) 813 94 54"},{"city":"Koszalin","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Miko\u0142aja Kopernika, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 7, (94) 348 84 00"}]},{"name":"dolno\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Wa\u0142brzych","address":"Specjalistyczny szpital im. dra Alfreda Soko\u0142owskiego, ul. Batorego 4, (74) 648 98 06"},{"city":"Wroc\u0142aw - \u015ar\xf3dmie\u015bcie","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny im. Jana Mikulicza-Radeckiego, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 2-2A, (71) 770 31 51"},{"city":"Wroc\u0142aw - Psie Pole","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. Jerzego Gromkowskiego, ul. Koszarowa 5, kom. 519 338 486"},{"city":"Boles\u0142awiec","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Jeleniog\xf3rska 4, (75) 738 01 20"}]},{"name":"kujawsko-pomorskie","items":[{"city":"Bydgoszcz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Obserwacyjno-Zaka\u017any im. Tadeusza Browicza, ul. \u015aw. Floriana 12, (52) 325 56 34, (52)325 56 03"},{"city":"Grudzi\u0105dz","address":"Regionalny Szpital Specjalistyczny im. dra W\u0142adys\u0142awa Biega\u0144skiego, ul. L. Rydygiera 15-17, (56) 641 44 44"},{"city":"Toru\u0144","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Rydygiera, ul. Krasi\u0144skiego 4/4a, (56) 679 55 27"},{"city":"\u015awiecie","address":"NZOZ \u201eNowy Szpital Sp. z o.o.\u201d Prowadzony przez Nowy Szpital Sp. z o.o., ul. Wojska Polskiego 126, (51) 240 16 32"}]},{"name":"lubelskie","items":[{"city":"Bi\u0142goraj","address":"Arion Szpitale Sp. z o.o., ul. Pojaska 5, (84) 688 22 55"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Nr 1, ul. Staszica 16, (81) 534 94 16"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Publiczny Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Bo\u017cego, ul. Mieczys\u0142awa Biernackiego 9, (81) 740 42 75"},{"city":"Che\u0142m","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Szpitalna 53b/Paw.B, (82) 562 33 61 "},{"city":"\u0141uk\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. dra Andrzeja Rogali\u0144skiego 3, (25) 798 20 01 wew. 292"},{"city":"Pu\u0142awy","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. J\xf3zefa Bema 1, (81) 450 22 77"},{"city":"Tomasz\xf3w Lubelski","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, Al. Grunwaldzkie 1, (84) 664 44 11"},{"city":"Bia\u0142a Podlaska","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Terebelska 57-65, (83) 414 73 16, (83) 414 71 16"}]},{"name":"lubuskie","items":[{"city":"Zielona G\xf3ra","address":"Szpital Uniwersytecki im. K. Marcinkowskiego Sp. z o.o., ul. Zyty 26, (68) 329 64 78, (68) 329 64 81"},{"city":"Gorz\xf3w Wielkopolski","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki Sp.z o.o., ul. Walczaka 42"}]},{"name":"\u0142\xf3dzkie","items":[{"city":"Radomsko","address":"Szpital Powiatowy, ul. Jagiello\u0144ska 36, (44) 681 08 31, (44) 681 08 22 (SOR), (44) 681 08 23 (SOR)"},{"city":"Be\u0142chat\xf3w","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Paw\u0142a II, ul. Czapliniecka 123, kom. 512 030 463"},{"city":"Tomasz\xf3w Mazowiecki","address":"Tomaszowskie Centrum Zdrowia, ul. Jana Paw\u0142a II 35, (44) 725 72 09"},{"city":"\u0141\xf3d\u017a - Ba\u0142uty","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital im. dra W\u0142. Biega\u0144skiego, ul. Gen. Kniaziewicza 1/5, kom. 887 877 690"},{"city":"Zgierz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. M. Sk\u0142odowskiej-Curie, ul. Parz\u0119czewska 35, (42) 714 45 00"}]},{"name":"ma\u0142opolskie","items":[{"city":"Krak\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej \u2013 Szpital Uniwersytecki, ul. Macieja Jakubowskiego 2, (12) 400 20 00, (12) 400 20 21, (12) 400 20 06"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Stefana \u017beromskiego, Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, os. Na Skarpie 66, doro\u015bli: (12) 622 94 03, (12) 622 93 90, (12) 622 94 07, dzieci: (12) 622 95 03, (12) 622 93 44"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Jana Paw\u0142a II, ul. Pr\u0105dnicka 80, (12) 614 23 23, (12) 614 23 22, (12) 614 23 27"},{"city":"Olkusz","address":"Nowy Szpital w Olkuszu Sp. Z o.o., ul. 1000-Lecia 13, (41) 240 12 72, (41) 240 12 76"},{"city":"My\u015blenice","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 2, (12) 273 03 54, (12) 273 30 50, (12) 273 03 03"},{"city":"Tarn\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital im. E. Szczeklika, ul. Szpitalna 13, (14) 631 03 92, (14) 631 03 67, (14) 631 03 10"},{"city":"Wielog\u0142owy","address":"Szpital Specjalistyczny im. J\u0119drzeja \u015aniadeckiego w Nowym S\u0105czu, ul. D\u0105browa 1, (18) 433 21 23"},{"city":"Miech\xf3w","address":"Szpital \u015aw. Anny, ul. Szpitalna 3, (41) 382 03 64, (41) 382 02 99"},{"city":"D\u0105browa Tarnowska","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 1, (14) 644 32 88, (14) 644 32 86"},{"city":"Proszowice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej w Proszowicach, ul. Kopernika 13, (12) 386 52 10, (12) 386 52 11, (12) 386 52 03"}]},{"name":"mazowieckie","items":[{"city":"Ostro\u0142\u0119ka","address":"Mazowiecki Szpital Specjalistyczny im. dra J\xf3zef Psarskiego, al. Jana Paw\u0142a II 120A, (29) 765 12 63, (29) 765 12 54, (29)765 21 18"},{"city":"Radom","address":"Radomski Szpital Specjalistyczny im. dra Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego, ul. Tochtermana 1, (48) 361 52 20"},{"city":"Siedlce","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej ul. Starowiejska 15, (25) 632 20 61 do 68 wew. 213"},{"city":"Kozienice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, Al. W. Sikorskiego 10, (48) 679 72 89, (48) 679 97 96"},{"city":"Ciechan\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki, ul. Powsta\u0144c\xf3w Wielkopolskich 2, (23) 673 02 77"},{"city":"P\u0142ock","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Medyczna 19, (24) 364 68 71, (24) 364 64 03"},{"city":"Warszawa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaka\u017any, ul. Wolska 37, (22) 335 52 61"},{"city":"Warszawa","address":"Wojskowy Instytut Medyczny, ul. Szaser\xf3w 128, 261 817 519, 810 80 89"},{"city":"Warszawa","address":"Centralny Szpital Kliniczny MSWiA, ul. Wo\u0142oska 137, (22) 508 20 00"},{"city":"Warszawa \u2013 Ochota","address":"Uniwersyteckie Centrum Kliniczne Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego - Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. J\xf3zefa Polikarpa Brudzi\u0144skiego w Warszawie, ul. \u017bwirki i Wigury 63A, (22) 317 92 31"}]},{"name":"opolskie","items":[{"city":"K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Kwietnia 5, (77) 406 24 82"},{"city":"Opole","address":"Szpital Wojew\xf3dzki w Opolu Sp. z o.o., ul. Ko\u015bnego 53, (77) 443 30 43, (77) 443 30 44"},{"city":"Nysa","address":"Oddzia\u0142 Obserwacyjno-Zaka\u017any, Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 23, (77) 408 79 56"}]},{"name":"podkarpackie","items":[{"city":"\u0141a\u0144cut","address":"Centrum Medyczne w \u0141a\u0144cucie Sp. z o. o., ul. Ignacego Paderewskiego 5, (17) 224 02 92, (17) 224 01 12"},{"city":"Jaros\u0142aw","address":"Centrum Opieki Medycznej, ul. 3 Maja 70, (16) 624 51 19"},{"city":"Sanok","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. 800-lecia 26, (13) 465 62 24"},{"city":"Mielec","address":"Szpital Specjalistyczny im. Edmunda Biernackiego, ul. \u017beromskiego 22, (17) 780 03 90"},{"city":"Jas\u0142o","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Lwowska 22, (13) 443 75 29"},{"city":"Przemy\u015bl","address":"Wojew\xf3dzki Szpital im. \u015aw. Ojca Pio, ul. Rogozi\u0144skiego 30, (16) 670 61 07"},{"city":"D\u0119bica","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Krakowska 91, (14) 680 83 87"}]},{"name":"podlaskie","items":[{"city":"August\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Augustowie, ul. Szpitalna 12, (87) 644 43 48, (87) 644 42 00"},{"city":"Bielsk Podlaski","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Bielsku Podlaskim, ul. Kleszczelowskiego 1, (85) 833 43 02"},{"city":"Hajn\xf3wka","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Hajn\xf3wce, ul. doc. Adama Dowgirda 9, kom. 606 996 889"},{"city":"Grajewo","address":"Szpital Og\xf3lny im. dra Witolda Ginela, ul. Konstytucji 3 Maja 34, (86) 272 32 71 wew. 233"},{"city":"Suwa\u0142ki","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. dra Ludwika Rydygiera, ul. Szpitalna 60, (87) 562 92 15"},{"city":"\u0141om\u017ca","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego, Al. Marsz. J\xf3zefa Pi\u0142sudskiego 11, (85) 473 33 58, (85) 473 33 36"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. Ludwika Zamenhofa, ul. Waszyngtona 17, (85) 745 06 93"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny, ul. \u017burawia 14, (85) 740 95 73"}]},{"name":"pomorskie","items":[{"city":"Gdynia","address":"Uniwersyteckie Centrum Medycyny Morskiej i Tropikalnej, ul. Powstania Styczniowego 9B"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"7 Szpital Marynarki Wojennej z Przychodni\u0105 SPZOZ im. kontradm. prof. W. \u0141asi\u0144skiego, ul. Polanki 117 (58) 552 63 18, 785 773 020"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"Pomorskie Centrum Chor\xf3b Zaka\u017anych i Gru\u017alicy, ul. Mariana Smoluchowskiego 18, (58) 341 55 47"},{"city":"Ko\u015bcierzyna","address":"Szpital Specjalistyczny w Ko\u015bcierzynie Sp. zo.o., ul. Alojzego Piechowskiego 36, (58) 686 01 01, (58) 686 00 00"},{"city":"Wejherowo","address":"Szpitale Pomorskie Sp z o.o. Szpital Specjalistyczny im. F. Ceynowy, ul. dr. Alojzego Jagalskiego 10"}]},{"name":"\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Tychy","address":"Megrez Sp. z o. o., ul. Edukacji 102, (32) 325 53 04"},{"city":"Zawiercie","address":"Szpital Powiatowy, ul. Miodowa 14, (32) 674 02 89, (32) 674 02 91"},{"city":"Racib\xf3rz","address":"Szpital Rejonowy im. dr J\xf3zefa Rostka, ul. Gamowska 3, (32) 755 53 72"},{"city":"Bytom","address":"Szpital Specjalistyczny nr 1, al. Legion\xf3w 49, (32) 281 92 41 wew. 230"},{"city":"Chorz\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Zjednoczenia 10, 797 189 603, (32) 346 36 41"},{"city":"Cz\u0119stochowa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. N.M.P., ul. Polskiego Czerwonego Krzy\u017ca 7, (34) 367 38 72 lub 73"},{"city":"Cieszyn","address":"Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, ul. Bielska 4, (32) 854 92 00 wew. 492 lub 493"}]},{"name":"\u015bwi\u0119tokrzyskie","items":[{"city":"Starachowice","address":"Powiatowy Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Radomska 70, (41) 273 91 45 lub 99-11"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Radiowa 7, (41) 363 71 33"},{"city":"Busko-Zdr\xf3j","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 67, (41) 378 24 01 wew. 335 (rejestracja), (41) 378 24 01 wew. 237"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaspolony Oddzia\u0142 Zaka\u017any Dzieci\u0119cy, ul. Grunwaldzka 45, (41) 303 32 30 (p. piel\u0119gniarski), (41) 303 32 29 (p. lekarski), (41) 303 32 31 (sekretariat)"},{"city":"Kielce","address":"\u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Pediatrii dzia\u0142aj\u0105ce przy Szpitalu Zespolonym w Kielcach, ul Radiowa 7, (41) 363 71 33"}]},{"name":"warmi\u0144sko-mazurskie","items":[{"city":"Gi\u017cycko","address":"\u201eSzpital Gi\u017cycki\u201d Sp. z o. o., ul. Warszawska 41, (87) 429 66 91, (87) 429 66 92"},{"city":"Pisz","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Szpital Powiatowy, ul. Sienkiewicza 2, (87) 425 45 65, (87) 425 46 44"},{"city":"Ostr\xf3da","address":"Szpital w Ostr\xf3dzie S.A., ul. Jagie\u0142\u0142y 1, (89) 646 06 47 (lekarze), (89) 646 06 22 (piel\u0119gniarki)"},{"city":"Elbl\u0105g","address":"Szpital miejski \u015bw. Jana Paw\u0142a II, ul. \u017beromskiego 22, (55) 230 42 58"},{"city":"Olsztyn","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital Dzieci\u0119cy im. prof. dr Stanis\u0142awa Popowskiego, ul. \u017bo\u0142nierska 18A, (89) 539 34 21 (lekarze), (89) 539 34 25 (piel\u0119gniarki)"}]},{"name":"wielkopolskie","items":[{"city":"Pozna\u0144 - Stare Miasto","address":"Specjalistyczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej nad Matk\u0105 i Dzieckiem, ul. Nowowiejskiego 56/58, (61) 859 03 36, 539 524 935"},{"city":"Pozna\u0144 - Je\u017cyce","address":"Szpital kliniczny im. Karola Jonschera Uniwersytetu Medycznego im. Karola Marcinkowskiego, ul. Szpitalna 27/33, kom. 504 907 994"},{"city":"Pozna\u0144 - Nowe Miasto","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Miejski im. J\xf3zefa Strusia z Zak\u0142adem Opieku\u0144czo-Leczniczym. Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej z siedzib\u0105 w Poznaniu, ul. Szwajcarska 3, (61) 873 92 95"},{"city":"Konin","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. dr Romana Ostrzyckiego, ul. Szpitalna 45, (63) 240 44 02"},{"city":"Kalisz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Perzyny, ul. Toru\u0144ska 7, (62) 757 91 84"}]},{"name":"zachodniopomorskie","items":[{"city":"Wa\u0142cz","address":"107 Szpital Wojskowy z Przychodni\u0105 Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Ko\u0142obrzeska 44, 261 472 912"},{"city":"Szczecin","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Arko\u0144ska 4, (91) 813 94 43, (91) 813 94 54"},{"city":"Koszalin","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Miko\u0142aja Kopernika, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 7, (94) 348 84 00"}]},{"name":"dolno\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Wa\u0142brzych","address":"Specjalistyczny szpital im. dra Alfreda Soko\u0142owskiego, ul. Batorego 4, (74) 648 98 06"},{"city":"Wroc\u0142aw - \u015ar\xf3dmie\u015bcie","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny im. Jana Mikulicza-Radeckiego, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 2-2A, (71) 770 31 51"},{"city":"Wroc\u0142aw - Psie Pole","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. Jerzego Gromkowskiego, ul. Koszarowa 5, kom. 519 338 486"},{"city":"Boles\u0142awiec","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Jeleniog\xf3rska 4, (75) 738 01 20"}]},{"name":"kujawsko-pomorskie","items":[{"city":"Bydgoszcz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Obserwacyjno-Zaka\u017any im. Tadeusza Browicza, ul. \u015aw. Floriana 12, (52) 325 56 34, (52)325 56 03"},{"city":"Grudzi\u0105dz","address":"Regionalny Szpital Specjalistyczny im. dra W\u0142adys\u0142awa Biega\u0144skiego, ul. L. Rydygiera 15-17, (56) 641 44 44"},{"city":"Toru\u0144","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Rydygiera, ul. Krasi\u0144skiego 4/4a, (56) 679 55 27"},{"city":"\u015awiecie","address":"NZOZ \u201eNowy Szpital Sp. z o.o.\u201d Prowadzony przez Nowy Szpital Sp. z o.o., ul. Wojska Polskiego 126, (51) 240 16 32"}]},{"name":"lubelskie","items":[{"city":"Bi\u0142goraj","address":"Arion Szpitale Sp. z o.o., ul. Pojaska 5, (84) 688 22 55"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Nr 1, ul. Staszica 16, (81) 534 94 16"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Publiczny Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Bo\u017cego, ul. Mieczys\u0142awa Biernackiego 9, (81) 740 42 75"},{"city":"Che\u0142m","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Szpitalna 53b/Paw.B, (82) 562 33 61 "},{"city":"\u0141uk\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. dra Andrzeja Rogali\u0144skiego 3, (25) 798 20 01 wew. 292"},{"city":"Pu\u0142awy","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. J\xf3zefa Bema 1, (81) 450 22 77"},{"city":"Tomasz\xf3w Lubelski","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, Al. Grunwaldzkie 1, (84) 664 44 11"},{"city":"Bia\u0142a Podlaska","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Terebelska 57-65, (83) 414 73 16, (83) 414 71 16"}]},{"name":"lubuskie","items":[{"city":"Zielona G\xf3ra","address":"Szpital Uniwersytecki im. K. Marcinkowskiego Sp. z o.o., ul. Zyty 26, (68) 329 64 78, (68) 329 64 81"},{"city":"Gorz\xf3w Wielkopolski","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki Sp.z o.o., ul. Walczaka 42"}]},{"name":"\u0142\xf3dzkie","items":[{"city":"Radomsko","address":"Szpital Powiatowy, ul. Jagiello\u0144ska 36, (44) 681 08 31, (44) 681 08 22 (SOR), (44) 681 08 23 (SOR)"},{"city":"Be\u0142chat\xf3w","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Paw\u0142a II, ul. Czapliniecka 123, kom. 512 030 463"},{"city":"Tomasz\xf3w Mazowiecki","address":"Tomaszowskie Centrum Zdrowia, ul. Jana Paw\u0142a II 35, (44) 725 72 09"},{"city":"\u0141\xf3d\u017a - Ba\u0142uty","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital im. dra W\u0142. Biega\u0144skiego, ul. Gen. Kniaziewicza 1/5, kom. 887 877 690"},{"city":"Zgierz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. M. Sk\u0142odowskiej-Curie, ul. Parz\u0119czewska 35, (42) 714 45 00"}]},{"name":"ma\u0142opolskie","items":[{"city":"Krak\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej \u2013 Szpital Uniwersytecki, ul. Macieja Jakubowskiego 2, (12) 400 20 00, (12) 400 20 21, (12) 400 20 06"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Stefana \u017beromskiego, Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, os. Na Skarpie 66, doro\u015bli: (12) 622 94 03, (12) 622 93 90, (12) 622 94 07, dzieci: (12) 622 95 03, (12) 622 93 44"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Jana Paw\u0142a II, ul. Pr\u0105dnicka 80, (12) 614 23 23, (12) 614 23 22, (12) 614 23 27"},{"city":"Olkusz","address":"Nowy Szpital w Olkuszu Sp. Z o.o., ul. 1000-Lecia 13, (41) 240 12 72, (41) 240 12 76"},{"city":"My\u015blenice","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 2, (12) 273 03 54, (12) 273 30 50, (12) 273 03 03"},{"city":"Tarn\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital im. E. Szczeklika, ul. Szpitalna 13, (14) 631 03 92, (14) 631 03 67, (14) 631 03 10"},{"city":"Wielog\u0142owy","address":"Szpital Specjalistyczny im. J\u0119drzeja \u015aniadeckiego w Nowym S\u0105czu, ul. D\u0105browa 1, (18) 433 21 23"},{"city":"Miech\xf3w","address":"Szpital \u015aw. Anny, ul. Szpitalna 3, (41) 382 03 64, (41) 382 02 99"},{"city":"D\u0105browa Tarnowska","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 1, (14) 644 32 88, (14) 644 32 86"},{"city":"Proszowice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej w Proszowicach, ul. Kopernika 13, (12) 386 52 10, (12) 386 52 11, (12) 386 52 03"}]},{"name":"mazowieckie","items":[{"city":"Ostro\u0142\u0119ka","address":"Mazowiecki Szpital Specjalistyczny im. dra J\xf3zef Psarskiego, al. Jana Paw\u0142a II 120A, (29) 765 12 63, (29) 765 12 54, (29)765 21 18"},{"city":"Radom","address":"Radomski Szpital Specjalistyczny im. dra Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego, ul. Tochtermana 1, (48) 361 52 20"},{"city":"Siedlce","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej ul. Starowiejska 15, (25) 632 20 61 do 68 wew. 213"},{"city":"Kozienice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, Al. W. Sikorskiego 10, (48) 679 72 89, (48) 679 97 96"},{"city":"Ciechan\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki, ul. Powsta\u0144c\xf3w Wielkopolskich 2, (23) 673 02 77"},{"city":"P\u0142ock","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Medyczna 19, (24) 364 68 71, (24) 364 64 03"},{"city":"Warszawa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaka\u017any, ul. Wolska 37, (22) 335 52 61"},{"city":"Warszawa","address":"Wojskowy Instytut Medyczny, ul. Szaser\xf3w 128, 261 817 519, 810 80 89"},{"city":"Warszawa","address":"Centralny Szpital Kliniczny MSWiA, ul. Wo\u0142oska 137, (22) 508 20 00"},{"city":"Warszawa \u2013 Ochota","address":"Uniwersyteckie Centrum Kliniczne Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego - Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. J\xf3zefa Polikarpa Brudzi\u0144skiego w Warszawie, ul. \u017bwirki i Wigury 63A, (22) 317 92 31"}]},{"name":"opolskie","items":[{"city":"K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Kwietnia 5, (77) 406 24 82"},{"city":"Opole","address":"Szpital Wojew\xf3dzki w Opolu Sp. z o.o., ul. Ko\u015bnego 53, (77) 443 30 43, (77) 443 30 44"},{"city":"Nysa","address":"Oddzia\u0142 Obserwacyjno-Zaka\u017any, Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 23, (77) 408 79 56"}]},{"name":"podkarpackie","items":[{"city":"\u0141a\u0144cut","address":"Centrum Medyczne w \u0141a\u0144cucie Sp. z o. o., ul. Ignacego Paderewskiego 5, (17) 224 02 92, (17) 224 01 12"},{"city":"Jaros\u0142aw","address":"Centrum Opieki Medycznej, ul. 3 Maja 70, (16) 624 51 19"},{"city":"Sanok","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. 800-lecia 26, (13) 465 62 24"},{"city":"Mielec","address":"Szpital Specjalistyczny im. Edmunda Biernackiego, ul. \u017beromskiego 22, (17) 780 03 90"},{"city":"Jas\u0142o","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Lwowska 22, (13) 443 75 29"},{"city":"Przemy\u015bl","address":"Wojew\xf3dzki Szpital im. \u015aw. Ojca Pio, ul. Rogozi\u0144skiego 30, (16) 670 61 07"},{"city":"D\u0119bica","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Krakowska 91, (14) 680 83 87"}]},{"name":"podlaskie","items":[{"city":"August\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Augustowie, ul. Szpitalna 12, (87) 644 43 48, (87) 644 42 00"},{"city":"Bielsk Podlaski","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Bielsku Podlaskim, ul. Kleszczelowskiego 1, (85) 833 43 02"},{"city":"Hajn\xf3wka","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Hajn\xf3wce, ul. doc. Adama Dowgirda 9, kom. 606 996 889"},{"city":"Grajewo","address":"Szpital Og\xf3lny im. dra Witolda Ginela, ul. Konstytucji 3 Maja 34, (86) 272 32 71 wew. 233"},{"city":"Suwa\u0142ki","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. dra Ludwika Rydygiera, ul. Szpitalna 60, (87) 562 92 15"},{"city":"\u0141om\u017ca","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego, Al. Marsz. J\xf3zefa Pi\u0142sudskiego 11, (85) 473 33 58, (85) 473 33 36"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. Ludwika Zamenhofa, ul. Waszyngtona 17, (85) 745 06 93"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny, ul. \u017burawia 14, (85) 740 95 73"}]},{"name":"pomorskie","items":[{"city":"Gdynia","address":"Uniwersyteckie Centrum Medycyny Morskiej i Tropikalnej, ul. Powstania Styczniowego 9B"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"7 Szpital Marynarki Wojennej z Przychodni\u0105 SPZOZ im. kontradm. prof. W. \u0141asi\u0144skiego, ul. Polanki 117 (58) 552 63 18, 785 773 020"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"Pomorskie Centrum Chor\xf3b Zaka\u017anych i Gru\u017alicy, ul. Mariana Smoluchowskiego 18, (58) 341 55 47"},{"city":"Ko\u015bcierzyna","address":"Szpital Specjalistyczny w Ko\u015bcierzynie Sp. zo.o., ul. Alojzego Piechowskiego 36, (58) 686 01 01, (58) 686 00 00"},{"city":"Wejherowo","address":"Szpitale Pomorskie Sp z o.o. Szpital Specjalistyczny im. F. Ceynowy, ul. dr. Alojzego Jagalskiego 10"}]},{"name":"\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Tychy","address":"Megrez Sp. z o. o., ul. Edukacji 102, (32) 325 53 04"},{"city":"Zawiercie","address":"Szpital Powiatowy, ul. Miodowa 14, (32) 674 02 89, (32) 674 02 91"},{"city":"Racib\xf3rz","address":"Szpital Rejonowy im. dr J\xf3zefa Rostka, ul. Gamowska 3, (32) 755 53 72"},{"city":"Bytom","address":"Szpital Specjalistyczny nr 1, al. Legion\xf3w 49, (32) 281 92 41 wew. 230"},{"city":"Chorz\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Zjednoczenia 10, 797 189 603, (32) 346 36 41"},{"city":"Cz\u0119stochowa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. N.M.P., ul. Polskiego Czerwonego Krzy\u017ca 7, (34) 367 38 72 lub 73"},{"city":"Cieszyn","address":"Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, ul. Bielska 4, (32) 854 92 00 wew. 492 lub 493"}]},{"name":"\u015bwi\u0119tokrzyskie","items":[{"city":"Starachowice","address":"Powiatowy Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Radomska 70, (41) 273 91 45 lub 99-11"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Radiowa 7, (41) 363 71 33"},{"city":"Busko-Zdr\xf3j","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 67, (41) 378 24 01 wew. 335 (rejestracja), (41) 378 24 01 wew. 237"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaspolony Oddzia\u0142 Zaka\u017any Dzieci\u0119cy, ul. Grunwaldzka 45, (41) 303 32 30 (p. piel\u0119gniarski), (41) 303 32 29 (p. lekarski), (41) 303 32 31 (sekretariat)"},{"city":"Kielce","address":"\u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Pediatrii dzia\u0142aj\u0105ce przy Szpitalu Zespolonym w Kielcach, ul Radiowa 7, (41) 363 71 33"}]},{"name":"warmi\u0144sko-mazurskie","items":[{"city":"Gi\u017cycko","address":"\u201eSzpital Gi\u017cycki\u201d Sp. z o. o., ul. Warszawska 41, (87) 429 66 91, (87) 429 66 92"},{"city":"Pisz","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Szpital Powiatowy, ul. Sienkiewicza 2, (87) 425 45 65, (87) 425 46 44"},{"city":"Ostr\xf3da","address":"Szpital w Ostr\xf3dzie S.A., ul. Jagie\u0142\u0142y 1, (89) 646 06 47 (lekarze), (89) 646 06 22 (piel\u0119gniarki)"},{"city":"Elbl\u0105g","address":"Szpital miejski \u015bw. Jana Paw\u0142a II, ul. \u017beromskiego 22, (55) 230 42 58"},{"city":"Olsztyn","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital Dzieci\u0119cy im. prof. dr Stanis\u0142awa Popowskiego, ul. \u017bo\u0142nierska 18A, (89) 539 34 21 (lekarze), (89) 539 34 25 (piel\u0119gniarki)"}]},{"name":"wielkopolskie","items":[{"city":"Pozna\u0144 - Stare Miasto","address":"Specjalistyczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej nad Matk\u0105 i Dzieckiem, ul. Nowowiejskiego 56/58, (61) 859 03 36, 539 524 935"},{"city":"Pozna\u0144 - Je\u017cyce","address":"Szpital kliniczny im. Karola Jonschera Uniwersytetu Medycznego im. Karola Marcinkowskiego, ul. Szpitalna 27/33, kom. 504 907 994"},{"city":"Pozna\u0144 - Nowe Miasto","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Miejski im. J\xf3zefa Strusia z Zak\u0142adem Opieku\u0144czo-Leczniczym. Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej z siedzib\u0105 w Poznaniu, ul. Szwajcarska 3, (61) 873 92 95"},{"city":"Konin","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. dr Romana Ostrzyckiego, ul. Szpitalna 45, (63) 240 44 02"},{"city":"Kalisz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Perzyny, ul. Toru\u0144ska 7, (62) 757 91 84"}]},{"name":"zachodniopomorskie","items":[{"city":"Wa\u0142cz","address":"107 Szpital Wojskowy z Przychodni\u0105 Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Ko\u0142obrzeska 44, 261 472 912"},{"city":"Szczecin","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Arko\u0144ska 4, (91) 813 94 43, (91) 813 94 54"},{"city":"Koszalin","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Miko\u0142aja Kopernika, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 7, (94) 348 84 00"}]},{"name":"dolno\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Wa\u0142brzych","address":"Specjalistyczny szpital im. dra Alfreda Soko\u0142owskiego, ul. Batorego 4, (74) 648 98 06"},{"city":"Wroc\u0142aw - \u015ar\xf3dmie\u015bcie","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny im. Jana Mikulicza-Radeckiego, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 2-2A, (71) 770 31 51"},{"city":"Wroc\u0142aw - Psie Pole","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. Jerzego Gromkowskiego, ul. Koszarowa 5, kom. 519 338 486"},{"city":"Boles\u0142awiec","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Jeleniog\xf3rska 4, (75) 738 01 20"}]},{"name":"kujawsko-pomorskie","items":[{"city":"Bydgoszcz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Obserwacyjno-Zaka\u017any im. Tadeusza Browicza, ul. \u015aw. Floriana 12, (52) 325 56 34, (52)325 56 03"},{"city":"Grudzi\u0105dz","address":"Regionalny Szpital Specjalistyczny im. dra W\u0142adys\u0142awa Biega\u0144skiego, ul. L. Rydygiera 15-17, (56) 641 44 44"},{"city":"Toru\u0144","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Rydygiera, ul. Krasi\u0144skiego 4/4a, (56) 679 55 27"},{"city":"\u015awiecie","address":"NZOZ \u201eNowy Szpital Sp. z o.o.\u201d Prowadzony przez Nowy Szpital Sp. z o.o., ul. Wojska Polskiego 126, (51) 240 16 32"}]},{"name":"lubelskie","items":[{"city":"Bi\u0142goraj","address":"Arion Szpitale Sp. z o.o., ul. Pojaska 5, (84) 688 22 55"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Nr 1, ul. Staszica 16, (81) 534 94 16"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Publiczny Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Bo\u017cego, ul. Mieczys\u0142awa Biernackiego 9, (81) 740 42 75"},{"city":"Che\u0142m","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Szpitalna 53b/Paw.B, (82) 562 33 61 "},{"city":"\u0141uk\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. dra Andrzeja Rogali\u0144skiego 3, (25) 798 20 01 wew. 292"},{"city":"Pu\u0142awy","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. J\xf3zefa Bema 1, (81) 450 22 77"},{"city":"Tomasz\xf3w Lubelski","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, Al. Grunwaldzkie 1, (84) 664 44 11"},{"city":"Bia\u0142a Podlaska","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Terebelska 57-65, (83) 414 73 16, (83) 414 71 16"}]},{"name":"lubuskie","items":[{"city":"Zielona G\xf3ra","address":"Szpital Uniwersytecki im. K. Marcinkowskiego Sp. z o.o., ul. Zyty 26, (68) 329 64 78, (68) 329 64 81"},{"city":"Gorz\xf3w Wielkopolski","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki Sp.z o.o., ul. Walczaka 42"}]},{"name":"\u0142\xf3dzkie","items":[{"city":"Radomsko","address":"Szpital Powiatowy, ul. Jagiello\u0144ska 36, (44) 681 08 31, (44) 681 08 22 (SOR), (44) 681 08 23 (SOR)"},{"city":"Be\u0142chat\xf3w","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Paw\u0142a II, ul. Czapliniecka 123, kom. 512 030 463"},{"city":"Tomasz\xf3w Mazowiecki","address":"Tomaszowskie Centrum Zdrowia, ul. Jana Paw\u0142a II 35, (44) 725 72 09"},{"city":"\u0141\xf3d\u017a - Ba\u0142uty","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital im. dra W\u0142. Biega\u0144skiego, ul. Gen. Kniaziewicza 1/5, kom. 887 877 690"},{"city":"Zgierz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. M. Sk\u0142odowskiej-Curie, ul. Parz\u0119czewska 35, (42) 714 45 00"}]},{"name":"ma\u0142opolskie","items":[{"city":"Krak\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej \u2013 Szpital Uniwersytecki, ul. Macieja Jakubowskiego 2, (12) 400 20 00, (12) 400 20 21, (12) 400 20 06"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Stefana \u017beromskiego, Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, os. Na Skarpie 66, doro\u015bli: (12) 622 94 03, (12) 622 93 90, (12) 622 94 07, dzieci: (12) 622 95 03, (12) 622 93 44"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Jana Paw\u0142a II, ul. Pr\u0105dnicka 80, (12) 614 23 23, (12) 614 23 22, (12) 614 23 27"},{"city":"Olkusz","address":"Nowy Szpital w Olkuszu Sp. Z o.o., ul. 1000-Lecia 13, (41) 240 12 72, (41) 240 12 76"},{"city":"My\u015blenice","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 2, (12) 273 03 54, (12) 273 30 50, (12) 273 03 03"},{"city":"Tarn\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital im. E. Szczeklika, ul. Szpitalna 13, (14) 631 03 92, (14) 631 03 67, (14) 631 03 10"},{"city":"Wielog\u0142owy","address":"Szpital Specjalistyczny im. J\u0119drzeja \u015aniadeckiego w Nowym S\u0105czu, ul. D\u0105browa 1, (18) 433 21 23"},{"city":"Miech\xf3w","address":"Szpital \u015aw. Anny, ul. Szpitalna 3, (41) 382 03 64, (41) 382 02 99"},{"city":"D\u0105browa Tarnowska","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 1, (14) 644 32 88, (14) 644 32 86"},{"city":"Proszowice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej w Proszowicach, ul. Kopernika 13, (12) 386 52 10, (12) 386 52 11, (12) 386 52 03"}]},{"name":"mazowieckie","items":[{"city":"Ostro\u0142\u0119ka","address":"Mazowiecki Szpital Specjalistyczny im. dra J\xf3zef Psarskiego, al. Jana Paw\u0142a II 120A, (29) 765 12 63, (29) 765 12 54, (29)765 21 18"},{"city":"Radom","address":"Radomski Szpital Specjalistyczny im. dra Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego, ul. Tochtermana 1, (48) 361 52 20"},{"city":"Siedlce","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej ul. Starowiejska 15, (25) 632 20 61 do 68 wew. 213"},{"city":"Kozienice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, Al. W. Sikorskiego 10, (48) 679 72 89, (48) 679 97 96"},{"city":"Ciechan\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki, ul. Powsta\u0144c\xf3w Wielkopolskich 2, (23) 673 02 77"},{"city":"P\u0142ock","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Medyczna 19, (24) 364 68 71, (24) 364 64 03"},{"city":"Warszawa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaka\u017any, ul. Wolska 37, (22) 335 52 61"},{"city":"Warszawa","address":"Wojskowy Instytut Medyczny, ul. Szaser\xf3w 128, 261 817 519, 810 80 89"},{"city":"Warszawa","address":"Centralny Szpital Kliniczny MSWiA, ul. Wo\u0142oska 137, (22) 508 20 00"},{"city":"Warszawa \u2013 Ochota","address":"Uniwersyteckie Centrum Kliniczne Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego - Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. J\xf3zefa Polikarpa Brudzi\u0144skiego w Warszawie, ul. \u017bwirki i Wigury 63A, (22) 317 92 31"}]},{"name":"opolskie","items":[{"city":"K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Kwietnia 5, (77) 406 24 82"},{"city":"Opole","address":"Szpital Wojew\xf3dzki w Opolu Sp. z o.o., ul. Ko\u015bnego 53, (77) 443 30 43, (77) 443 30 44"},{"city":"Nysa","address":"Oddzia\u0142 Obserwacyjno-Zaka\u017any, Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 23, (77) 408 79 56"}]},{"name":"podkarpackie","items":[{"city":"\u0141a\u0144cut","address":"Centrum Medyczne w \u0141a\u0144cucie Sp. z o. o., ul. Ignacego Paderewskiego 5, (17) 224 02 92, (17) 224 01 12"},{"city":"Jaros\u0142aw","address":"Centrum Opieki Medycznej, ul. 3 Maja 70, (16) 624 51 19"},{"city":"Sanok","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. 800-lecia 26, (13) 465 62 24"},{"city":"Mielec","address":"Szpital Specjalistyczny im. Edmunda Biernackiego, ul. \u017beromskiego 22, (17) 780 03 90"},{"city":"Jas\u0142o","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Lwowska 22, (13) 443 75 29"},{"city":"Przemy\u015bl","address":"Wojew\xf3dzki Szpital im. \u015aw. Ojca Pio, ul. Rogozi\u0144skiego 30, (16) 670 61 07"},{"city":"D\u0119bica","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Krakowska 91, (14) 680 83 87"}]},{"name":"podlaskie","items":[{"city":"August\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Augustowie, ul. Szpitalna 12, (87) 644 43 48, (87) 644 42 00"},{"city":"Bielsk Podlaski","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Bielsku Podlaskim, ul. Kleszczelowskiego 1, (85) 833 43 02"},{"city":"Hajn\xf3wka","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Hajn\xf3wce, ul. doc. Adama Dowgirda 9, kom. 606 996 889"},{"city":"Grajewo","address":"Szpital Og\xf3lny im. dra Witolda Ginela, ul. Konstytucji 3 Maja 34, (86) 272 32 71 wew. 233"},{"city":"Suwa\u0142ki","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. dra Ludwika Rydygiera, ul. Szpitalna 60, (87) 562 92 15"},{"city":"\u0141om\u017ca","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego, Al. Marsz. J\xf3zefa Pi\u0142sudskiego 11, (85) 473 33 58, (85) 473 33 36"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. Ludwika Zamenhofa, ul. Waszyngtona 17, (85) 745 06 93"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny, ul. \u017burawia 14, (85) 740 95 73"}]},{"name":"pomorskie","items":[{"city":"Gdynia","address":"Uniwersyteckie Centrum Medycyny Morskiej i Tropikalnej, ul. Powstania Styczniowego 9B"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"7 Szpital Marynarki Wojennej z Przychodni\u0105 SPZOZ im. kontradm. prof. W. \u0141asi\u0144skiego, ul. Polanki 117 (58) 552 63 18, 785 773 020"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"Pomorskie Centrum Chor\xf3b Zaka\u017anych i Gru\u017alicy, ul. Mariana Smoluchowskiego 18, (58) 341 55 47"},{"city":"Ko\u015bcierzyna","address":"Szpital Specjalistyczny w Ko\u015bcierzynie Sp. zo.o., ul. Alojzego Piechowskiego 36, (58) 686 01 01, (58) 686 00 00"},{"city":"Wejherowo","address":"Szpitale Pomorskie Sp z o.o. Szpital Specjalistyczny im. F. Ceynowy, ul. dr. Alojzego Jagalskiego 10"}]},{"name":"\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Tychy","address":"Megrez Sp. z o. o., ul. Edukacji 102, (32) 325 53 04"},{"city":"Zawiercie","address":"Szpital Powiatowy, ul. Miodowa 14, (32) 674 02 89, (32) 674 02 91"},{"city":"Racib\xf3rz","address":"Szpital Rejonowy im. dr J\xf3zefa Rostka, ul. Gamowska 3, (32) 755 53 72"},{"city":"Bytom","address":"Szpital Specjalistyczny nr 1, al. Legion\xf3w 49, (32) 281 92 41 wew. 230"},{"city":"Chorz\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Zjednoczenia 10, 797 189 603, (32) 346 36 41"},{"city":"Cz\u0119stochowa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. N.M.P., ul. Polskiego Czerwonego Krzy\u017ca 7, (34) 367 38 72 lub 73"},{"city":"Cieszyn","address":"Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, ul. Bielska 4, (32) 854 92 00 wew. 492 lub 493"}]},{"name":"\u015bwi\u0119tokrzyskie","items":[{"city":"Starachowice","address":"Powiatowy Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Radomska 70, (41) 273 91 45 lub 99-11"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Radiowa 7, (41) 363 71 33"},{"city":"Busko-Zdr\xf3j","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 67, (41) 378 24 01 wew. 335 (rejestracja), (41) 378 24 01 wew. 237"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaspolony Oddzia\u0142 Zaka\u017any Dzieci\u0119cy, ul. Grunwaldzka 45, (41) 303 32 30 (p. piel\u0119gniarski), (41) 303 32 29 (p. lekarski), (41) 303 32 31 (sekretariat)"},{"city":"Kielce","address":"\u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Pediatrii dzia\u0142aj\u0105ce przy Szpitalu Zespolonym w Kielcach, ul Radiowa 7, (41) 363 71 33"}]},{"name":"warmi\u0144sko-mazurskie","items":[{"city":"Gi\u017cycko","address":"\u201eSzpital Gi\u017cycki\u201d Sp. z o. o., ul. Warszawska 41, (87) 429 66 91, (87) 429 66 92"},{"city":"Pisz","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Szpital Powiatowy, ul. Sienkiewicza 2, (87) 425 45 65, (87) 425 46 44"},{"city":"Ostr\xf3da","address":"Szpital w Ostr\xf3dzie S.A., ul. Jagie\u0142\u0142y 1, (89) 646 06 47 (lekarze), (89) 646 06 22 (piel\u0119gniarki)"},{"city":"Elbl\u0105g","address":"Szpital miejski \u015bw. Jana Paw\u0142a II, ul. \u017beromskiego 22, (55) 230 42 58"},{"city":"Olsztyn","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital Dzieci\u0119cy im. prof. dr Stanis\u0142awa Popowskiego, ul. \u017bo\u0142nierska 18A, (89) 539 34 21 (lekarze), (89) 539 34 25 (piel\u0119gniarki)"}]},{"name":"wielkopolskie","items":[{"city":"Pozna\u0144 - Stare Miasto","address":"Specjalistyczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej nad Matk\u0105 i Dzieckiem, ul. Nowowiejskiego 56/58, (61) 859 03 36, 539 524 935"},{"city":"Pozna\u0144 - Je\u017cyce","address":"Szpital kliniczny im. Karola Jonschera Uniwersytetu Medycznego im. Karola Marcinkowskiego, ul. Szpitalna 27/33, kom. 504 907 994"},{"city":"Pozna\u0144 - Nowe Miasto","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Miejski im. J\xf3zefa Strusia z Zak\u0142adem Opieku\u0144czo-Leczniczym. Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej z siedzib\u0105 w Poznaniu, ul. Szwajcarska 3, (61) 873 92 95"},{"city":"Konin","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. dr Romana Ostrzyckiego, ul. Szpitalna 45, (63) 240 44 02"},{"city":"Kalisz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Perzyny, ul. Toru\u0144ska 7, (62) 757 91 84"}]},{"name":"zachodniopomorskie","items":[{"city":"Wa\u0142cz","address":"107 Szpital Wojskowy z Przychodni\u0105 Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Ko\u0142obrzeska 44, 261 472 912"},{"city":"Szczecin","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Arko\u0144ska 4, (91) 813 94 43, (91) 813 94 54"},{"city":"Koszalin","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Miko\u0142aja Kopernika, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 7, (94) 348 84 00"}]},{"name":"dolno\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Wa\u0142brzych","address":"Specjalistyczny szpital im. dra Alfreda Soko\u0142owskiego, ul. Batorego 4, (74) 648 98 06"},{"city":"Wroc\u0142aw - \u015ar\xf3dmie\u015bcie","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny im. Jana Mikulicza-Radeckiego, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 2-2A, (71) 770 31 51"},{"city":"Wroc\u0142aw - Psie Pole","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. Jerzego Gromkowskiego, ul. Koszarowa 5, kom. 519 338 486"},{"city":"Boles\u0142awiec","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Jeleniog\xf3rska 4, (75) 738 01 20"}]},{"name":"kujawsko-pomorskie","items":[{"city":"Bydgoszcz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Obserwacyjno-Zaka\u017any im. Tadeusza Browicza, ul. \u015aw. Floriana 12, (52) 325 56 34, (52)325 56 03"},{"city":"Grudzi\u0105dz","address":"Regionalny Szpital Specjalistyczny im. dra W\u0142adys\u0142awa Biega\u0144skiego, ul. L. Rydygiera 15-17, (56) 641 44 44"},{"city":"Toru\u0144","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Rydygiera, ul. Krasi\u0144skiego 4/4a, (56) 679 55 27"},{"city":"\u015awiecie","address":"NZOZ \u201eNowy Szpital Sp. z o.o.\u201d Prowadzony przez Nowy Szpital Sp. z o.o., ul. Wojska Polskiego 126, (51) 240 16 32"}]},{"name":"lubelskie","items":[{"city":"Bi\u0142goraj","address":"Arion Szpitale Sp. z o.o., ul. Pojaska 5, (84) 688 22 55"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Nr 1, ul. Staszica 16, (81) 534 94 16"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Publiczny Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Bo\u017cego, ul. Mieczys\u0142awa Biernackiego 9, (81) 740 42 75"},{"city":"Che\u0142m","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Szpitalna 53b/Paw.B, (82) 562 33 61 "},{"city":"\u0141uk\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. dra Andrzeja Rogali\u0144skiego 3, (25) 798 20 01 wew. 292"},{"city":"Pu\u0142awy","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. J\xf3zefa Bema 1, (81) 450 22 77"},{"city":"Tomasz\xf3w Lubelski","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, Al. Grunwaldzkie 1, (84) 664 44 11"},{"city":"Bia\u0142a Podlaska","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Terebelska 57-65, (83) 414 73 16, (83) 414 71 16"}]},{"name":"lubuskie","items":[{"city":"Zielona G\xf3ra","address":"Szpital Uniwersytecki im. K. Marcinkowskiego Sp. z o.o., ul. Zyty 26, (68) 329 64 78, (68) 329 64 81"},{"city":"Gorz\xf3w Wielkopolski","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki Sp.z o.o., ul. Walczaka 42"}]},{"name":"\u0142\xf3dzkie","items":[{"city":"Radomsko","address":"Szpital Powiatowy, ul. Jagiello\u0144ska 36, (44) 681 08 31, (44) 681 08 22 (SOR), (44) 681 08 23 (SOR)"},{"city":"Be\u0142chat\xf3w","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Paw\u0142a II, ul. Czapliniecka 123, kom. 512 030 463"},{"city":"Tomasz\xf3w Mazowiecki","address":"Tomaszowskie Centrum Zdrowia, ul. Jana Paw\u0142a II 35, (44) 725 72 09"},{"city":"\u0141\xf3d\u017a - Ba\u0142uty","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital im. dra W\u0142. Biega\u0144skiego, ul. Gen. Kniaziewicza 1/5, kom. 887 877 690"},{"city":"Zgierz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. M. Sk\u0142odowskiej-Curie, ul. Parz\u0119czewska 35, (42) 714 45 00"}]},{"name":"ma\u0142opolskie","items":[{"city":"Krak\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej \u2013 Szpital Uniwersytecki, ul. Macieja Jakubowskiego 2, (12) 400 20 00, (12) 400 20 21, (12) 400 20 06"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Stefana \u017beromskiego, Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, os. Na Skarpie 66, doro\u015bli: (12) 622 94 03, (12) 622 93 90, (12) 622 94 07, dzieci: (12) 622 95 03, (12) 622 93 44"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Jana Paw\u0142a II, ul. Pr\u0105dnicka 80, (12) 614 23 23, (12) 614 23 22, (12) 614 23 27"},{"city":"Olkusz","address":"Nowy Szpital w Olkuszu Sp. Z o.o., ul. 1000-Lecia 13, (41) 240 12 72, (41) 240 12 76"},{"city":"My\u015blenice","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 2, (12) 273 03 54, (12) 273 30 50, (12) 273 03 03"},{"city":"Tarn\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital im. E. Szczeklika, ul. Szpitalna 13, (14) 631 03 92, (14) 631 03 67, (14) 631 03 10"},{"city":"Wielog\u0142owy","address":"Szpital Specjalistyczny im. J\u0119drzeja \u015aniadeckiego w Nowym S\u0105czu, ul. D\u0105browa 1, (18) 433 21 23"},{"city":"Miech\xf3w","address":"Szpital \u015aw. Anny, ul. Szpitalna 3, (41) 382 03 64, (41) 382 02 99"},{"city":"D\u0105browa Tarnowska","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 1, (14) 644 32 88, (14) 644 32 86"},{"city":"Proszowice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej w Proszowicach, ul. Kopernika 13, (12) 386 52 10, (12) 386 52 11, (12) 386 52 03"}]},{"name":"mazowieckie","items":[{"city":"Ostro\u0142\u0119ka","address":"Mazowiecki Szpital Specjalistyczny im. dra J\xf3zef Psarskiego, al. Jana Paw\u0142a II 120A, (29) 765 12 63, (29) 765 12 54, (29)765 21 18"},{"city":"Radom","address":"Radomski Szpital Specjalistyczny im. dra Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego, ul. Tochtermana 1, (48) 361 52 20"},{"city":"Siedlce","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej ul. Starowiejska 15, (25) 632 20 61 do 68 wew. 213"},{"city":"Kozienice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, Al. W. Sikorskiego 10, (48) 679 72 89, (48) 679 97 96"},{"city":"Ciechan\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki, ul. Powsta\u0144c\xf3w Wielkopolskich 2, (23) 673 02 77"},{"city":"P\u0142ock","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Medyczna 19, (24) 364 68 71, (24) 364 64 03"},{"city":"Warszawa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaka\u017any, ul. Wolska 37, (22) 335 52 61"},{"city":"Warszawa","address":"Wojskowy Instytut Medyczny, ul. Szaser\xf3w 128, 261 817 519, 810 80 89"},{"city":"Warszawa","address":"Centralny Szpital Kliniczny MSWiA, ul. Wo\u0142oska 137, (22) 508 20 00"},{"city":"Warszawa \u2013 Ochota","address":"Uniwersyteckie Centrum Kliniczne Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego - Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. J\xf3zefa Polikarpa Brudzi\u0144skiego w Warszawie, ul. \u017bwirki i Wigury 63A, (22) 317 92 31"}]},{"name":"opolskie","items":[{"city":"K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Kwietnia 5, (77) 406 24 82"},{"city":"Opole","address":"Szpital Wojew\xf3dzki w Opolu Sp. z o.o., ul. Ko\u015bnego 53, (77) 443 30 43, (77) 443 30 44"},{"city":"Nysa","address":"Oddzia\u0142 Obserwacyjno-Zaka\u017any, Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 23, (77) 408 79 56"}]},{"name":"podkarpackie","items":[{"city":"\u0141a\u0144cut","address":"Centrum Medyczne w \u0141a\u0144cucie Sp. z o. o., ul. Ignacego Paderewskiego 5, (17) 224 02 92, (17) 224 01 12"},{"city":"Jaros\u0142aw","address":"Centrum Opieki Medycznej, ul. 3 Maja 70, (16) 624 51 19"},{"city":"Sanok","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. 800-lecia 26, (13) 465 62 24"},{"city":"Mielec","address":"Szpital Specjalistyczny im. Edmunda Biernackiego, ul. \u017beromskiego 22, (17) 780 03 90"},{"city":"Jas\u0142o","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Lwowska 22, (13) 443 75 29"},{"city":"Przemy\u015bl","address":"Wojew\xf3dzki Szpital im. \u015aw. Ojca Pio, ul. Rogozi\u0144skiego 30, (16) 670 61 07"},{"city":"D\u0119bica","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Krakowska 91, (14) 680 83 87"}]},{"name":"podlaskie","items":[{"city":"August\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Augustowie, ul. Szpitalna 12, (87) 644 43 48, (87) 644 42 00"},{"city":"Bielsk Podlaski","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Bielsku Podlaskim, ul. Kleszczelowskiego 1, (85) 833 43 02"},{"city":"Hajn\xf3wka","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Hajn\xf3wce, ul. doc. Adama Dowgirda 9, kom. 606 996 889"},{"city":"Grajewo","address":"Szpital Og\xf3lny im. dra Witolda Ginela, ul. Konstytucji 3 Maja 34, (86) 272 32 71 wew. 233"},{"city":"Suwa\u0142ki","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. dra Ludwika Rydygiera, ul. Szpitalna 60, (87) 562 92 15"},{"city":"\u0141om\u017ca","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego, Al. Marsz. J\xf3zefa Pi\u0142sudskiego 11, (85) 473 33 58, (85) 473 33 36"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. Ludwika Zamenhofa, ul. Waszyngtona 17, (85) 745 06 93"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny, ul. \u017burawia 14, (85) 740 95 73"}]},{"name":"pomorskie","items":[{"city":"Gdynia","address":"Uniwersyteckie Centrum Medycyny Morskiej i Tropikalnej, ul. Powstania Styczniowego 9B"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"7 Szpital Marynarki Wojennej z Przychodni\u0105 SPZOZ im. kontradm. prof. W. \u0141asi\u0144skiego, ul. Polanki 117 (58) 552 63 18, 785 773 020"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"Pomorskie Centrum Chor\xf3b Zaka\u017anych i Gru\u017alicy, ul. Mariana Smoluchowskiego 18, (58) 341 55 47"},{"city":"Ko\u015bcierzyna","address":"Szpital Specjalistyczny w Ko\u015bcierzynie Sp. zo.o., ul. Alojzego Piechowskiego 36, (58) 686 01 01, (58) 686 00 00"},{"city":"Wejherowo","address":"Szpitale Pomorskie Sp z o.o. Szpital Specjalistyczny im. F. Ceynowy, ul. dr. Alojzego Jagalskiego 10"}]},{"name":"\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Tychy","address":"Megrez Sp. z o. o., ul. Edukacji 102, (32) 325 53 04"},{"city":"Zawiercie","address":"Szpital Powiatowy, ul. Miodowa 14, (32) 674 02 89, (32) 674 02 91"},{"city":"Racib\xf3rz","address":"Szpital Rejonowy im. dr J\xf3zefa Rostka, ul. Gamowska 3, (32) 755 53 72"},{"city":"Bytom","address":"Szpital Specjalistyczny nr 1, al. Legion\xf3w 49, (32) 281 92 41 wew. 230"},{"city":"Chorz\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Zjednoczenia 10, 797 189 603, (32) 346 36 41"},{"city":"Cz\u0119stochowa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. N.M.P., ul. Polskiego Czerwonego Krzy\u017ca 7, (34) 367 38 72 lub 73"},{"city":"Cieszyn","address":"Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, ul. Bielska 4, (32) 854 92 00 wew. 492 lub 493"}]},{"name":"\u015bwi\u0119tokrzyskie","items":[{"city":"Starachowice","address":"Powiatowy Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Radomska 70, (41) 273 91 45 lub 99-11"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Radiowa 7, (41) 363 71 33"},{"city":"Busko-Zdr\xf3j","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 67, (41) 378 24 01 wew. 335 (rejestracja), (41) 378 24 01 wew. 237"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaspolony Oddzia\u0142 Zaka\u017any Dzieci\u0119cy, ul. Grunwaldzka 45, (41) 303 32 30 (p. piel\u0119gniarski), (41) 303 32 29 (p. lekarski), (41) 303 32 31 (sekretariat)"},{"city":"Kielce","address":"\u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Pediatrii dzia\u0142aj\u0105ce przy Szpitalu Zespolonym w Kielcach, ul Radiowa 7, (41) 363 71 33"}]},{"name":"warmi\u0144sko-mazurskie","items":[{"city":"Gi\u017cycko","address":"\u201eSzpital Gi\u017cycki\u201d Sp. z o. o., ul. Warszawska 41, (87) 429 66 91, (87) 429 66 92"},{"city":"Pisz","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Szpital Powiatowy, ul. Sienkiewicza 2, (87) 425 45 65, (87) 425 46 44"},{"city":"Ostr\xf3da","address":"Szpital w Ostr\xf3dzie S.A., ul. Jagie\u0142\u0142y 1, (89) 646 06 47 (lekarze), (89) 646 06 22 (piel\u0119gniarki)"},{"city":"Elbl\u0105g","address":"Szpital miejski \u015bw. Jana Paw\u0142a II, ul. \u017beromskiego 22, (55) 230 42 58"},{"city":"Olsztyn","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital Dzieci\u0119cy im. prof. dr Stanis\u0142awa Popowskiego, ul. \u017bo\u0142nierska 18A, (89) 539 34 21 (lekarze), (89) 539 34 25 (piel\u0119gniarki)"}]},{"name":"wielkopolskie","items":[{"city":"Pozna\u0144 - Stare Miasto","address":"Specjalistyczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej nad Matk\u0105 i Dzieckiem, ul. Nowowiejskiego 56/58, (61) 859 03 36, 539 524 935"},{"city":"Pozna\u0144 - Je\u017cyce","address":"Szpital kliniczny im. Karola Jonschera Uniwersytetu Medycznego im. Karola Marcinkowskiego, ul. Szpitalna 27/33, kom. 504 907 994"},{"city":"Pozna\u0144 - Nowe Miasto","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Miejski im. J\xf3zefa Strusia z Zak\u0142adem Opieku\u0144czo-Leczniczym. Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej z siedzib\u0105 w Poznaniu, ul. Szwajcarska 3, (61) 873 92 95"},{"city":"Konin","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. dr Romana Ostrzyckiego, ul. Szpitalna 45, (63) 240 44 02"},{"city":"Kalisz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Perzyny, ul. Toru\u0144ska 7, (62) 757 91 84"}]},{"name":"zachodniopomorskie","items":[{"city":"Wa\u0142cz","address":"107 Szpital Wojskowy z Przychodni\u0105 Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Ko\u0142obrzeska 44, 261 472 912"},{"city":"Szczecin","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Arko\u0144ska 4, (91) 813 94 43, (91) 813 94 54"},{"city":"Koszalin","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Miko\u0142aja Kopernika, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 7, (94) 348 84 00"}]},{"name":"dolno\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Wa\u0142brzych","address":"Specjalistyczny szpital im. dra Alfreda Soko\u0142owskiego, ul. Batorego 4, (74) 648 98 06"},{"city":"Wroc\u0142aw - \u015ar\xf3dmie\u015bcie","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny im. Jana Mikulicza-Radeckiego, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 2-2A, (71) 770 31 51"},{"city":"Wroc\u0142aw - Psie Pole","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. Jerzego Gromkowskiego, ul. Koszarowa 5, kom. 519 338 486"},{"city":"Boles\u0142awiec","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Jeleniog\xf3rska 4, (75) 738 01 20"}]},{"name":"kujawsko-pomorskie","items":[{"city":"Bydgoszcz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Obserwacyjno-Zaka\u017any im. Tadeusza Browicza, ul. \u015aw. Floriana 12, (52) 325 56 34, (52)325 56 03"},{"city":"Grudzi\u0105dz","address":"Regionalny Szpital Specjalistyczny im. dra W\u0142adys\u0142awa Biega\u0144skiego, ul. L. Rydygiera 15-17, (56) 641 44 44"},{"city":"Toru\u0144","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Rydygiera, ul. Krasi\u0144skiego 4/4a, (56) 679 55 27"},{"city":"\u015awiecie","address":"NZOZ \u201eNowy Szpital Sp. z o.o.\u201d Prowadzony przez Nowy Szpital Sp. z o.o., ul. Wojska Polskiego 126, (51) 240 16 32"}]},{"name":"lubelskie","items":[{"city":"Bi\u0142goraj","address":"Arion Szpitale Sp. z o.o., ul. Pojaska 5, (84) 688 22 55"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Nr 1, ul. Staszica 16, (81) 534 94 16"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Publiczny Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Bo\u017cego, ul. Mieczys\u0142awa Biernackiego 9, (81) 740 42 75"},{"city":"Che\u0142m","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Szpitalna 53b/Paw.B, (82) 562 33 61 "},{"city":"\u0141uk\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. dra Andrzeja Rogali\u0144skiego 3, (25) 798 20 01 wew. 292"},{"city":"Pu\u0142awy","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. J\xf3zefa Bema 1, (81) 450 22 77"},{"city":"Tomasz\xf3w Lubelski","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, Al. Grunwaldzkie 1, (84) 664 44 11"},{"city":"Bia\u0142a Podlaska","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Terebelska 57-65, (83) 414 73 16, (83) 414 71 16"}]},{"name":"lubuskie","items":[{"city":"Zielona G\xf3ra","address":"Szpital Uniwersytecki im. K. Marcinkowskiego Sp. z o.o., ul. Zyty 26, (68) 329 64 78, (68) 329 64 81"},{"city":"Gorz\xf3w Wielkopolski","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki Sp.z o.o., ul. Walczaka 42"}]},{"name":"\u0142\xf3dzkie","items":[{"city":"Radomsko","address":"Szpital Powiatowy, ul. Jagiello\u0144ska 36, (44) 681 08 31, (44) 681 08 22 (SOR), (44) 681 08 23 (SOR)"},{"city":"Be\u0142chat\xf3w","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Paw\u0142a II, ul. Czapliniecka 123, kom. 512 030 463"},{"city":"Tomasz\xf3w Mazowiecki","address":"Tomaszowskie Centrum Zdrowia, ul. Jana Paw\u0142a II 35, (44) 725 72 09"},{"city":"\u0141\xf3d\u017a - Ba\u0142uty","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital im. dra W\u0142. Biega\u0144skiego, ul. Gen. Kniaziewicza 1/5, kom. 887 877 690"},{"city":"Zgierz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. M. Sk\u0142odowskiej-Curie, ul. Parz\u0119czewska 35, (42) 714 45 00"}]},{"name":"ma\u0142opolskie","items":[{"city":"Krak\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej \u2013 Szpital Uniwersytecki, ul. Macieja Jakubowskiego 2, (12) 400 20 00, (12) 400 20 21, (12) 400 20 06"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Stefana \u017beromskiego, Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, os. Na Skarpie 66, doro\u015bli: (12) 622 94 03, (12) 622 93 90, (12) 622 94 07, dzieci: (12) 622 95 03, (12) 622 93 44"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Jana Paw\u0142a II, ul. Pr\u0105dnicka 80, (12) 614 23 23, (12) 614 23 22, (12) 614 23 27"},{"city":"Olkusz","address":"Nowy Szpital w Olkuszu Sp. Z o.o., ul. 1000-Lecia 13, (41) 240 12 72, (41) 240 12 76"},{"city":"My\u015blenice","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 2, (12) 273 03 54, (12) 273 30 50, (12) 273 03 03"},{"city":"Tarn\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital im. E. Szczeklika, ul. Szpitalna 13, (14) 631 03 92, (14) 631 03 67, (14) 631 03 10"},{"city":"Wielog\u0142owy","address":"Szpital Specjalistyczny im. J\u0119drzeja \u015aniadeckiego w Nowym S\u0105czu, ul. D\u0105browa 1, (18) 433 21 23"},{"city":"Miech\xf3w","address":"Szpital \u015aw. Anny, ul. Szpitalna 3, (41) 382 03 64, (41) 382 02 99"},{"city":"D\u0105browa Tarnowska","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 1, (14) 644 32 88, (14) 644 32 86"},{"city":"Proszowice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej w Proszowicach, ul. Kopernika 13, (12) 386 52 10, (12) 386 52 11, (12) 386 52 03"}]},{"name":"mazowieckie","items":[{"city":"Ostro\u0142\u0119ka","address":"Mazowiecki Szpital Specjalistyczny im. dra J\xf3zef Psarskiego, al. Jana Paw\u0142a II 120A, (29) 765 12 63, (29) 765 12 54, (29)765 21 18"},{"city":"Radom","address":"Radomski Szpital Specjalistyczny im. dra Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego, ul. Tochtermana 1, (48) 361 52 20"},{"city":"Siedlce","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej ul. Starowiejska 15, (25) 632 20 61 do 68 wew. 213"},{"city":"Kozienice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, Al. W. Sikorskiego 10, (48) 679 72 89, (48) 679 97 96"},{"city":"Ciechan\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki, ul. Powsta\u0144c\xf3w Wielkopolskich 2, (23) 673 02 77"},{"city":"P\u0142ock","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Medyczna 19, (24) 364 68 71, (24) 364 64 03"},{"city":"Warszawa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaka\u017any, ul. Wolska 37, (22) 335 52 61"},{"city":"Warszawa","address":"Wojskowy Instytut Medyczny, ul. Szaser\xf3w 128, 261 817 519, 810 80 89"},{"city":"Warszawa","address":"Centralny Szpital Kliniczny MSWiA, ul. Wo\u0142oska 137, (22) 508 20 00"},{"city":"Warszawa \u2013 Ochota","address":"Uniwersyteckie Centrum Kliniczne Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego - Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. J\xf3zefa Polikarpa Brudzi\u0144skiego w Warszawie, ul. \u017bwirki i Wigury 63A, (22) 317 92 31"}]},{"name":"opolskie","items":[{"city":"K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Kwietnia 5, (77) 406 24 82"},{"city":"Opole","address":"Szpital Wojew\xf3dzki w Opolu Sp. z o.o., ul. Ko\u015bnego 53, (77) 443 30 43, (77) 443 30 44"},{"city":"Nysa","address":"Oddzia\u0142 Obserwacyjno-Zaka\u017any, Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 23, (77) 408 79 56"}]},{"name":"podkarpackie","items":[{"city":"\u0141a\u0144cut","address":"Centrum Medyczne w \u0141a\u0144cucie Sp. z o. o., ul. Ignacego Paderewskiego 5, (17) 224 02 92, (17) 224 01 12"},{"city":"Jaros\u0142aw","address":"Centrum Opieki Medycznej, ul. 3 Maja 70, (16) 624 51 19"},{"city":"Sanok","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. 800-lecia 26, (13) 465 62 24"},{"city":"Mielec","address":"Szpital Specjalistyczny im. Edmunda Biernackiego, ul. \u017beromskiego 22, (17) 780 03 90"},{"city":"Jas\u0142o","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Lwowska 22, (13) 443 75 29"},{"city":"Przemy\u015bl","address":"Wojew\xf3dzki Szpital im. \u015aw. Ojca Pio, ul. Rogozi\u0144skiego 30, (16) 670 61 07"},{"city":"D\u0119bica","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Krakowska 91, (14) 680 83 87"}]},{"name":"podlaskie","items":[{"city":"August\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Augustowie, ul. Szpitalna 12, (87) 644 43 48, (87) 644 42 00"},{"city":"Bielsk Podlaski","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Bielsku Podlaskim, ul. Kleszczelowskiego 1, (85) 833 43 02"},{"city":"Hajn\xf3wka","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Hajn\xf3wce, ul. doc. Adama Dowgirda 9, kom. 606 996 889"},{"city":"Grajewo","address":"Szpital Og\xf3lny im. dra Witolda Ginela, ul. Konstytucji 3 Maja 34, (86) 272 32 71 wew. 233"},{"city":"Suwa\u0142ki","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. dra Ludwika Rydygiera, ul. Szpitalna 60, (87) 562 92 15"},{"city":"\u0141om\u017ca","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego, Al. Marsz. J\xf3zefa Pi\u0142sudskiego 11, (85) 473 33 58, (85) 473 33 36"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. Ludwika Zamenhofa, ul. Waszyngtona 17, (85) 745 06 93"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny, ul. \u017burawia 14, (85) 740 95 73"}]},{"name":"pomorskie","items":[{"city":"Gdynia","address":"Uniwersyteckie Centrum Medycyny Morskiej i Tropikalnej, ul. Powstania Styczniowego 9B"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"7 Szpital Marynarki Wojennej z Przychodni\u0105 SPZOZ im. kontradm. prof. W. \u0141asi\u0144skiego, ul. Polanki 117 (58) 552 63 18, 785 773 020"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"Pomorskie Centrum Chor\xf3b Zaka\u017anych i Gru\u017alicy, ul. Mariana Smoluchowskiego 18, (58) 341 55 47"},{"city":"Ko\u015bcierzyna","address":"Szpital Specjalistyczny w Ko\u015bcierzynie Sp. zo.o., ul. Alojzego Piechowskiego 36, (58) 686 01 01, (58) 686 00 00"},{"city":"Wejherowo","address":"Szpitale Pomorskie Sp z o.o. Szpital Specjalistyczny im. F. Ceynowy, ul. dr. Alojzego Jagalskiego 10"}]},{"name":"\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Tychy","address":"Megrez Sp. z o. o., ul. Edukacji 102, (32) 325 53 04"},{"city":"Zawiercie","address":"Szpital Powiatowy, ul. Miodowa 14, (32) 674 02 89, (32) 674 02 91"},{"city":"Racib\xf3rz","address":"Szpital Rejonowy im. dr J\xf3zefa Rostka, ul. Gamowska 3, (32) 755 53 72"},{"city":"Bytom","address":"Szpital Specjalistyczny nr 1, al. Legion\xf3w 49, (32) 281 92 41 wew. 230"},{"city":"Chorz\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Zjednoczenia 10, 797 189 603, (32) 346 36 41"},{"city":"Cz\u0119stochowa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. N.M.P., ul. Polskiego Czerwonego Krzy\u017ca 7, (34) 367 38 72 lub 73"},{"city":"Cieszyn","address":"Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, ul. Bielska 4, (32) 854 92 00 wew. 492 lub 493"}]},{"name":"\u015bwi\u0119tokrzyskie","items":[{"city":"Starachowice","address":"Powiatowy Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Radomska 70, (41) 273 91 45 lub 99-11"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Radiowa 7, (41) 363 71 33"},{"city":"Busko-Zdr\xf3j","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 67, (41) 378 24 01 wew. 335 (rejestracja), (41) 378 24 01 wew. 237"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaspolony Oddzia\u0142 Zaka\u017any Dzieci\u0119cy, ul. Grunwaldzka 45, (41) 303 32 30 (p. piel\u0119gniarski), (41) 303 32 29 (p. lekarski), (41) 303 32 31 (sekretariat)"},{"city":"Kielce","address":"\u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Pediatrii dzia\u0142aj\u0105ce przy Szpitalu Zespolonym w Kielcach, ul Radiowa 7, (41) 363 71 33"}]},{"name":"warmi\u0144sko-mazurskie","items":[{"city":"Gi\u017cycko","address":"\u201eSzpital Gi\u017cycki\u201d Sp. z o. o., ul. Warszawska 41, (87) 429 66 91, (87) 429 66 92"},{"city":"Pisz","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Szpital Powiatowy, ul. Sienkiewicza 2, (87) 425 45 65, (87) 425 46 44"},{"city":"Ostr\xf3da","address":"Szpital w Ostr\xf3dzie S.A., ul. Jagie\u0142\u0142y 1, (89) 646 06 47 (lekarze), (89) 646 06 22 (piel\u0119gniarki)"},{"city":"Elbl\u0105g","address":"Szpital miejski \u015bw. Jana Paw\u0142a II, ul. \u017beromskiego 22, (55) 230 42 58"},{"city":"Olsztyn","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital Dzieci\u0119cy im. prof. dr Stanis\u0142awa Popowskiego, ul. \u017bo\u0142nierska 18A, (89) 539 34 21 (lekarze), (89) 539 34 25 (piel\u0119gniarki)"}]},{"name":"wielkopolskie","items":[{"city":"Pozna\u0144 - Stare Miasto","address":"Specjalistyczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej nad Matk\u0105 i Dzieckiem, ul. Nowowiejskiego 56/58, (61) 859 03 36, 539 524 935"},{"city":"Pozna\u0144 - Je\u017cyce","address":"Szpital kliniczny im. Karola Jonschera Uniwersytetu Medycznego im. Karola Marcinkowskiego, ul. Szpitalna 27/33, kom. 504 907 994"},{"city":"Pozna\u0144 - Nowe Miasto","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Miejski im. J\xf3zefa Strusia z Zak\u0142adem Opieku\u0144czo-Leczniczym. Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej z siedzib\u0105 w Poznaniu, ul. Szwajcarska 3, (61) 873 92 95"},{"city":"Konin","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. dr Romana Ostrzyckiego, ul. Szpitalna 45, (63) 240 44 02"},{"city":"Kalisz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Perzyny, ul. Toru\u0144ska 7, (62) 757 91 84"}]},{"name":"zachodniopomorskie","items":[{"city":"Wa\u0142cz","address":"107 Szpital Wojskowy z Przychodni\u0105 Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Ko\u0142obrzeska 44, 261 472 912"},{"city":"Szczecin","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Arko\u0144ska 4, (91) 813 94 43, (91) 813 94 54"},{"city":"Koszalin","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Miko\u0142aja Kopernika, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 7, (94) 348 84 00"}]},{"name":"dolno\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Wa\u0142brzych","address":"Specjalistyczny szpital im. dra Alfreda Soko\u0142owskiego, ul. Batorego 4, (74) 648 98 06"},{"city":"Wroc\u0142aw - \u015ar\xf3dmie\u015bcie","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny im. Jana Mikulicza-Radeckiego, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 2-2A, (71) 770 31 51"},{"city":"Wroc\u0142aw - Psie Pole","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. Jerzego Gromkowskiego, ul. Koszarowa 5, kom. 519 338 486"},{"city":"Boles\u0142awiec","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Jeleniog\xf3rska 4, (75) 738 01 20"}]},{"name":"kujawsko-pomorskie","items":[{"city":"Bydgoszcz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Obserwacyjno-Zaka\u017any im. Tadeusza Browicza, ul. \u015aw. Floriana 12, (52) 325 56 34, (52)325 56 03"},{"city":"Grudzi\u0105dz","address":"Regionalny Szpital Specjalistyczny im. dra W\u0142adys\u0142awa Biega\u0144skiego, ul. L. Rydygiera 15-17, (56) 641 44 44"},{"city":"Toru\u0144","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Rydygiera, ul. Krasi\u0144skiego 4/4a, (56) 679 55 27"},{"city":"\u015awiecie","address":"NZOZ \u201eNowy Szpital Sp. z o.o.\u201d Prowadzony przez Nowy Szpital Sp. z o.o., ul. Wojska Polskiego 126, (51) 240 16 32"}]},{"name":"lubelskie","items":[{"city":"Bi\u0142goraj","address":"Arion Szpitale Sp. z o.o., ul. Pojaska 5, (84) 688 22 55"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Nr 1, ul. Staszica 16, (81) 534 94 16"},{"city":"Lublin","address":"Samodzielny Publiczny Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Bo\u017cego, ul. Mieczys\u0142awa Biernackiego 9, (81) 740 42 75"},{"city":"Che\u0142m","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Szpitalna 53b/Paw.B, (82) 562 33 61 "},{"city":"\u0141uk\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. dra Andrzeja Rogali\u0144skiego 3, (25) 798 20 01 wew. 292"},{"city":"Pu\u0142awy","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. J\xf3zefa Bema 1, (81) 450 22 77"},{"city":"Tomasz\xf3w Lubelski","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, Al. Grunwaldzkie 1, (84) 664 44 11"},{"city":"Bia\u0142a Podlaska","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny, ul. Terebelska 57-65, (83) 414 73 16, (83) 414 71 16"}]},{"name":"lubuskie","items":[{"city":"Zielona G\xf3ra","address":"Szpital Uniwersytecki im. K. Marcinkowskiego Sp. z o.o., ul. Zyty 26, (68) 329 64 78, (68) 329 64 81"},{"city":"Gorz\xf3w Wielkopolski","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki Sp.z o.o., ul. Walczaka 42"}]},{"name":"\u0142\xf3dzkie","items":[{"city":"Radomsko","address":"Szpital Powiatowy, ul. Jagiello\u0144ska 36, (44) 681 08 31, (44) 681 08 22 (SOR), (44) 681 08 23 (SOR)"},{"city":"Be\u0142chat\xf3w","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Jana Paw\u0142a II, ul. Czapliniecka 123, kom. 512 030 463"},{"city":"Tomasz\xf3w Mazowiecki","address":"Tomaszowskie Centrum Zdrowia, ul. Jana Paw\u0142a II 35, (44) 725 72 09"},{"city":"\u0141\xf3d\u017a - Ba\u0142uty","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital im. dra W\u0142. Biega\u0144skiego, ul. Gen. Kniaziewicza 1/5, kom. 887 877 690"},{"city":"Zgierz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. M. Sk\u0142odowskiej-Curie, ul. Parz\u0119czewska 35, (42) 714 45 00"}]},{"name":"ma\u0142opolskie","items":[{"city":"Krak\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej \u2013 Szpital Uniwersytecki, ul. Macieja Jakubowskiego 2, (12) 400 20 00, (12) 400 20 21, (12) 400 20 06"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Stefana \u017beromskiego, Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, os. Na Skarpie 66, doro\u015bli: (12) 622 94 03, (12) 622 93 90, (12) 622 94 07, dzieci: (12) 622 95 03, (12) 622 93 44"},{"city":"Krak\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny im. Jana Paw\u0142a II, ul. Pr\u0105dnicka 80, (12) 614 23 23, (12) 614 23 22, (12) 614 23 27"},{"city":"Olkusz","address":"Nowy Szpital w Olkuszu Sp. Z o.o., ul. 1000-Lecia 13, (41) 240 12 72, (41) 240 12 76"},{"city":"My\u015blenice","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 2, (12) 273 03 54, (12) 273 30 50, (12) 273 03 03"},{"city":"Tarn\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital im. E. Szczeklika, ul. Szpitalna 13, (14) 631 03 92, (14) 631 03 67, (14) 631 03 10"},{"city":"Wielog\u0142owy","address":"Szpital Specjalistyczny im. J\u0119drzeja \u015aniadeckiego w Nowym S\u0105czu, ul. D\u0105browa 1, (18) 433 21 23"},{"city":"Miech\xf3w","address":"Szpital \u015aw. Anny, ul. Szpitalna 3, (41) 382 03 64, (41) 382 02 99"},{"city":"D\u0105browa Tarnowska","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Szpitalna 1, (14) 644 32 88, (14) 644 32 86"},{"city":"Proszowice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej w Proszowicach, ul. Kopernika 13, (12) 386 52 10, (12) 386 52 11, (12) 386 52 03"}]},{"name":"mazowieckie","items":[{"city":"Ostro\u0142\u0119ka","address":"Mazowiecki Szpital Specjalistyczny im. dra J\xf3zef Psarskiego, al. Jana Paw\u0142a II 120A, (29) 765 12 63, (29) 765 12 54, (29)765 21 18"},{"city":"Radom","address":"Radomski Szpital Specjalistyczny im. dra Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego, ul. Tochtermana 1, (48) 361 52 20"},{"city":"Siedlce","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej ul. Starowiejska 15, (25) 632 20 61 do 68 wew. 213"},{"city":"Kozienice","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, Al. W. Sikorskiego 10, (48) 679 72 89, (48) 679 97 96"},{"city":"Ciechan\xf3w","address":"Specjalistyczny Szpital Wojew\xf3dzki, ul. Powsta\u0144c\xf3w Wielkopolskich 2, (23) 673 02 77"},{"city":"P\u0142ock","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Medyczna 19, (24) 364 68 71, (24) 364 64 03"},{"city":"Warszawa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaka\u017any, ul. Wolska 37, (22) 335 52 61"},{"city":"Warszawa","address":"Wojskowy Instytut Medyczny, ul. Szaser\xf3w 128, 261 817 519, 810 80 89"},{"city":"Warszawa","address":"Centralny Szpital Kliniczny MSWiA, ul. Wo\u0142oska 137, (22) 508 20 00"},{"city":"Warszawa \u2013 Ochota","address":"Uniwersyteckie Centrum Kliniczne Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego - Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. J\xf3zefa Polikarpa Brudzi\u0144skiego w Warszawie, ul. \u017bwirki i Wigury 63A, (22) 317 92 31"}]},{"name":"opolskie","items":[{"city":"K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Kwietnia 5, (77) 406 24 82"},{"city":"Opole","address":"Szpital Wojew\xf3dzki w Opolu Sp. z o.o., ul. Ko\u015bnego 53, (77) 443 30 43, (77) 443 30 44"},{"city":"Nysa","address":"Oddzia\u0142 Obserwacyjno-Zaka\u017any, Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 23, (77) 408 79 56"}]},{"name":"podkarpackie","items":[{"city":"\u0141a\u0144cut","address":"Centrum Medyczne w \u0141a\u0144cucie Sp. z o. o., ul. Ignacego Paderewskiego 5, (17) 224 02 92, (17) 224 01 12"},{"city":"Jaros\u0142aw","address":"Centrum Opieki Medycznej, ul. 3 Maja 70, (16) 624 51 19"},{"city":"Sanok","address":"Samodzielny Publiczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. 800-lecia 26, (13) 465 62 24"},{"city":"Mielec","address":"Szpital Specjalistyczny im. Edmunda Biernackiego, ul. \u017beromskiego 22, (17) 780 03 90"},{"city":"Jas\u0142o","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Lwowska 22, (13) 443 75 29"},{"city":"Przemy\u015bl","address":"Wojew\xf3dzki Szpital im. \u015aw. Ojca Pio, ul. Rogozi\u0144skiego 30, (16) 670 61 07"},{"city":"D\u0119bica","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Krakowska 91, (14) 680 83 87"}]},{"name":"podlaskie","items":[{"city":"August\xf3w","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Augustowie, ul. Szpitalna 12, (87) 644 43 48, (87) 644 42 00"},{"city":"Bielsk Podlaski","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Bielsku Podlaskim, ul. Kleszczelowskiego 1, (85) 833 43 02"},{"city":"Hajn\xf3wka","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Hajn\xf3wce, ul. doc. Adama Dowgirda 9, kom. 606 996 889"},{"city":"Grajewo","address":"Szpital Og\xf3lny im. dra Witolda Ginela, ul. Konstytucji 3 Maja 34, (86) 272 32 71 wew. 233"},{"city":"Suwa\u0142ki","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. dra Ludwika Rydygiera, ul. Szpitalna 60, (87) 562 92 15"},{"city":"\u0141om\u017ca","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego, Al. Marsz. J\xf3zefa Pi\u0142sudskiego 11, (85) 473 33 58, (85) 473 33 36"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny im. Ludwika Zamenhofa, ul. Waszyngtona 17, (85) 745 06 93"},{"city":"Bia\u0142ystok","address":"Uniwersytecki Szpital Kliniczny, ul. \u017burawia 14, (85) 740 95 73"}]},{"name":"pomorskie","items":[{"city":"Gdynia","address":"Uniwersyteckie Centrum Medycyny Morskiej i Tropikalnej, ul. Powstania Styczniowego 9B"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"7 Szpital Marynarki Wojennej z Przychodni\u0105 SPZOZ im. kontradm. prof. W. \u0141asi\u0144skiego, ul. Polanki 117 (58) 552 63 18, 785 773 020"},{"city":"Gda\u0144sk","address":"Pomorskie Centrum Chor\xf3b Zaka\u017anych i Gru\u017alicy, ul. Mariana Smoluchowskiego 18, (58) 341 55 47"},{"city":"Ko\u015bcierzyna","address":"Szpital Specjalistyczny w Ko\u015bcierzynie Sp. zo.o., ul. Alojzego Piechowskiego 36, (58) 686 01 01, (58) 686 00 00"},{"city":"Wejherowo","address":"Szpitale Pomorskie Sp z o.o. Szpital Specjalistyczny im. F. Ceynowy, ul. dr. Alojzego Jagalskiego 10"}]},{"name":"\u015bl\u0105skie","items":[{"city":"Tychy","address":"Megrez Sp. z o. o., ul. Edukacji 102, (32) 325 53 04"},{"city":"Zawiercie","address":"Szpital Powiatowy, ul. Miodowa 14, (32) 674 02 89, (32) 674 02 91"},{"city":"Racib\xf3rz","address":"Szpital Rejonowy im. dr J\xf3zefa Rostka, ul. Gamowska 3, (32) 755 53 72"},{"city":"Bytom","address":"Szpital Specjalistyczny nr 1, al. Legion\xf3w 49, (32) 281 92 41 wew. 230"},{"city":"Chorz\xf3w","address":"Szpital Specjalistyczny, ul. Zjednoczenia 10, 797 189 603, (32) 346 36 41"},{"city":"Cz\u0119stochowa","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Specjalistyczny im. N.M.P., ul. Polskiego Czerwonego Krzy\u017ca 7, (34) 367 38 72 lub 73"},{"city":"Cieszyn","address":"Zesp\xf3\u0142 Zak\u0142ad\xf3w Opieki Zdrowotnej, ul. Bielska 4, (32) 854 92 00 wew. 492 lub 493"}]},{"name":"\u015bwi\u0119tokrzyskie","items":[{"city":"Starachowice","address":"Powiatowy Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Radomska 70, (41) 273 91 45 lub 99-11"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Radiowa 7, (41) 363 71 33"},{"city":"Busko-Zdr\xf3j","address":"Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej, ul. Bohater\xf3w Warszawy 67, (41) 378 24 01 wew. 335 (rejestracja), (41) 378 24 01 wew. 237"},{"city":"Kielce","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zaspolony Oddzia\u0142 Zaka\u017any Dzieci\u0119cy, ul. Grunwaldzka 45, (41) 303 32 30 (p. piel\u0119gniarski), (41) 303 32 29 (p. lekarski), (41) 303 32 31 (sekretariat)"},{"city":"Kielce","address":"\u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Pediatrii dzia\u0142aj\u0105ce przy Szpitalu Zespolonym w Kielcach, ul Radiowa 7, (41) 363 71 33"}]},{"name":"warmi\u0144sko-mazurskie","items":[{"city":"Gi\u017cycko","address":"\u201eSzpital Gi\u017cycki\u201d Sp. z o. o., ul. Warszawska 41, (87) 429 66 91, (87) 429 66 92"},{"city":"Pisz","address":"Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Szpital Powiatowy, ul. Sienkiewicza 2, (87) 425 45 65, (87) 425 46 44"},{"city":"Ostr\xf3da","address":"Szpital w Ostr\xf3dzie S.A., ul. Jagie\u0142\u0142y 1, (89) 646 06 47 (lekarze), (89) 646 06 22 (piel\u0119gniarki)"},{"city":"Elbl\u0105g","address":"Szpital miejski \u015bw. Jana Paw\u0142a II, ul. \u017beromskiego 22, (55) 230 42 58"},{"city":"Olsztyn","address":"Wojew\xf3dzki Specjalistyczny Szpital Dzieci\u0119cy im. prof. dr Stanis\u0142awa Popowskiego, ul. \u017bo\u0142nierska 18A, (89) 539 34 21 (lekarze), (89) 539 34 25 (piel\u0119gniarki)"}]},{"name":"wielkopolskie","items":[{"city":"Pozna\u0144 - Stare Miasto","address":"Specjalistyczny Zesp\xf3\u0142 Opieki Zdrowotnej nad Matk\u0105 i Dzieckiem, ul. Nowowiejskiego 56/58, (61) 859 03 36, 539 524 935"},{"city":"Pozna\u0144 - Je\u017cyce","address":"Szpital kliniczny im. Karola Jonschera Uniwersytetu Medycznego im. Karola Marcinkowskiego, ul. Szpitalna 27/33, kom. 504 907 994"},{"city":"Pozna\u0144 - Nowe Miasto","address":"Wielospecjalistyczny Szpital Miejski im. J\xf3zefa Strusia z Zak\u0142adem Opieku\u0144czo-Leczniczym. Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej z siedzib\u0105 w Poznaniu, ul. Szwajcarska 3, (61) 873 92 95"},{"city":"Konin","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. dr Romana Ostrzyckiego, ul. Szpitalna 45, (63) 240 44 02"},{"city":"Kalisz","address":"Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony im. Ludwika Perzyny, ul. Toru\u0144ska 7, (62) 757 91 84"}]},{"name":"zachodniopomorskie","items":[{"city":"Wa\u0142cz","address":"107 Szpital Wojskowy z Przychodni\u0105 Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, ul. Ko\u0142obrzeska 44, 261 472 912"},{"city":"Szczecin","address":"Samodzielny Publiczny Wojew\xf3dzki Szpital Zespolony, ul. Arko\u0144ska 4, (91) 813 94 43, (91) 813 94 54"},{"city":"Koszalin","address":"Szpital Wojew\xf3dzki im. Miko\u0142aja Kopernika, ul. Cha\u0142ubi\u0144skiego 7, (94) 348 84 00"}]}]}')},142:function(e){e.exports=JSON.parse('{"watermark":"2020-08-10 - https://www.gov.pl/web/koronawirus/porady","advices":[{"title":"Czym jest koronawirus?","replies":["Jest to wirus RNA os\u0142oni\u0119ty b\u0142on\u0105 t\u0142uszczow\u0105 (lipidow\u0105). Dzi\u0119ki takiej budowie mo\u017cna mu zapobiega\u0107 przez zastosowanie \u015brodk\xf3w chemicznych, takich jak zwyk\u0142e myd\u0142o, alkohol min. 60-70%, preparaty do dezynfekcji i inne wirusob\xf3jcze."]},{"title":"Jak\u0105 chorob\u0119 wywo\u0142uje koronawirus?","replies":["Nowy koronawirus SARS-Cov-2 wywo\u0142uje chorob\u0119 o nazwie COVID-19. Najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105ce objawy choroby to gor\u0105czka, kaszel, duszno\u015b\u0107, problemy z oddychaniem. Chorobie mog\u0105 towarzyszy\u0107 b\xf3le mi\u0119\u015bni i zm\u0119czenie."]},{"title":"Na czym polega leczenie?","replies":["Decyzj\u0119 o sposobie leczenia podejmuje lekarz. Leczenie jest wy\u0142\u0105cznie objawowe, czyli polega na leczeniu objaw\xf3w choroby, takich jak gor\u0105czka lub problemy z oddychaniem. W literaturze naukowej opisuje si\u0119 przypadki skutecznego wyleczenia pacjent\xf3w zaka\u017conych koronawirusem za pomoc\u0105 dotychczas znanych lek\xf3w. 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy s\u0105 jakie\u015b specjalne leki zapobiegaj\u0105ce nowemu koronawirusowi lub lecz\u0105ce go?","replies":["Do tej pory nie ma konkretnego leku zalecanego do zapobiegania lub leczenia nowego koronawirusa. Osoby zaka\u017cone wirusem otrzymuj\u0105 leczenie objawowe oraz leczenie ewentualnych powik\u0142a\u0144 bakteryjnych. Jednocze\u015bnie 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy antybiotyki s\u0105 skuteczne w zapobieganiu nowemu\xa0koronawirusowi\xa0i\xa0w\xa0jego\xa0leczeniu?","replies":["Nie, antybiotyki dzia\u0142aj\u0105 przeciwko bakteriom, ale nie dzia\u0142aj\u0105 przeciwko wirusom. Nowy koronawirus jest wirusem, dlatego antybiotyki nie powinny by\u0107 stosowane jako \u015brodek zapobiegawczy lub leczniczy. Osoby hospitalizowany z powodu koronawirusa mog\u0105 otrzymywa\u0107 antybiotyki, je\u015bli wyst\u0105pi zaka\u017cenie bakteryjne, wt\xf3rne w stosunku do wirusowego."]},{"title":"Czy w ci\u0105gu\xa014 dni rozwoju wirusa pacjent ju\u017c zara\u017ca?","replies":["Wed\u0142ug \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) okres inkubacji, czyli okres od zara\u017cenia pacjenta a pocz\u0105tkiem wyst\u0119powania u niego objaw\xf3w, w przypadku wirusa powoduj\u0105cego COVID-19 waha si\u0119 pomi\u0119dzy 1-14 dni, najcz\u0119\u015bciej jest to oko\u0142o 5 dni (WHO zastrzega, \u017ce informacje te mog\u0105 by\u0107 akutalizowane, w miar\u0119 sp\u0142ywania danych). Natomiast u cz\u0119\u015bci zara\u017conych objawy mog\u0105 w og\xf3le nie wyst\u0119powa\u0107. Niestety osoby bez objaw\xf3w mog\u0105 by\u0107 \u017ar\xf3d\u0142em zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy zara\u017cona kobieta w ci\u0105\u017cy mo\u017ce przekaza\u0107 wirusa nienarodzonemu dziecku lub podczas porodu?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisje wirusa SARS-CoV-2 od matki do p\u0142odu. Dost\u0119pne badania naukowe w\u015br\xf3d noworodk\xf3w urodzonych przez matki z COVID-19 wskazuj\u0105, \u017ce \u017cadne z noworodk\xf3w nie mia\u0142o wyniku pozytywnego na obecno\u015b\u0107 wirusa powoduj\u0105cego COVID-19. Dodatkowo nie stwierdzono wirusa w pr\xf3bkach p\u0142ynu owodniowego ani w mleku matki. Niemniej jednak, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107, \u017ce ka\u017cde zagro\u017cenie dla zdrowia i \u017cycia ci\u0119\u017carnej kobiety jest r\xf3wnie\u017c zagro\u017ceniem dla zdrowia i \u017cycia jej nienarodzonego dziecka. Nawet je\u015bli wirus nie zostanie przeniesiony na p\u0142\xf3d lub noworodka, pogorszenie stanu zdrowia matki, spowodowane przez chorob\u0119, mo\u017ce zagrozi\u0107 \u017cyciu i zdrowiu jej nienarodzonego dziecka. Dlatego, w przypadku wyst\u0105pienia niepokoj\u0105cych objaw\xf3w, zw\u0142aszcza w przypadku kobiety ci\u0119\u017carnej, zalecane jest poszukanie pomocy medycznej."]},{"title":"Czy osoby starsze i m\u0142odsze s\u0105 na r\xf3wnie podatne na koronawirusa?","replies":["Ludzie w ka\u017cdym wieku mog\u0105 zosta\u0107 zainfekowani przez nowy koronawirus. Osoby starsze, a tak\u017ce osoby z istniej\u0105cymi schorzeniami przewlek\u0142ymi (takimi jak astma, cukrzyca, choroby serca) wydaj\u0105 si\u0119 bardziej podatne ma wyst\u0105pienie ci\u0119\u017cszych objaw\xf3w choroby. WHO zaleca osobom w ka\u017cdym wieku podj\u0119cie krok\xf3w w celu ochrony przed wirusem, np. poprzez przestrzeganie zasad higieny r\u0105k i higieny dr\xf3g oddechowych."]},{"title":"Gdzie znajd\u0119 aktualne informacje dotycz\u0105ce liczby chorych w Polsce?","replies":["Na stronie gov.pl/koronawirus znajdziesz [url]map\u0119 zara\u017ce\u0144 koronawirusem|https://www.gov.pl/web/koronawirus/wykaz-zarazen-koronawirusem-sars-cov-2[url]. Dane tam zamieszczane pochodz\u0105 z Ministerstwa Zdrowia i s\u0105 na bie\u017c\u0105co aktualizowane."]},{"title":"Ile si\u0119 czeka na wyniki testu koronawirusa?","replies":["Samo badanie pr\xf3bki trwa kilka godzin. Je\u015bli badanie trzeba powt\xf3rzy\u0107, to ocena pobranego wymazu mo\u017ce trwa\u0107 nawet kilkadziesi\u0105t godzin. Nale\u017cy doliczy\u0107 czas od pobrania do przewiezienia pr\xf3bki do laboratorium (to zale\u017cy od tego, jak daleko jest miejsce, gdzie pobrano wymaz, od najbli\u017cszego laboratorium wykonuj\u0105cego badanie). Wszystko zale\u017cy zatem od logistyki."]},{"title":"Jak cz\u0119sto wyst\u0119puj\u0105 objawy?","replies":["W 80% przypadk\xf3w choroba przebiega \u0142agodnie. Ci\u0119\u017cki przebieg choroby obserwuje si\u0119 u ok. 15\u201320% os\xf3b. Do zgon\xf3w dochodzi u 2\u20133% os\xf3b chorych. \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) szacuje, \u017ce \u015bmiertelno\u015b\u0107 poza Chinami wynosi tylko 0,7%."]},{"title":"Co to znaczy, \u017ce kto\u015b mia\u0142 kontakt z osob\u0105 zaka\u017con\u0105 koronawirusem SARS-CoV-2?","replies":["Pozostawa\u0142 w bezpo\u015brednim kontakcie z osob\u0105 chor\u0105 lub w kontakcie w odleg\u0142o\u015bci mniej ni\u017c 2 metr\xf3w przez ponad 15 minut.","Prowadzi\u0142 rozmow\u0119 z osob\u0105 z objawami choroby twarz\u0105 w twarz przez d\u0142u\u017cszy czas.","Osoba zaka\u017cona nale\u017cy do grupy najbli\u017cszych przyjaci\xf3\u0142 lub koleg\xf3w.","Osoba mieszkaj\u0105ca w tym samym gospodarstwie domowym, co osoba chora, lub w tym samym pokoju hotelowym."]},{"title":"Czy koronawirusem mo\u017cna zarazi\u0107 si\u0119 poprzez kontakt z wod\u0105, w kt\xf3rej by\u0142y osoby zaka\u017cone?","replies":["Wed\u0142ug dost\u0119pnej wiedzy naukowej transmisja wirusa odbywa si\u0119 g\u0142\xf3wnie drog\u0105 kropelkow\u0105. Istnienie niewiele dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisj\u0119 wirusa drog\u0105 fekalno-oraln\u0105. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym ryzyko zaka\u017cenia koronawirusem poprzez kontakt z wod\u0105 na basenie, z kt\xf3rego korzysta\u0142y osoby zaka\u017cone, jest niewielkie."]},{"title":"Jakie p\u0142yny dezynfekuj\u0105ce r\u0119ce s\u0105 rekomendowane?","replies":["\u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) zaleca stosowanie p\u0142yn\xf3w dezynfekuj\u0105cych na bazie alkoholu (min. 60%). Ponadto, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107 o prawid\u0142owym myciu r\u0105k wod\u0105 z myd\u0142em przez minimum 30 sekund.\\n[url]Zapoznaj sie z dok\u0142adn\u0105 instrukcj\u0105 mycia r\u0105k.|https://www.gov.pl/attachment/9acc87e5-08ed-4dc7-9985-829930c0d5c2[url]"]},{"title":"Czy osoby wyleczone mog\u0105 zara\u017ca\u0107?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych na transmisj\u0119 wirusa od ozdrowie\u0144c\xf3w. Szacuje si\u0119, \u017ce okres inkubacji wynosi od 2 do 14 dni i w tym okresie czasu istnieje ryzyko transmisji zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce by\u0107 przenoszony na obszarach o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie?","replies":["Z dotychczasowych danych wynika, \u017ce wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce si\u0119 przenosi\u0107 we wszystkich obszarach, w tym o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie. Niezale\u017cnie od klimatu, nale\u017cy stosowa\u0107 \u015brodki ochronne w przypadku zamieszkania lub podr\xf3\u017cy do obszaru z transmisj\u0105 SARS-Cov-2. Najlepszym sposobem ochrony przed SARS-Cov-2 jest cz\u0119ste mycie r\u0105k. W ten spos\xf3b eliminowane s\u0105 wirusy, kt\xf3re mog\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 na r\u0119kach i nast\u0119pnie przedosta\u0107 si\u0119 do organizmu po dotkni\u0119ciu oczu, ust lub nosa."]},{"title":"Czy koronawirus przenosi si\u0119 przez uk\u0105szenia komar\xf3w?","replies":["Do tej pory nie by\u0142o \u017cadnych informacji ani dowod\xf3w sugeruj\u0105cych, \u017ce nowy koronawirus mo\u017ce by\u0107 przenoszony przez komary. Nowy koronawirus jest wirusem uk\u0142adu oddechowego, kt\xf3ry rozprzestrzenia si\u0119 g\u0142\xf3wnie poprzez kropelki powstaj\u0105ce, gdy zara\u017cona osoba kaszle lub kicha, albo poprzez kropelki \u015bliny lub wydzieliny z nosa. Aby si\u0119 zabezpieczy\u0107, nale\u017cy cz\u0119sto my\u0107 r\u0119ce wod\u0105 i myd\u0142em oraz dezynfekowa\u0107 je p\u0142ynem na bazie alkoholu. Nale\u017cy tak\u017ce unika\u0107 bliskiego kontaktu z ka\u017cdym, kto kaszle i kicha."]},{"title":"Jak skuteczne s\u0105 skanery termiczne w wykrywaniu os\xf3b zainfekowanych nowym koronawirusem?","replies":["Skanery termiczne skutecznie wykrywaj\u0105 osoby, u kt\xf3rych wyst\u0119puje gor\u0105czka (tj. maj\u0105cych wy\u017csz\u0105 ni\u017c normalna temperatura cia\u0142a), w tym gor\u0105czka spowodowan\u0105 zaka\u017ceniem nowym koronawirusem. Skanery nie mog\u0105 jednak wykry\u0107 os\xf3b zara\u017conych, ale jeszcze niegor\u0105czkuj\u0105cych. Dzieje si\u0119 tak, poniewa\u017c zara\u017cone osoby mog\u0105 rozwin\u0105\u0107 objaw, jakim jest gor\u0105czka, \u015brednio w ci\u0105gu od 2 do 10 dni od zara\u017cenia. U cz\u0119\u015bci os\xf3b zaka\u017cenie mo\u017ce przebiega\u0107 w og\xf3le bez wyst\u0105pienia gor\u0105czki. Osoby te mog\u0105 zara\u017ca\u0107 mimo braku gor\u0105czki i nie wykryje ich skaner termiczny."]},{"title":"Czym jest koronawirus?","replies":["Jest to wirus RNA os\u0142oni\u0119ty b\u0142on\u0105 t\u0142uszczow\u0105 (lipidow\u0105). Dzi\u0119ki takiej budowie mo\u017cna mu zapobiega\u0107 przez zastosowanie \u015brodk\xf3w chemicznych, takich jak zwyk\u0142e myd\u0142o, alkohol min. 60-70%, preparaty do dezynfekcji i inne wirusob\xf3jcze."]},{"title":"Jak\u0105 chorob\u0119 wywo\u0142uje koronawirus?","replies":["Nowy koronawirus SARS-Cov-2 wywo\u0142uje chorob\u0119 o nazwie COVID-19. Najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105ce objawy choroby to gor\u0105czka, kaszel, duszno\u015b\u0107, problemy z oddychaniem. Chorobie mog\u0105 towarzyszy\u0107 b\xf3le mi\u0119\u015bni i zm\u0119czenie."]},{"title":"Na czym polega leczenie?","replies":["Decyzj\u0119 o sposobie leczenia podejmuje lekarz. Leczenie jest wy\u0142\u0105cznie objawowe, czyli polega na leczeniu objaw\xf3w choroby, takich jak gor\u0105czka lub problemy z oddychaniem. W literaturze naukowej opisuje si\u0119 przypadki skutecznego wyleczenia pacjent\xf3w zaka\u017conych koronawirusem za pomoc\u0105 dotychczas znanych lek\xf3w. 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy s\u0105 jakie\u015b specjalne leki zapobiegaj\u0105ce nowemu koronawirusowi lub lecz\u0105ce go?","replies":["Do tej pory nie ma konkretnego leku zalecanego do zapobiegania lub leczenia nowego koronawirusa. Osoby zaka\u017cone wirusem otrzymuj\u0105 leczenie objawowe oraz leczenie ewentualnych powik\u0142a\u0144 bakteryjnych. Jednocze\u015bnie 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy antybiotyki s\u0105 skuteczne w zapobieganiu nowemu\xa0koronawirusowi\xa0i\xa0w\xa0jego\xa0leczeniu?","replies":["Nie, antybiotyki dzia\u0142aj\u0105 przeciwko bakteriom, ale nie dzia\u0142aj\u0105 przeciwko wirusom. Nowy koronawirus jest wirusem, dlatego antybiotyki nie powinny by\u0107 stosowane jako \u015brodek zapobiegawczy lub leczniczy. Osoby hospitalizowany z powodu koronawirusa mog\u0105 otrzymywa\u0107 antybiotyki, je\u015bli wyst\u0105pi zaka\u017cenie bakteryjne, wt\xf3rne w stosunku do wirusowego."]},{"title":"Czy w ci\u0105gu\xa014 dni rozwoju wirusa pacjent ju\u017c zara\u017ca?","replies":["Wed\u0142ug \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) okres inkubacji, czyli okres od zara\u017cenia pacjenta a pocz\u0105tkiem wyst\u0119powania u niego objaw\xf3w, w przypadku wirusa powoduj\u0105cego COVID-19 waha si\u0119 pomi\u0119dzy 1-14 dni, najcz\u0119\u015bciej jest to oko\u0142o 5 dni (WHO zastrzega, \u017ce informacje te mog\u0105 by\u0107 akutalizowane, w miar\u0119 sp\u0142ywania danych). Natomiast u cz\u0119\u015bci zara\u017conych objawy mog\u0105 w og\xf3le nie wyst\u0119powa\u0107. Niestety osoby bez objaw\xf3w mog\u0105 by\u0107 \u017ar\xf3d\u0142em zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy zara\u017cona kobieta w ci\u0105\u017cy mo\u017ce przekaza\u0107 wirusa nienarodzonemu dziecku lub podczas porodu?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisje wirusa SARS-CoV-2 od matki do p\u0142odu. Dost\u0119pne badania naukowe w\u015br\xf3d noworodk\xf3w urodzonych przez matki z COVID-19 wskazuj\u0105, \u017ce \u017cadne z noworodk\xf3w nie mia\u0142o wyniku pozytywnego na obecno\u015b\u0107 wirusa powoduj\u0105cego COVID-19. Dodatkowo nie stwierdzono wirusa w pr\xf3bkach p\u0142ynu owodniowego ani w mleku matki. Niemniej jednak, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107, \u017ce ka\u017cde zagro\u017cenie dla zdrowia i \u017cycia ci\u0119\u017carnej kobiety jest r\xf3wnie\u017c zagro\u017ceniem dla zdrowia i \u017cycia jej nienarodzonego dziecka. Nawet je\u015bli wirus nie zostanie przeniesiony na p\u0142\xf3d lub noworodka, pogorszenie stanu zdrowia matki, spowodowane przez chorob\u0119, mo\u017ce zagrozi\u0107 \u017cyciu i zdrowiu jej nienarodzonego dziecka. Dlatego, w przypadku wyst\u0105pienia niepokoj\u0105cych objaw\xf3w, zw\u0142aszcza w przypadku kobiety ci\u0119\u017carnej, zalecane jest poszukanie pomocy medycznej."]},{"title":"Czy osoby starsze i m\u0142odsze s\u0105 na r\xf3wnie podatne na koronawirusa?","replies":["Ludzie w ka\u017cdym wieku mog\u0105 zosta\u0107 zainfekowani przez nowy koronawirus. Osoby starsze, a tak\u017ce osoby z istniej\u0105cymi schorzeniami przewlek\u0142ymi (takimi jak astma, cukrzyca, choroby serca) wydaj\u0105 si\u0119 bardziej podatne ma wyst\u0105pienie ci\u0119\u017cszych objaw\xf3w choroby. WHO zaleca osobom w ka\u017cdym wieku podj\u0119cie krok\xf3w w celu ochrony przed wirusem, np. poprzez przestrzeganie zasad higieny r\u0105k i higieny dr\xf3g oddechowych."]},{"title":"Gdzie znajd\u0119 aktualne informacje dotycz\u0105ce liczby chorych w Polsce?","replies":["Na stronie gov.pl/koronawirus znajdziesz [url]map\u0119 zara\u017ce\u0144 koronawirusem|https://www.gov.pl/web/koronawirus/wykaz-zarazen-koronawirusem-sars-cov-2[url]. Dane tam zamieszczane pochodz\u0105 z Ministerstwa Zdrowia i s\u0105 na bie\u017c\u0105co aktualizowane."]},{"title":"Ile si\u0119 czeka na wyniki testu koronawirusa?","replies":["Samo badanie pr\xf3bki trwa kilka godzin. Je\u015bli badanie trzeba powt\xf3rzy\u0107, to ocena pobranego wymazu mo\u017ce trwa\u0107 nawet kilkadziesi\u0105t godzin. Nale\u017cy doliczy\u0107 czas od pobrania do przewiezienia pr\xf3bki do laboratorium (to zale\u017cy od tego, jak daleko jest miejsce, gdzie pobrano wymaz, od najbli\u017cszego laboratorium wykonuj\u0105cego badanie). Wszystko zale\u017cy zatem od logistyki."]},{"title":"Jak cz\u0119sto wyst\u0119puj\u0105 objawy?","replies":["W 80% przypadk\xf3w choroba przebiega \u0142agodnie. Ci\u0119\u017cki przebieg choroby obserwuje si\u0119 u ok. 15\u201320% os\xf3b. Do zgon\xf3w dochodzi u 2\u20133% os\xf3b chorych. \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) szacuje, \u017ce \u015bmiertelno\u015b\u0107 poza Chinami wynosi tylko 0,7%."]},{"title":"Co to znaczy, \u017ce kto\u015b mia\u0142 kontakt z osob\u0105 zaka\u017con\u0105 koronawirusem SARS-CoV-2?","replies":["Pozostawa\u0142 w bezpo\u015brednim kontakcie z osob\u0105 chor\u0105 lub w kontakcie w odleg\u0142o\u015bci mniej ni\u017c 2 metr\xf3w przez ponad 15 minut.","Prowadzi\u0142 rozmow\u0119 z osob\u0105 z objawami choroby twarz\u0105 w twarz przez d\u0142u\u017cszy czas.","Osoba zaka\u017cona nale\u017cy do grupy najbli\u017cszych przyjaci\xf3\u0142 lub koleg\xf3w.","Osoba mieszkaj\u0105ca w tym samym gospodarstwie domowym, co osoba chora, lub w tym samym pokoju hotelowym."]},{"title":"Czy koronawirusem mo\u017cna zarazi\u0107 si\u0119 poprzez kontakt z wod\u0105, w kt\xf3rej by\u0142y osoby zaka\u017cone?","replies":["Wed\u0142ug dost\u0119pnej wiedzy naukowej transmisja wirusa odbywa si\u0119 g\u0142\xf3wnie drog\u0105 kropelkow\u0105. Istnienie niewiele dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisj\u0119 wirusa drog\u0105 fekalno-oraln\u0105. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym ryzyko zaka\u017cenia koronawirusem poprzez kontakt z wod\u0105 na basenie, z kt\xf3rego korzysta\u0142y osoby zaka\u017cone, jest niewielkie."]},{"title":"Jakie p\u0142yny dezynfekuj\u0105ce r\u0119ce s\u0105 rekomendowane?","replies":["\u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) zaleca stosowanie p\u0142yn\xf3w dezynfekuj\u0105cych na bazie alkoholu (min. 60%). Ponadto, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107 o prawid\u0142owym myciu r\u0105k wod\u0105 z myd\u0142em przez minimum 30 sekund.\\n[url]Zapoznaj sie z dok\u0142adn\u0105 instrukcj\u0105 mycia r\u0105k.|https://www.gov.pl/attachment/9acc87e5-08ed-4dc7-9985-829930c0d5c2[url]"]},{"title":"Czy osoby wyleczone mog\u0105 zara\u017ca\u0107?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych na transmisj\u0119 wirusa od ozdrowie\u0144c\xf3w. Szacuje si\u0119, \u017ce okres inkubacji wynosi od 2 do 14 dni i w tym okresie czasu istnieje ryzyko transmisji zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce by\u0107 przenoszony na obszarach o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie?","replies":["Z dotychczasowych danych wynika, \u017ce wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce si\u0119 przenosi\u0107 we wszystkich obszarach, w tym o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie. Niezale\u017cnie od klimatu, nale\u017cy stosowa\u0107 \u015brodki ochronne w przypadku zamieszkania lub podr\xf3\u017cy do obszaru z transmisj\u0105 SARS-Cov-2. Najlepszym sposobem ochrony przed SARS-Cov-2 jest cz\u0119ste mycie r\u0105k. W ten spos\xf3b eliminowane s\u0105 wirusy, kt\xf3re mog\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 na r\u0119kach i nast\u0119pnie przedosta\u0107 si\u0119 do organizmu po dotkni\u0119ciu oczu, ust lub nosa."]},{"title":"Czy koronawirus przenosi si\u0119 przez uk\u0105szenia komar\xf3w?","replies":["Do tej pory nie by\u0142o \u017cadnych informacji ani dowod\xf3w sugeruj\u0105cych, \u017ce nowy koronawirus mo\u017ce by\u0107 przenoszony przez komary. Nowy koronawirus jest wirusem uk\u0142adu oddechowego, kt\xf3ry rozprzestrzenia si\u0119 g\u0142\xf3wnie poprzez kropelki powstaj\u0105ce, gdy zara\u017cona osoba kaszle lub kicha, albo poprzez kropelki \u015bliny lub wydzieliny z nosa. Aby si\u0119 zabezpieczy\u0107, nale\u017cy cz\u0119sto my\u0107 r\u0119ce wod\u0105 i myd\u0142em oraz dezynfekowa\u0107 je p\u0142ynem na bazie alkoholu. Nale\u017cy tak\u017ce unika\u0107 bliskiego kontaktu z ka\u017cdym, kto kaszle i kicha."]},{"title":"Jak skuteczne s\u0105 skanery termiczne w wykrywaniu os\xf3b zainfekowanych nowym koronawirusem?","replies":["Skanery termiczne skutecznie wykrywaj\u0105 osoby, u kt\xf3rych wyst\u0119puje gor\u0105czka (tj. maj\u0105cych wy\u017csz\u0105 ni\u017c normalna temperatura cia\u0142a), w tym gor\u0105czka spowodowan\u0105 zaka\u017ceniem nowym koronawirusem. Skanery nie mog\u0105 jednak wykry\u0107 os\xf3b zara\u017conych, ale jeszcze niegor\u0105czkuj\u0105cych. Dzieje si\u0119 tak, poniewa\u017c zara\u017cone osoby mog\u0105 rozwin\u0105\u0107 objaw, jakim jest gor\u0105czka, \u015brednio w ci\u0105gu od 2 do 10 dni od zara\u017cenia. U cz\u0119\u015bci os\xf3b zaka\u017cenie mo\u017ce przebiega\u0107 w og\xf3le bez wyst\u0105pienia gor\u0105czki. Osoby te mog\u0105 zara\u017ca\u0107 mimo braku gor\u0105czki i nie wykryje ich skaner termiczny."]},{"title":"Czym jest koronawirus?","replies":["Jest to wirus RNA os\u0142oni\u0119ty b\u0142on\u0105 t\u0142uszczow\u0105 (lipidow\u0105). Dzi\u0119ki takiej budowie mo\u017cna mu zapobiega\u0107 przez zastosowanie \u015brodk\xf3w chemicznych, takich jak zwyk\u0142e myd\u0142o, alkohol min. 60-70%, preparaty do dezynfekcji i inne wirusob\xf3jcze."]},{"title":"Jak\u0105 chorob\u0119 wywo\u0142uje koronawirus?","replies":["Nowy koronawirus SARS-Cov-2 wywo\u0142uje chorob\u0119 o nazwie COVID-19. Najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105ce objawy choroby to gor\u0105czka, kaszel, duszno\u015b\u0107, problemy z oddychaniem. Chorobie mog\u0105 towarzyszy\u0107 b\xf3le mi\u0119\u015bni i zm\u0119czenie."]},{"title":"Na czym polega leczenie?","replies":["Decyzj\u0119 o sposobie leczenia podejmuje lekarz. Leczenie jest wy\u0142\u0105cznie objawowe, czyli polega na leczeniu objaw\xf3w choroby, takich jak gor\u0105czka lub problemy z oddychaniem. W literaturze naukowej opisuje si\u0119 przypadki skutecznego wyleczenia pacjent\xf3w zaka\u017conych koronawirusem za pomoc\u0105 dotychczas znanych lek\xf3w. 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy s\u0105 jakie\u015b specjalne leki zapobiegaj\u0105ce nowemu koronawirusowi lub lecz\u0105ce go?","replies":["Do tej pory nie ma konkretnego leku zalecanego do zapobiegania lub leczenia nowego koronawirusa. Osoby zaka\u017cone wirusem otrzymuj\u0105 leczenie objawowe oraz leczenie ewentualnych powik\u0142a\u0144 bakteryjnych. Jednocze\u015bnie 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy antybiotyki s\u0105 skuteczne w zapobieganiu nowemu\xa0koronawirusowi\xa0i\xa0w\xa0jego\xa0leczeniu?","replies":["Nie, antybiotyki dzia\u0142aj\u0105 przeciwko bakteriom, ale nie dzia\u0142aj\u0105 przeciwko wirusom. Nowy koronawirus jest wirusem, dlatego antybiotyki nie powinny by\u0107 stosowane jako \u015brodek zapobiegawczy lub leczniczy. Osoby hospitalizowany z powodu koronawirusa mog\u0105 otrzymywa\u0107 antybiotyki, je\u015bli wyst\u0105pi zaka\u017cenie bakteryjne, wt\xf3rne w stosunku do wirusowego."]},{"title":"Czy w ci\u0105gu\xa014 dni rozwoju wirusa pacjent ju\u017c zara\u017ca?","replies":["Wed\u0142ug \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) okres inkubacji, czyli okres od zara\u017cenia pacjenta a pocz\u0105tkiem wyst\u0119powania u niego objaw\xf3w, w przypadku wirusa powoduj\u0105cego COVID-19 waha si\u0119 pomi\u0119dzy 1-14 dni, najcz\u0119\u015bciej jest to oko\u0142o 5 dni (WHO zastrzega, \u017ce informacje te mog\u0105 by\u0107 akutalizowane, w miar\u0119 sp\u0142ywania danych). Natomiast u cz\u0119\u015bci zara\u017conych objawy mog\u0105 w og\xf3le nie wyst\u0119powa\u0107. Niestety osoby bez objaw\xf3w mog\u0105 by\u0107 \u017ar\xf3d\u0142em zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy zara\u017cona kobieta w ci\u0105\u017cy mo\u017ce przekaza\u0107 wirusa nienarodzonemu dziecku lub podczas porodu?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisje wirusa SARS-CoV-2 od matki do p\u0142odu. Dost\u0119pne badania naukowe w\u015br\xf3d noworodk\xf3w urodzonych przez matki z COVID-19 wskazuj\u0105, \u017ce \u017cadne z noworodk\xf3w nie mia\u0142o wyniku pozytywnego na obecno\u015b\u0107 wirusa powoduj\u0105cego COVID-19. Dodatkowo nie stwierdzono wirusa w pr\xf3bkach p\u0142ynu owodniowego ani w mleku matki. Niemniej jednak, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107, \u017ce ka\u017cde zagro\u017cenie dla zdrowia i \u017cycia ci\u0119\u017carnej kobiety jest r\xf3wnie\u017c zagro\u017ceniem dla zdrowia i \u017cycia jej nienarodzonego dziecka. Nawet je\u015bli wirus nie zostanie przeniesiony na p\u0142\xf3d lub noworodka, pogorszenie stanu zdrowia matki, spowodowane przez chorob\u0119, mo\u017ce zagrozi\u0107 \u017cyciu i zdrowiu jej nienarodzonego dziecka. Dlatego, w przypadku wyst\u0105pienia niepokoj\u0105cych objaw\xf3w, zw\u0142aszcza w przypadku kobiety ci\u0119\u017carnej, zalecane jest poszukanie pomocy medycznej."]},{"title":"Czy osoby starsze i m\u0142odsze s\u0105 na r\xf3wnie podatne na koronawirusa?","replies":["Ludzie w ka\u017cdym wieku mog\u0105 zosta\u0107 zainfekowani przez nowy koronawirus. Osoby starsze, a tak\u017ce osoby z istniej\u0105cymi schorzeniami przewlek\u0142ymi (takimi jak astma, cukrzyca, choroby serca) wydaj\u0105 si\u0119 bardziej podatne ma wyst\u0105pienie ci\u0119\u017cszych objaw\xf3w choroby. WHO zaleca osobom w ka\u017cdym wieku podj\u0119cie krok\xf3w w celu ochrony przed wirusem, np. poprzez przestrzeganie zasad higieny r\u0105k i higieny dr\xf3g oddechowych."]},{"title":"Gdzie znajd\u0119 aktualne informacje dotycz\u0105ce liczby chorych w Polsce?","replies":["Na stronie gov.pl/koronawirus znajdziesz [url]map\u0119 zara\u017ce\u0144 koronawirusem|https://www.gov.pl/web/koronawirus/wykaz-zarazen-koronawirusem-sars-cov-2[url]. Dane tam zamieszczane pochodz\u0105 z Ministerstwa Zdrowia i s\u0105 na bie\u017c\u0105co aktualizowane."]},{"title":"Ile si\u0119 czeka na wyniki testu koronawirusa?","replies":["Samo badanie pr\xf3bki trwa kilka godzin. Je\u015bli badanie trzeba powt\xf3rzy\u0107, to ocena pobranego wymazu mo\u017ce trwa\u0107 nawet kilkadziesi\u0105t godzin. Nale\u017cy doliczy\u0107 czas od pobrania do przewiezienia pr\xf3bki do laboratorium (to zale\u017cy od tego, jak daleko jest miejsce, gdzie pobrano wymaz, od najbli\u017cszego laboratorium wykonuj\u0105cego badanie). Wszystko zale\u017cy zatem od logistyki."]},{"title":"Jak cz\u0119sto wyst\u0119puj\u0105 objawy?","replies":["W 80% przypadk\xf3w choroba przebiega \u0142agodnie. Ci\u0119\u017cki przebieg choroby obserwuje si\u0119 u ok. 15\u201320% os\xf3b. Do zgon\xf3w dochodzi u 2\u20133% os\xf3b chorych. \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) szacuje, \u017ce \u015bmiertelno\u015b\u0107 poza Chinami wynosi tylko 0,7%."]},{"title":"Co to znaczy, \u017ce kto\u015b mia\u0142 kontakt z osob\u0105 zaka\u017con\u0105 koronawirusem SARS-CoV-2?","replies":["Pozostawa\u0142 w bezpo\u015brednim kontakcie z osob\u0105 chor\u0105 lub w kontakcie w odleg\u0142o\u015bci mniej ni\u017c 2 metr\xf3w przez ponad 15 minut.","Prowadzi\u0142 rozmow\u0119 z osob\u0105 z objawami choroby twarz\u0105 w twarz przez d\u0142u\u017cszy czas.","Osoba zaka\u017cona nale\u017cy do grupy najbli\u017cszych przyjaci\xf3\u0142 lub koleg\xf3w.","Osoba mieszkaj\u0105ca w tym samym gospodarstwie domowym, co osoba chora, lub w tym samym pokoju hotelowym."]},{"title":"Czy koronawirusem mo\u017cna zarazi\u0107 si\u0119 poprzez kontakt z wod\u0105, w kt\xf3rej by\u0142y osoby zaka\u017cone?","replies":["Wed\u0142ug dost\u0119pnej wiedzy naukowej transmisja wirusa odbywa si\u0119 g\u0142\xf3wnie drog\u0105 kropelkow\u0105. Istnienie niewiele dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisj\u0119 wirusa drog\u0105 fekalno-oraln\u0105. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym ryzyko zaka\u017cenia koronawirusem poprzez kontakt z wod\u0105 na basenie, z kt\xf3rego korzysta\u0142y osoby zaka\u017cone, jest niewielkie."]},{"title":"Jakie p\u0142yny dezynfekuj\u0105ce r\u0119ce s\u0105 rekomendowane?","replies":["\u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) zaleca stosowanie p\u0142yn\xf3w dezynfekuj\u0105cych na bazie alkoholu (min. 60%). Ponadto, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107 o prawid\u0142owym myciu r\u0105k wod\u0105 z myd\u0142em przez minimum 30 sekund.\\n[url]Zapoznaj sie z dok\u0142adn\u0105 instrukcj\u0105 mycia r\u0105k.|https://www.gov.pl/attachment/9acc87e5-08ed-4dc7-9985-829930c0d5c2[url]"]},{"title":"Czy osoby wyleczone mog\u0105 zara\u017ca\u0107?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych na transmisj\u0119 wirusa od ozdrowie\u0144c\xf3w. Szacuje si\u0119, \u017ce okres inkubacji wynosi od 2 do 14 dni i w tym okresie czasu istnieje ryzyko transmisji zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce by\u0107 przenoszony na obszarach o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie?","replies":["Z dotychczasowych danych wynika, \u017ce wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce si\u0119 przenosi\u0107 we wszystkich obszarach, w tym o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie. Niezale\u017cnie od klimatu, nale\u017cy stosowa\u0107 \u015brodki ochronne w przypadku zamieszkania lub podr\xf3\u017cy do obszaru z transmisj\u0105 SARS-Cov-2. Najlepszym sposobem ochrony przed SARS-Cov-2 jest cz\u0119ste mycie r\u0105k. W ten spos\xf3b eliminowane s\u0105 wirusy, kt\xf3re mog\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 na r\u0119kach i nast\u0119pnie przedosta\u0107 si\u0119 do organizmu po dotkni\u0119ciu oczu, ust lub nosa."]},{"title":"Czy koronawirus przenosi si\u0119 przez uk\u0105szenia komar\xf3w?","replies":["Do tej pory nie by\u0142o \u017cadnych informacji ani dowod\xf3w sugeruj\u0105cych, \u017ce nowy koronawirus mo\u017ce by\u0107 przenoszony przez komary. Nowy koronawirus jest wirusem uk\u0142adu oddechowego, kt\xf3ry rozprzestrzenia si\u0119 g\u0142\xf3wnie poprzez kropelki powstaj\u0105ce, gdy zara\u017cona osoba kaszle lub kicha, albo poprzez kropelki \u015bliny lub wydzieliny z nosa. Aby si\u0119 zabezpieczy\u0107, nale\u017cy cz\u0119sto my\u0107 r\u0119ce wod\u0105 i myd\u0142em oraz dezynfekowa\u0107 je p\u0142ynem na bazie alkoholu. Nale\u017cy tak\u017ce unika\u0107 bliskiego kontaktu z ka\u017cdym, kto kaszle i kicha."]},{"title":"Jak skuteczne s\u0105 skanery termiczne w wykrywaniu os\xf3b zainfekowanych nowym koronawirusem?","replies":["Skanery termiczne skutecznie wykrywaj\u0105 osoby, u kt\xf3rych wyst\u0119puje gor\u0105czka (tj. maj\u0105cych wy\u017csz\u0105 ni\u017c normalna temperatura cia\u0142a), w tym gor\u0105czka spowodowan\u0105 zaka\u017ceniem nowym koronawirusem. Skanery nie mog\u0105 jednak wykry\u0107 os\xf3b zara\u017conych, ale jeszcze niegor\u0105czkuj\u0105cych. Dzieje si\u0119 tak, poniewa\u017c zara\u017cone osoby mog\u0105 rozwin\u0105\u0107 objaw, jakim jest gor\u0105czka, \u015brednio w ci\u0105gu od 2 do 10 dni od zara\u017cenia. U cz\u0119\u015bci os\xf3b zaka\u017cenie mo\u017ce przebiega\u0107 w og\xf3le bez wyst\u0105pienia gor\u0105czki. Osoby te mog\u0105 zara\u017ca\u0107 mimo braku gor\u0105czki i nie wykryje ich skaner termiczny."]},{"title":"Czym jest koronawirus?","replies":["Jest to wirus RNA os\u0142oni\u0119ty b\u0142on\u0105 t\u0142uszczow\u0105 (lipidow\u0105). Dzi\u0119ki takiej budowie mo\u017cna mu zapobiega\u0107 przez zastosowanie \u015brodk\xf3w chemicznych, takich jak zwyk\u0142e myd\u0142o, alkohol min. 60-70%, preparaty do dezynfekcji i inne wirusob\xf3jcze."]},{"title":"Jak\u0105 chorob\u0119 wywo\u0142uje koronawirus?","replies":["Nowy koronawirus SARS-Cov-2 wywo\u0142uje chorob\u0119 o nazwie COVID-19. Najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105ce objawy choroby to gor\u0105czka, kaszel, duszno\u015b\u0107, problemy z oddychaniem. Chorobie mog\u0105 towarzyszy\u0107 b\xf3le mi\u0119\u015bni i zm\u0119czenie."]},{"title":"Na czym polega leczenie?","replies":["Decyzj\u0119 o sposobie leczenia podejmuje lekarz. Leczenie jest wy\u0142\u0105cznie objawowe, czyli polega na leczeniu objaw\xf3w choroby, takich jak gor\u0105czka lub problemy z oddychaniem. W literaturze naukowej opisuje si\u0119 przypadki skutecznego wyleczenia pacjent\xf3w zaka\u017conych koronawirusem za pomoc\u0105 dotychczas znanych lek\xf3w. 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy s\u0105 jakie\u015b specjalne leki zapobiegaj\u0105ce nowemu koronawirusowi lub lecz\u0105ce go?","replies":["Do tej pory nie ma konkretnego leku zalecanego do zapobiegania lub leczenia nowego koronawirusa. Osoby zaka\u017cone wirusem otrzymuj\u0105 leczenie objawowe oraz leczenie ewentualnych powik\u0142a\u0144 bakteryjnych. Jednocze\u015bnie 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy antybiotyki s\u0105 skuteczne w zapobieganiu nowemu\xa0koronawirusowi\xa0i\xa0w\xa0jego\xa0leczeniu?","replies":["Nie, antybiotyki dzia\u0142aj\u0105 przeciwko bakteriom, ale nie dzia\u0142aj\u0105 przeciwko wirusom. Nowy koronawirus jest wirusem, dlatego antybiotyki nie powinny by\u0107 stosowane jako \u015brodek zapobiegawczy lub leczniczy. Osoby hospitalizowany z powodu koronawirusa mog\u0105 otrzymywa\u0107 antybiotyki, je\u015bli wyst\u0105pi zaka\u017cenie bakteryjne, wt\xf3rne w stosunku do wirusowego."]},{"title":"Czy w ci\u0105gu\xa014 dni rozwoju wirusa pacjent ju\u017c zara\u017ca?","replies":["Wed\u0142ug \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) okres inkubacji, czyli okres od zara\u017cenia pacjenta a pocz\u0105tkiem wyst\u0119powania u niego objaw\xf3w, w przypadku wirusa powoduj\u0105cego COVID-19 waha si\u0119 pomi\u0119dzy 1-14 dni, najcz\u0119\u015bciej jest to oko\u0142o 5 dni (WHO zastrzega, \u017ce informacje te mog\u0105 by\u0107 akutalizowane, w miar\u0119 sp\u0142ywania danych). Natomiast u cz\u0119\u015bci zara\u017conych objawy mog\u0105 w og\xf3le nie wyst\u0119powa\u0107. Niestety osoby bez objaw\xf3w mog\u0105 by\u0107 \u017ar\xf3d\u0142em zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy zara\u017cona kobieta w ci\u0105\u017cy mo\u017ce przekaza\u0107 wirusa nienarodzonemu dziecku lub podczas porodu?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisje wirusa SARS-CoV-2 od matki do p\u0142odu. Dost\u0119pne badania naukowe w\u015br\xf3d noworodk\xf3w urodzonych przez matki z COVID-19 wskazuj\u0105, \u017ce \u017cadne z noworodk\xf3w nie mia\u0142o wyniku pozytywnego na obecno\u015b\u0107 wirusa powoduj\u0105cego COVID-19. Dodatkowo nie stwierdzono wirusa w pr\xf3bkach p\u0142ynu owodniowego ani w mleku matki. Niemniej jednak, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107, \u017ce ka\u017cde zagro\u017cenie dla zdrowia i \u017cycia ci\u0119\u017carnej kobiety jest r\xf3wnie\u017c zagro\u017ceniem dla zdrowia i \u017cycia jej nienarodzonego dziecka. Nawet je\u015bli wirus nie zostanie przeniesiony na p\u0142\xf3d lub noworodka, pogorszenie stanu zdrowia matki, spowodowane przez chorob\u0119, mo\u017ce zagrozi\u0107 \u017cyciu i zdrowiu jej nienarodzonego dziecka. Dlatego, w przypadku wyst\u0105pienia niepokoj\u0105cych objaw\xf3w, zw\u0142aszcza w przypadku kobiety ci\u0119\u017carnej, zalecane jest poszukanie pomocy medycznej."]},{"title":"Czy osoby starsze i m\u0142odsze s\u0105 na r\xf3wnie podatne na koronawirusa?","replies":["Ludzie w ka\u017cdym wieku mog\u0105 zosta\u0107 zainfekowani przez nowy koronawirus. Osoby starsze, a tak\u017ce osoby z istniej\u0105cymi schorzeniami przewlek\u0142ymi (takimi jak astma, cukrzyca, choroby serca) wydaj\u0105 si\u0119 bardziej podatne ma wyst\u0105pienie ci\u0119\u017cszych objaw\xf3w choroby. WHO zaleca osobom w ka\u017cdym wieku podj\u0119cie krok\xf3w w celu ochrony przed wirusem, np. poprzez przestrzeganie zasad higieny r\u0105k i higieny dr\xf3g oddechowych."]},{"title":"Gdzie znajd\u0119 aktualne informacje dotycz\u0105ce liczby chorych w Polsce?","replies":["Na stronie gov.pl/koronawirus znajdziesz [url]map\u0119 zara\u017ce\u0144 koronawirusem|https://www.gov.pl/web/koronawirus/wykaz-zarazen-koronawirusem-sars-cov-2[url]. Dane tam zamieszczane pochodz\u0105 z Ministerstwa Zdrowia i s\u0105 na bie\u017c\u0105co aktualizowane."]},{"title":"Ile si\u0119 czeka na wyniki testu koronawirusa?","replies":["Samo badanie pr\xf3bki trwa kilka godzin. Je\u015bli badanie trzeba powt\xf3rzy\u0107, to ocena pobranego wymazu mo\u017ce trwa\u0107 nawet kilkadziesi\u0105t godzin. Nale\u017cy doliczy\u0107 czas od pobrania do przewiezienia pr\xf3bki do laboratorium (to zale\u017cy od tego, jak daleko jest miejsce, gdzie pobrano wymaz, od najbli\u017cszego laboratorium wykonuj\u0105cego badanie). Wszystko zale\u017cy zatem od logistyki."]},{"title":"Jak cz\u0119sto wyst\u0119puj\u0105 objawy?","replies":["W 80% przypadk\xf3w choroba przebiega \u0142agodnie. Ci\u0119\u017cki przebieg choroby obserwuje si\u0119 u ok. 15\u201320% os\xf3b. Do zgon\xf3w dochodzi u 2\u20133% os\xf3b chorych. \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) szacuje, \u017ce \u015bmiertelno\u015b\u0107 poza Chinami wynosi tylko 0,7%."]},{"title":"Co to znaczy, \u017ce kto\u015b mia\u0142 kontakt z osob\u0105 zaka\u017con\u0105 koronawirusem SARS-CoV-2?","replies":["Pozostawa\u0142 w bezpo\u015brednim kontakcie z osob\u0105 chor\u0105 lub w kontakcie w odleg\u0142o\u015bci mniej ni\u017c 2 metr\xf3w przez ponad 15 minut.","Prowadzi\u0142 rozmow\u0119 z osob\u0105 z objawami choroby twarz\u0105 w twarz przez d\u0142u\u017cszy czas.","Osoba zaka\u017cona nale\u017cy do grupy najbli\u017cszych przyjaci\xf3\u0142 lub koleg\xf3w.","Osoba mieszkaj\u0105ca w tym samym gospodarstwie domowym, co osoba chora, lub w tym samym pokoju hotelowym."]},{"title":"Czy koronawirusem mo\u017cna zarazi\u0107 si\u0119 poprzez kontakt z wod\u0105, w kt\xf3rej by\u0142y osoby zaka\u017cone?","replies":["Wed\u0142ug dost\u0119pnej wiedzy naukowej transmisja wirusa odbywa si\u0119 g\u0142\xf3wnie drog\u0105 kropelkow\u0105. Istnienie niewiele dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisj\u0119 wirusa drog\u0105 fekalno-oraln\u0105. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym ryzyko zaka\u017cenia koronawirusem poprzez kontakt z wod\u0105 na basenie, z kt\xf3rego korzysta\u0142y osoby zaka\u017cone, jest niewielkie."]},{"title":"Jakie p\u0142yny dezynfekuj\u0105ce r\u0119ce s\u0105 rekomendowane?","replies":["\u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) zaleca stosowanie p\u0142yn\xf3w dezynfekuj\u0105cych na bazie alkoholu (min. 60%). Ponadto, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107 o prawid\u0142owym myciu r\u0105k wod\u0105 z myd\u0142em przez minimum 30 sekund.\\n[url]Zapoznaj sie z dok\u0142adn\u0105 instrukcj\u0105 mycia r\u0105k.|https://www.gov.pl/attachment/9acc87e5-08ed-4dc7-9985-829930c0d5c2[url]"]},{"title":"Czy osoby wyleczone mog\u0105 zara\u017ca\u0107?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych na transmisj\u0119 wirusa od ozdrowie\u0144c\xf3w. Szacuje si\u0119, \u017ce okres inkubacji wynosi od 2 do 14 dni i w tym okresie czasu istnieje ryzyko transmisji zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce by\u0107 przenoszony na obszarach o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie?","replies":["Z dotychczasowych danych wynika, \u017ce wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce si\u0119 przenosi\u0107 we wszystkich obszarach, w tym o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie. Niezale\u017cnie od klimatu, nale\u017cy stosowa\u0107 \u015brodki ochronne w przypadku zamieszkania lub podr\xf3\u017cy do obszaru z transmisj\u0105 SARS-Cov-2. Najlepszym sposobem ochrony przed SARS-Cov-2 jest cz\u0119ste mycie r\u0105k. W ten spos\xf3b eliminowane s\u0105 wirusy, kt\xf3re mog\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 na r\u0119kach i nast\u0119pnie przedosta\u0107 si\u0119 do organizmu po dotkni\u0119ciu oczu, ust lub nosa."]},{"title":"Czy koronawirus przenosi si\u0119 przez uk\u0105szenia komar\xf3w?","replies":["Do tej pory nie by\u0142o \u017cadnych informacji ani dowod\xf3w sugeruj\u0105cych, \u017ce nowy koronawirus mo\u017ce by\u0107 przenoszony przez komary. Nowy koronawirus jest wirusem uk\u0142adu oddechowego, kt\xf3ry rozprzestrzenia si\u0119 g\u0142\xf3wnie poprzez kropelki powstaj\u0105ce, gdy zara\u017cona osoba kaszle lub kicha, albo poprzez kropelki \u015bliny lub wydzieliny z nosa. Aby si\u0119 zabezpieczy\u0107, nale\u017cy cz\u0119sto my\u0107 r\u0119ce wod\u0105 i myd\u0142em oraz dezynfekowa\u0107 je p\u0142ynem na bazie alkoholu. Nale\u017cy tak\u017ce unika\u0107 bliskiego kontaktu z ka\u017cdym, kto kaszle i kicha."]},{"title":"Jak skuteczne s\u0105 skanery termiczne w wykrywaniu os\xf3b zainfekowanych nowym koronawirusem?","replies":["Skanery termiczne skutecznie wykrywaj\u0105 osoby, u kt\xf3rych wyst\u0119puje gor\u0105czka (tj. maj\u0105cych wy\u017csz\u0105 ni\u017c normalna temperatura cia\u0142a), w tym gor\u0105czka spowodowan\u0105 zaka\u017ceniem nowym koronawirusem. Skanery nie mog\u0105 jednak wykry\u0107 os\xf3b zara\u017conych, ale jeszcze niegor\u0105czkuj\u0105cych. Dzieje si\u0119 tak, poniewa\u017c zara\u017cone osoby mog\u0105 rozwin\u0105\u0107 objaw, jakim jest gor\u0105czka, \u015brednio w ci\u0105gu od 2 do 10 dni od zara\u017cenia. U cz\u0119\u015bci os\xf3b zaka\u017cenie mo\u017ce przebiega\u0107 w og\xf3le bez wyst\u0105pienia gor\u0105czki. Osoby te mog\u0105 zara\u017ca\u0107 mimo braku gor\u0105czki i nie wykryje ich skaner termiczny."]},{"title":"Czym jest koronawirus?","replies":["Jest to wirus RNA os\u0142oni\u0119ty b\u0142on\u0105 t\u0142uszczow\u0105 (lipidow\u0105). Dzi\u0119ki takiej budowie mo\u017cna mu zapobiega\u0107 przez zastosowanie \u015brodk\xf3w chemicznych, takich jak zwyk\u0142e myd\u0142o, alkohol min. 60-70%, preparaty do dezynfekcji i inne wirusob\xf3jcze."]},{"title":"Jak\u0105 chorob\u0119 wywo\u0142uje koronawirus?","replies":["Nowy koronawirus SARS-Cov-2 wywo\u0142uje chorob\u0119 o nazwie COVID-19. Najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105ce objawy choroby to gor\u0105czka, kaszel, duszno\u015b\u0107, problemy z oddychaniem. Chorobie mog\u0105 towarzyszy\u0107 b\xf3le mi\u0119\u015bni i zm\u0119czenie."]},{"title":"Na czym polega leczenie?","replies":["Decyzj\u0119 o sposobie leczenia podejmuje lekarz. Leczenie jest wy\u0142\u0105cznie objawowe, czyli polega na leczeniu objaw\xf3w choroby, takich jak gor\u0105czka lub problemy z oddychaniem. W literaturze naukowej opisuje si\u0119 przypadki skutecznego wyleczenia pacjent\xf3w zaka\u017conych koronawirusem za pomoc\u0105 dotychczas znanych lek\xf3w. 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy s\u0105 jakie\u015b specjalne leki zapobiegaj\u0105ce nowemu koronawirusowi lub lecz\u0105ce go?","replies":["Do tej pory nie ma konkretnego leku zalecanego do zapobiegania lub leczenia nowego koronawirusa. Osoby zaka\u017cone wirusem otrzymuj\u0105 leczenie objawowe oraz leczenie ewentualnych powik\u0142a\u0144 bakteryjnych. Jednocze\u015bnie 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy antybiotyki s\u0105 skuteczne w zapobieganiu nowemu\xa0koronawirusowi\xa0i\xa0w\xa0jego\xa0leczeniu?","replies":["Nie, antybiotyki dzia\u0142aj\u0105 przeciwko bakteriom, ale nie dzia\u0142aj\u0105 przeciwko wirusom. Nowy koronawirus jest wirusem, dlatego antybiotyki nie powinny by\u0107 stosowane jako \u015brodek zapobiegawczy lub leczniczy. Osoby hospitalizowany z powodu koronawirusa mog\u0105 otrzymywa\u0107 antybiotyki, je\u015bli wyst\u0105pi zaka\u017cenie bakteryjne, wt\xf3rne w stosunku do wirusowego."]},{"title":"Czy w ci\u0105gu\xa014 dni rozwoju wirusa pacjent ju\u017c zara\u017ca?","replies":["Wed\u0142ug \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) okres inkubacji, czyli okres od zara\u017cenia pacjenta a pocz\u0105tkiem wyst\u0119powania u niego objaw\xf3w, w przypadku wirusa powoduj\u0105cego COVID-19 waha si\u0119 pomi\u0119dzy 1-14 dni, najcz\u0119\u015bciej jest to oko\u0142o 5 dni (WHO zastrzega, \u017ce informacje te mog\u0105 by\u0107 akutalizowane, w miar\u0119 sp\u0142ywania danych). Natomiast u cz\u0119\u015bci zara\u017conych objawy mog\u0105 w og\xf3le nie wyst\u0119powa\u0107. Niestety osoby bez objaw\xf3w mog\u0105 by\u0107 \u017ar\xf3d\u0142em zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy zara\u017cona kobieta w ci\u0105\u017cy mo\u017ce przekaza\u0107 wirusa nienarodzonemu dziecku lub podczas porodu?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisje wirusa SARS-CoV-2 od matki do p\u0142odu. Dost\u0119pne badania naukowe w\u015br\xf3d noworodk\xf3w urodzonych przez matki z COVID-19 wskazuj\u0105, \u017ce \u017cadne z noworodk\xf3w nie mia\u0142o wyniku pozytywnego na obecno\u015b\u0107 wirusa powoduj\u0105cego COVID-19. Dodatkowo nie stwierdzono wirusa w pr\xf3bkach p\u0142ynu owodniowego ani w mleku matki. Niemniej jednak, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107, \u017ce ka\u017cde zagro\u017cenie dla zdrowia i \u017cycia ci\u0119\u017carnej kobiety jest r\xf3wnie\u017c zagro\u017ceniem dla zdrowia i \u017cycia jej nienarodzonego dziecka. Nawet je\u015bli wirus nie zostanie przeniesiony na p\u0142\xf3d lub noworodka, pogorszenie stanu zdrowia matki, spowodowane przez chorob\u0119, mo\u017ce zagrozi\u0107 \u017cyciu i zdrowiu jej nienarodzonego dziecka. Dlatego, w przypadku wyst\u0105pienia niepokoj\u0105cych objaw\xf3w, zw\u0142aszcza w przypadku kobiety ci\u0119\u017carnej, zalecane jest poszukanie pomocy medycznej."]},{"title":"Czy osoby starsze i m\u0142odsze s\u0105 na r\xf3wnie podatne na koronawirusa?","replies":["Ludzie w ka\u017cdym wieku mog\u0105 zosta\u0107 zainfekowani przez nowy koronawirus. Osoby starsze, a tak\u017ce osoby z istniej\u0105cymi schorzeniami przewlek\u0142ymi (takimi jak astma, cukrzyca, choroby serca) wydaj\u0105 si\u0119 bardziej podatne ma wyst\u0105pienie ci\u0119\u017cszych objaw\xf3w choroby. WHO zaleca osobom w ka\u017cdym wieku podj\u0119cie krok\xf3w w celu ochrony przed wirusem, np. poprzez przestrzeganie zasad higieny r\u0105k i higieny dr\xf3g oddechowych."]},{"title":"Gdzie znajd\u0119 aktualne informacje dotycz\u0105ce liczby chorych w Polsce?","replies":["Na stronie gov.pl/koronawirus znajdziesz [url]map\u0119 zara\u017ce\u0144 koronawirusem|https://www.gov.pl/web/koronawirus/wykaz-zarazen-koronawirusem-sars-cov-2[url]. Dane tam zamieszczane pochodz\u0105 z Ministerstwa Zdrowia i s\u0105 na bie\u017c\u0105co aktualizowane."]},{"title":"Ile si\u0119 czeka na wyniki testu koronawirusa?","replies":["Samo badanie pr\xf3bki trwa kilka godzin. Je\u015bli badanie trzeba powt\xf3rzy\u0107, to ocena pobranego wymazu mo\u017ce trwa\u0107 nawet kilkadziesi\u0105t godzin. Nale\u017cy doliczy\u0107 czas od pobrania do przewiezienia pr\xf3bki do laboratorium (to zale\u017cy od tego, jak daleko jest miejsce, gdzie pobrano wymaz, od najbli\u017cszego laboratorium wykonuj\u0105cego badanie). Wszystko zale\u017cy zatem od logistyki."]},{"title":"Jak cz\u0119sto wyst\u0119puj\u0105 objawy?","replies":["W 80% przypadk\xf3w choroba przebiega \u0142agodnie. Ci\u0119\u017cki przebieg choroby obserwuje si\u0119 u ok. 15\u201320% os\xf3b. Do zgon\xf3w dochodzi u 2\u20133% os\xf3b chorych. \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) szacuje, \u017ce \u015bmiertelno\u015b\u0107 poza Chinami wynosi tylko 0,7%."]},{"title":"Co to znaczy, \u017ce kto\u015b mia\u0142 kontakt z osob\u0105 zaka\u017con\u0105 koronawirusem SARS-CoV-2?","replies":["Pozostawa\u0142 w bezpo\u015brednim kontakcie z osob\u0105 chor\u0105 lub w kontakcie w odleg\u0142o\u015bci mniej ni\u017c 2 metr\xf3w przez ponad 15 minut.","Prowadzi\u0142 rozmow\u0119 z osob\u0105 z objawami choroby twarz\u0105 w twarz przez d\u0142u\u017cszy czas.","Osoba zaka\u017cona nale\u017cy do grupy najbli\u017cszych przyjaci\xf3\u0142 lub koleg\xf3w.","Osoba mieszkaj\u0105ca w tym samym gospodarstwie domowym, co osoba chora, lub w tym samym pokoju hotelowym."]},{"title":"Czy koronawirusem mo\u017cna zarazi\u0107 si\u0119 poprzez kontakt z wod\u0105, w kt\xf3rej by\u0142y osoby zaka\u017cone?","replies":["Wed\u0142ug dost\u0119pnej wiedzy naukowej transmisja wirusa odbywa si\u0119 g\u0142\xf3wnie drog\u0105 kropelkow\u0105. Istnienie niewiele dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisj\u0119 wirusa drog\u0105 fekalno-oraln\u0105. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym ryzyko zaka\u017cenia koronawirusem poprzez kontakt z wod\u0105 na basenie, z kt\xf3rego korzysta\u0142y osoby zaka\u017cone, jest niewielkie."]},{"title":"Jakie p\u0142yny dezynfekuj\u0105ce r\u0119ce s\u0105 rekomendowane?","replies":["\u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) zaleca stosowanie p\u0142yn\xf3w dezynfekuj\u0105cych na bazie alkoholu (min. 60%). Ponadto, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107 o prawid\u0142owym myciu r\u0105k wod\u0105 z myd\u0142em przez minimum 30 sekund.\\n[url]Zapoznaj sie z dok\u0142adn\u0105 instrukcj\u0105 mycia r\u0105k.|https://www.gov.pl/attachment/9acc87e5-08ed-4dc7-9985-829930c0d5c2[url]"]},{"title":"Czy osoby wyleczone mog\u0105 zara\u017ca\u0107?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych na transmisj\u0119 wirusa od ozdrowie\u0144c\xf3w. Szacuje si\u0119, \u017ce okres inkubacji wynosi od 2 do 14 dni i w tym okresie czasu istnieje ryzyko transmisji zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce by\u0107 przenoszony na obszarach o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie?","replies":["Z dotychczasowych danych wynika, \u017ce wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce si\u0119 przenosi\u0107 we wszystkich obszarach, w tym o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie. Niezale\u017cnie od klimatu, nale\u017cy stosowa\u0107 \u015brodki ochronne w przypadku zamieszkania lub podr\xf3\u017cy do obszaru z transmisj\u0105 SARS-Cov-2. Najlepszym sposobem ochrony przed SARS-Cov-2 jest cz\u0119ste mycie r\u0105k. W ten spos\xf3b eliminowane s\u0105 wirusy, kt\xf3re mog\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 na r\u0119kach i nast\u0119pnie przedosta\u0107 si\u0119 do organizmu po dotkni\u0119ciu oczu, ust lub nosa."]},{"title":"Czy koronawirus przenosi si\u0119 przez uk\u0105szenia komar\xf3w?","replies":["Do tej pory nie by\u0142o \u017cadnych informacji ani dowod\xf3w sugeruj\u0105cych, \u017ce nowy koronawirus mo\u017ce by\u0107 przenoszony przez komary. Nowy koronawirus jest wirusem uk\u0142adu oddechowego, kt\xf3ry rozprzestrzenia si\u0119 g\u0142\xf3wnie poprzez kropelki powstaj\u0105ce, gdy zara\u017cona osoba kaszle lub kicha, albo poprzez kropelki \u015bliny lub wydzieliny z nosa. Aby si\u0119 zabezpieczy\u0107, nale\u017cy cz\u0119sto my\u0107 r\u0119ce wod\u0105 i myd\u0142em oraz dezynfekowa\u0107 je p\u0142ynem na bazie alkoholu. Nale\u017cy tak\u017ce unika\u0107 bliskiego kontaktu z ka\u017cdym, kto kaszle i kicha."]},{"title":"Jak skuteczne s\u0105 skanery termiczne w wykrywaniu os\xf3b zainfekowanych nowym koronawirusem?","replies":["Skanery termiczne skutecznie wykrywaj\u0105 osoby, u kt\xf3rych wyst\u0119puje gor\u0105czka (tj. maj\u0105cych wy\u017csz\u0105 ni\u017c normalna temperatura cia\u0142a), w tym gor\u0105czka spowodowan\u0105 zaka\u017ceniem nowym koronawirusem. Skanery nie mog\u0105 jednak wykry\u0107 os\xf3b zara\u017conych, ale jeszcze niegor\u0105czkuj\u0105cych. Dzieje si\u0119 tak, poniewa\u017c zara\u017cone osoby mog\u0105 rozwin\u0105\u0107 objaw, jakim jest gor\u0105czka, \u015brednio w ci\u0105gu od 2 do 10 dni od zara\u017cenia. U cz\u0119\u015bci os\xf3b zaka\u017cenie mo\u017ce przebiega\u0107 w og\xf3le bez wyst\u0105pienia gor\u0105czki. Osoby te mog\u0105 zara\u017ca\u0107 mimo braku gor\u0105czki i nie wykryje ich skaner termiczny."]},{"title":"Czym jest koronawirus?","replies":["Jest to wirus RNA os\u0142oni\u0119ty b\u0142on\u0105 t\u0142uszczow\u0105 (lipidow\u0105). Dzi\u0119ki takiej budowie mo\u017cna mu zapobiega\u0107 przez zastosowanie \u015brodk\xf3w chemicznych, takich jak zwyk\u0142e myd\u0142o, alkohol min. 60-70%, preparaty do dezynfekcji i inne wirusob\xf3jcze."]},{"title":"Jak\u0105 chorob\u0119 wywo\u0142uje koronawirus?","replies":["Nowy koronawirus SARS-Cov-2 wywo\u0142uje chorob\u0119 o nazwie COVID-19. Najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105ce objawy choroby to gor\u0105czka, kaszel, duszno\u015b\u0107, problemy z oddychaniem. Chorobie mog\u0105 towarzyszy\u0107 b\xf3le mi\u0119\u015bni i zm\u0119czenie."]},{"title":"Na czym polega leczenie?","replies":["Decyzj\u0119 o sposobie leczenia podejmuje lekarz. Leczenie jest wy\u0142\u0105cznie objawowe, czyli polega na leczeniu objaw\xf3w choroby, takich jak gor\u0105czka lub problemy z oddychaniem. W literaturze naukowej opisuje si\u0119 przypadki skutecznego wyleczenia pacjent\xf3w zaka\u017conych koronawirusem za pomoc\u0105 dotychczas znanych lek\xf3w. 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy s\u0105 jakie\u015b specjalne leki zapobiegaj\u0105ce nowemu koronawirusowi lub lecz\u0105ce go?","replies":["Do tej pory nie ma konkretnego leku zalecanego do zapobiegania lub leczenia nowego koronawirusa. Osoby zaka\u017cone wirusem otrzymuj\u0105 leczenie objawowe oraz leczenie ewentualnych powik\u0142a\u0144 bakteryjnych. Jednocze\u015bnie 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy antybiotyki s\u0105 skuteczne w zapobieganiu nowemu\xa0koronawirusowi\xa0i\xa0w\xa0jego\xa0leczeniu?","replies":["Nie, antybiotyki dzia\u0142aj\u0105 przeciwko bakteriom, ale nie dzia\u0142aj\u0105 przeciwko wirusom. Nowy koronawirus jest wirusem, dlatego antybiotyki nie powinny by\u0107 stosowane jako \u015brodek zapobiegawczy lub leczniczy. Osoby hospitalizowany z powodu koronawirusa mog\u0105 otrzymywa\u0107 antybiotyki, je\u015bli wyst\u0105pi zaka\u017cenie bakteryjne, wt\xf3rne w stosunku do wirusowego."]},{"title":"Czy w ci\u0105gu\xa014 dni rozwoju wirusa pacjent ju\u017c zara\u017ca?","replies":["Wed\u0142ug \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) okres inkubacji, czyli okres od zara\u017cenia pacjenta a pocz\u0105tkiem wyst\u0119powania u niego objaw\xf3w, w przypadku wirusa powoduj\u0105cego COVID-19 waha si\u0119 pomi\u0119dzy 1-14 dni, najcz\u0119\u015bciej jest to oko\u0142o 5 dni (WHO zastrzega, \u017ce informacje te mog\u0105 by\u0107 akutalizowane, w miar\u0119 sp\u0142ywania danych). Natomiast u cz\u0119\u015bci zara\u017conych objawy mog\u0105 w og\xf3le nie wyst\u0119powa\u0107. Niestety osoby bez objaw\xf3w mog\u0105 by\u0107 \u017ar\xf3d\u0142em zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy zara\u017cona kobieta w ci\u0105\u017cy mo\u017ce przekaza\u0107 wirusa nienarodzonemu dziecku lub podczas porodu?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisje wirusa SARS-CoV-2 od matki do p\u0142odu. Dost\u0119pne badania naukowe w\u015br\xf3d noworodk\xf3w urodzonych przez matki z COVID-19 wskazuj\u0105, \u017ce \u017cadne z noworodk\xf3w nie mia\u0142o wyniku pozytywnego na obecno\u015b\u0107 wirusa powoduj\u0105cego COVID-19. Dodatkowo nie stwierdzono wirusa w pr\xf3bkach p\u0142ynu owodniowego ani w mleku matki. Niemniej jednak, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107, \u017ce ka\u017cde zagro\u017cenie dla zdrowia i \u017cycia ci\u0119\u017carnej kobiety jest r\xf3wnie\u017c zagro\u017ceniem dla zdrowia i \u017cycia jej nienarodzonego dziecka. Nawet je\u015bli wirus nie zostanie przeniesiony na p\u0142\xf3d lub noworodka, pogorszenie stanu zdrowia matki, spowodowane przez chorob\u0119, mo\u017ce zagrozi\u0107 \u017cyciu i zdrowiu jej nienarodzonego dziecka. Dlatego, w przypadku wyst\u0105pienia niepokoj\u0105cych objaw\xf3w, zw\u0142aszcza w przypadku kobiety ci\u0119\u017carnej, zalecane jest poszukanie pomocy medycznej."]},{"title":"Czy osoby starsze i m\u0142odsze s\u0105 na r\xf3wnie podatne na koronawirusa?","replies":["Ludzie w ka\u017cdym wieku mog\u0105 zosta\u0107 zainfekowani przez nowy koronawirus. Osoby starsze, a tak\u017ce osoby z istniej\u0105cymi schorzeniami przewlek\u0142ymi (takimi jak astma, cukrzyca, choroby serca) wydaj\u0105 si\u0119 bardziej podatne ma wyst\u0105pienie ci\u0119\u017cszych objaw\xf3w choroby. WHO zaleca osobom w ka\u017cdym wieku podj\u0119cie krok\xf3w w celu ochrony przed wirusem, np. poprzez przestrzeganie zasad higieny r\u0105k i higieny dr\xf3g oddechowych."]},{"title":"Gdzie znajd\u0119 aktualne informacje dotycz\u0105ce liczby chorych w Polsce?","replies":["Na stronie gov.pl/koronawirus znajdziesz [url]map\u0119 zara\u017ce\u0144 koronawirusem|https://www.gov.pl/web/koronawirus/wykaz-zarazen-koronawirusem-sars-cov-2[url]. Dane tam zamieszczane pochodz\u0105 z Ministerstwa Zdrowia i s\u0105 na bie\u017c\u0105co aktualizowane."]},{"title":"Ile si\u0119 czeka na wyniki testu koronawirusa?","replies":["Samo badanie pr\xf3bki trwa kilka godzin. Je\u015bli badanie trzeba powt\xf3rzy\u0107, to ocena pobranego wymazu mo\u017ce trwa\u0107 nawet kilkadziesi\u0105t godzin. Nale\u017cy doliczy\u0107 czas od pobrania do przewiezienia pr\xf3bki do laboratorium (to zale\u017cy od tego, jak daleko jest miejsce, gdzie pobrano wymaz, od najbli\u017cszego laboratorium wykonuj\u0105cego badanie). Wszystko zale\u017cy zatem od logistyki."]},{"title":"Jak cz\u0119sto wyst\u0119puj\u0105 objawy?","replies":["W 80% przypadk\xf3w choroba przebiega \u0142agodnie. Ci\u0119\u017cki przebieg choroby obserwuje si\u0119 u ok. 15\u201320% os\xf3b. Do zgon\xf3w dochodzi u 2\u20133% os\xf3b chorych. \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) szacuje, \u017ce \u015bmiertelno\u015b\u0107 poza Chinami wynosi tylko 0,7%."]},{"title":"Co to znaczy, \u017ce kto\u015b mia\u0142 kontakt z osob\u0105 zaka\u017con\u0105 koronawirusem SARS-CoV-2?","replies":["Pozostawa\u0142 w bezpo\u015brednim kontakcie z osob\u0105 chor\u0105 lub w kontakcie w odleg\u0142o\u015bci mniej ni\u017c 2 metr\xf3w przez ponad 15 minut.","Prowadzi\u0142 rozmow\u0119 z osob\u0105 z objawami choroby twarz\u0105 w twarz przez d\u0142u\u017cszy czas.","Osoba zaka\u017cona nale\u017cy do grupy najbli\u017cszych przyjaci\xf3\u0142 lub koleg\xf3w.","Osoba mieszkaj\u0105ca w tym samym gospodarstwie domowym, co osoba chora, lub w tym samym pokoju hotelowym."]},{"title":"Czy koronawirusem mo\u017cna zarazi\u0107 si\u0119 poprzez kontakt z wod\u0105, w kt\xf3rej by\u0142y osoby zaka\u017cone?","replies":["Wed\u0142ug dost\u0119pnej wiedzy naukowej transmisja wirusa odbywa si\u0119 g\u0142\xf3wnie drog\u0105 kropelkow\u0105. Istnienie niewiele dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisj\u0119 wirusa drog\u0105 fekalno-oraln\u0105. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym ryzyko zaka\u017cenia koronawirusem poprzez kontakt z wod\u0105 na basenie, z kt\xf3rego korzysta\u0142y osoby zaka\u017cone, jest niewielkie."]},{"title":"Jakie p\u0142yny dezynfekuj\u0105ce r\u0119ce s\u0105 rekomendowane?","replies":["\u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) zaleca stosowanie p\u0142yn\xf3w dezynfekuj\u0105cych na bazie alkoholu (min. 60%). Ponadto, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107 o prawid\u0142owym myciu r\u0105k wod\u0105 z myd\u0142em przez minimum 30 sekund.\\n[url]Zapoznaj sie z dok\u0142adn\u0105 instrukcj\u0105 mycia r\u0105k.|https://www.gov.pl/attachment/9acc87e5-08ed-4dc7-9985-829930c0d5c2[url]"]},{"title":"Czy osoby wyleczone mog\u0105 zara\u017ca\u0107?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych na transmisj\u0119 wirusa od ozdrowie\u0144c\xf3w. Szacuje si\u0119, \u017ce okres inkubacji wynosi od 2 do 14 dni i w tym okresie czasu istnieje ryzyko transmisji zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce by\u0107 przenoszony na obszarach o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie?","replies":["Z dotychczasowych danych wynika, \u017ce wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce si\u0119 przenosi\u0107 we wszystkich obszarach, w tym o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie. Niezale\u017cnie od klimatu, nale\u017cy stosowa\u0107 \u015brodki ochronne w przypadku zamieszkania lub podr\xf3\u017cy do obszaru z transmisj\u0105 SARS-Cov-2. Najlepszym sposobem ochrony przed SARS-Cov-2 jest cz\u0119ste mycie r\u0105k. W ten spos\xf3b eliminowane s\u0105 wirusy, kt\xf3re mog\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 na r\u0119kach i nast\u0119pnie przedosta\u0107 si\u0119 do organizmu po dotkni\u0119ciu oczu, ust lub nosa."]},{"title":"Czy koronawirus przenosi si\u0119 przez uk\u0105szenia komar\xf3w?","replies":["Do tej pory nie by\u0142o \u017cadnych informacji ani dowod\xf3w sugeruj\u0105cych, \u017ce nowy koronawirus mo\u017ce by\u0107 przenoszony przez komary. Nowy koronawirus jest wirusem uk\u0142adu oddechowego, kt\xf3ry rozprzestrzenia si\u0119 g\u0142\xf3wnie poprzez kropelki powstaj\u0105ce, gdy zara\u017cona osoba kaszle lub kicha, albo poprzez kropelki \u015bliny lub wydzieliny z nosa. Aby si\u0119 zabezpieczy\u0107, nale\u017cy cz\u0119sto my\u0107 r\u0119ce wod\u0105 i myd\u0142em oraz dezynfekowa\u0107 je p\u0142ynem na bazie alkoholu. Nale\u017cy tak\u017ce unika\u0107 bliskiego kontaktu z ka\u017cdym, kto kaszle i kicha."]},{"title":"Jak skuteczne s\u0105 skanery termiczne w wykrywaniu os\xf3b zainfekowanych nowym koronawirusem?","replies":["Skanery termiczne skutecznie wykrywaj\u0105 osoby, u kt\xf3rych wyst\u0119puje gor\u0105czka (tj. maj\u0105cych wy\u017csz\u0105 ni\u017c normalna temperatura cia\u0142a), w tym gor\u0105czka spowodowan\u0105 zaka\u017ceniem nowym koronawirusem. Skanery nie mog\u0105 jednak wykry\u0107 os\xf3b zara\u017conych, ale jeszcze niegor\u0105czkuj\u0105cych. Dzieje si\u0119 tak, poniewa\u017c zara\u017cone osoby mog\u0105 rozwin\u0105\u0107 objaw, jakim jest gor\u0105czka, \u015brednio w ci\u0105gu od 2 do 10 dni od zara\u017cenia. U cz\u0119\u015bci os\xf3b zaka\u017cenie mo\u017ce przebiega\u0107 w og\xf3le bez wyst\u0105pienia gor\u0105czki. Osoby te mog\u0105 zara\u017ca\u0107 mimo braku gor\u0105czki i nie wykryje ich skaner termiczny."]},{"title":"Czym jest koronawirus?","replies":["Jest to wirus RNA os\u0142oni\u0119ty b\u0142on\u0105 t\u0142uszczow\u0105 (lipidow\u0105). Dzi\u0119ki takiej budowie mo\u017cna mu zapobiega\u0107 przez zastosowanie \u015brodk\xf3w chemicznych, takich jak zwyk\u0142e myd\u0142o, alkohol min. 60-70%, preparaty do dezynfekcji i inne wirusob\xf3jcze."]},{"title":"Jak\u0105 chorob\u0119 wywo\u0142uje koronawirus?","replies":["Nowy koronawirus SARS-Cov-2 wywo\u0142uje chorob\u0119 o nazwie COVID-19. Najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105ce objawy choroby to gor\u0105czka, kaszel, duszno\u015b\u0107, problemy z oddychaniem. Chorobie mog\u0105 towarzyszy\u0107 b\xf3le mi\u0119\u015bni i zm\u0119czenie."]},{"title":"Na czym polega leczenie?","replies":["Decyzj\u0119 o sposobie leczenia podejmuje lekarz. Leczenie jest wy\u0142\u0105cznie objawowe, czyli polega na leczeniu objaw\xf3w choroby, takich jak gor\u0105czka lub problemy z oddychaniem. W literaturze naukowej opisuje si\u0119 przypadki skutecznego wyleczenia pacjent\xf3w zaka\u017conych koronawirusem za pomoc\u0105 dotychczas znanych lek\xf3w. 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy s\u0105 jakie\u015b specjalne leki zapobiegaj\u0105ce nowemu koronawirusowi lub lecz\u0105ce go?","replies":["Do tej pory nie ma konkretnego leku zalecanego do zapobiegania lub leczenia nowego koronawirusa. Osoby zaka\u017cone wirusem otrzymuj\u0105 leczenie objawowe oraz leczenie ewentualnych powik\u0142a\u0144 bakteryjnych. Jednocze\u015bnie 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy antybiotyki s\u0105 skuteczne w zapobieganiu nowemu\xa0koronawirusowi\xa0i\xa0w\xa0jego\xa0leczeniu?","replies":["Nie, antybiotyki dzia\u0142aj\u0105 przeciwko bakteriom, ale nie dzia\u0142aj\u0105 przeciwko wirusom. Nowy koronawirus jest wirusem, dlatego antybiotyki nie powinny by\u0107 stosowane jako \u015brodek zapobiegawczy lub leczniczy. Osoby hospitalizowany z powodu koronawirusa mog\u0105 otrzymywa\u0107 antybiotyki, je\u015bli wyst\u0105pi zaka\u017cenie bakteryjne, wt\xf3rne w stosunku do wirusowego."]},{"title":"Czy w ci\u0105gu\xa014 dni rozwoju wirusa pacjent ju\u017c zara\u017ca?","replies":["Wed\u0142ug \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) okres inkubacji, czyli okres od zara\u017cenia pacjenta a pocz\u0105tkiem wyst\u0119powania u niego objaw\xf3w, w przypadku wirusa powoduj\u0105cego COVID-19 waha si\u0119 pomi\u0119dzy 1-14 dni, najcz\u0119\u015bciej jest to oko\u0142o 5 dni (WHO zastrzega, \u017ce informacje te mog\u0105 by\u0107 akutalizowane, w miar\u0119 sp\u0142ywania danych). Natomiast u cz\u0119\u015bci zara\u017conych objawy mog\u0105 w og\xf3le nie wyst\u0119powa\u0107. Niestety osoby bez objaw\xf3w mog\u0105 by\u0107 \u017ar\xf3d\u0142em zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy zara\u017cona kobieta w ci\u0105\u017cy mo\u017ce przekaza\u0107 wirusa nienarodzonemu dziecku lub podczas porodu?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisje wirusa SARS-CoV-2 od matki do p\u0142odu. Dost\u0119pne badania naukowe w\u015br\xf3d noworodk\xf3w urodzonych przez matki z COVID-19 wskazuj\u0105, \u017ce \u017cadne z noworodk\xf3w nie mia\u0142o wyniku pozytywnego na obecno\u015b\u0107 wirusa powoduj\u0105cego COVID-19. Dodatkowo nie stwierdzono wirusa w pr\xf3bkach p\u0142ynu owodniowego ani w mleku matki. Niemniej jednak, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107, \u017ce ka\u017cde zagro\u017cenie dla zdrowia i \u017cycia ci\u0119\u017carnej kobiety jest r\xf3wnie\u017c zagro\u017ceniem dla zdrowia i \u017cycia jej nienarodzonego dziecka. Nawet je\u015bli wirus nie zostanie przeniesiony na p\u0142\xf3d lub noworodka, pogorszenie stanu zdrowia matki, spowodowane przez chorob\u0119, mo\u017ce zagrozi\u0107 \u017cyciu i zdrowiu jej nienarodzonego dziecka. Dlatego, w przypadku wyst\u0105pienia niepokoj\u0105cych objaw\xf3w, zw\u0142aszcza w przypadku kobiety ci\u0119\u017carnej, zalecane jest poszukanie pomocy medycznej."]},{"title":"Czy osoby starsze i m\u0142odsze s\u0105 na r\xf3wnie podatne na koronawirusa?","replies":["Ludzie w ka\u017cdym wieku mog\u0105 zosta\u0107 zainfekowani przez nowy koronawirus. Osoby starsze, a tak\u017ce osoby z istniej\u0105cymi schorzeniami przewlek\u0142ymi (takimi jak astma, cukrzyca, choroby serca) wydaj\u0105 si\u0119 bardziej podatne ma wyst\u0105pienie ci\u0119\u017cszych objaw\xf3w choroby. WHO zaleca osobom w ka\u017cdym wieku podj\u0119cie krok\xf3w w celu ochrony przed wirusem, np. poprzez przestrzeganie zasad higieny r\u0105k i higieny dr\xf3g oddechowych."]},{"title":"Gdzie znajd\u0119 aktualne informacje dotycz\u0105ce liczby chorych w Polsce?","replies":["Na stronie gov.pl/koronawirus znajdziesz [url]map\u0119 zara\u017ce\u0144 koronawirusem|https://www.gov.pl/web/koronawirus/wykaz-zarazen-koronawirusem-sars-cov-2[url]. Dane tam zamieszczane pochodz\u0105 z Ministerstwa Zdrowia i s\u0105 na bie\u017c\u0105co aktualizowane."]},{"title":"Ile si\u0119 czeka na wyniki testu koronawirusa?","replies":["Samo badanie pr\xf3bki trwa kilka godzin. Je\u015bli badanie trzeba powt\xf3rzy\u0107, to ocena pobranego wymazu mo\u017ce trwa\u0107 nawet kilkadziesi\u0105t godzin. Nale\u017cy doliczy\u0107 czas od pobrania do przewiezienia pr\xf3bki do laboratorium (to zale\u017cy od tego, jak daleko jest miejsce, gdzie pobrano wymaz, od najbli\u017cszego laboratorium wykonuj\u0105cego badanie). Wszystko zale\u017cy zatem od logistyki."]},{"title":"Jak cz\u0119sto wyst\u0119puj\u0105 objawy?","replies":["W 80% przypadk\xf3w choroba przebiega \u0142agodnie. Ci\u0119\u017cki przebieg choroby obserwuje si\u0119 u ok. 15\u201320% os\xf3b. Do zgon\xf3w dochodzi u 2\u20133% os\xf3b chorych. \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) szacuje, \u017ce \u015bmiertelno\u015b\u0107 poza Chinami wynosi tylko 0,7%."]},{"title":"Co to znaczy, \u017ce kto\u015b mia\u0142 kontakt z osob\u0105 zaka\u017con\u0105 koronawirusem SARS-CoV-2?","replies":["Pozostawa\u0142 w bezpo\u015brednim kontakcie z osob\u0105 chor\u0105 lub w kontakcie w odleg\u0142o\u015bci mniej ni\u017c 2 metr\xf3w przez ponad 15 minut.","Prowadzi\u0142 rozmow\u0119 z osob\u0105 z objawami choroby twarz\u0105 w twarz przez d\u0142u\u017cszy czas.","Osoba zaka\u017cona nale\u017cy do grupy najbli\u017cszych przyjaci\xf3\u0142 lub koleg\xf3w.","Osoba mieszkaj\u0105ca w tym samym gospodarstwie domowym, co osoba chora, lub w tym samym pokoju hotelowym."]},{"title":"Czy koronawirusem mo\u017cna zarazi\u0107 si\u0119 poprzez kontakt z wod\u0105, w kt\xf3rej by\u0142y osoby zaka\u017cone?","replies":["Wed\u0142ug dost\u0119pnej wiedzy naukowej transmisja wirusa odbywa si\u0119 g\u0142\xf3wnie drog\u0105 kropelkow\u0105. Istnienie niewiele dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisj\u0119 wirusa drog\u0105 fekalno-oraln\u0105. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym ryzyko zaka\u017cenia koronawirusem poprzez kontakt z wod\u0105 na basenie, z kt\xf3rego korzysta\u0142y osoby zaka\u017cone, jest niewielkie."]},{"title":"Jakie p\u0142yny dezynfekuj\u0105ce r\u0119ce s\u0105 rekomendowane?","replies":["\u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) zaleca stosowanie p\u0142yn\xf3w dezynfekuj\u0105cych na bazie alkoholu (min. 60%). Ponadto, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107 o prawid\u0142owym myciu r\u0105k wod\u0105 z myd\u0142em przez minimum 30 sekund.\\n[url]Zapoznaj sie z dok\u0142adn\u0105 instrukcj\u0105 mycia r\u0105k.|https://www.gov.pl/attachment/9acc87e5-08ed-4dc7-9985-829930c0d5c2[url]"]},{"title":"Czy osoby wyleczone mog\u0105 zara\u017ca\u0107?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych na transmisj\u0119 wirusa od ozdrowie\u0144c\xf3w. Szacuje si\u0119, \u017ce okres inkubacji wynosi od 2 do 14 dni i w tym okresie czasu istnieje ryzyko transmisji zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce by\u0107 przenoszony na obszarach o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie?","replies":["Z dotychczasowych danych wynika, \u017ce wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce si\u0119 przenosi\u0107 we wszystkich obszarach, w tym o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie. Niezale\u017cnie od klimatu, nale\u017cy stosowa\u0107 \u015brodki ochronne w przypadku zamieszkania lub podr\xf3\u017cy do obszaru z transmisj\u0105 SARS-Cov-2. Najlepszym sposobem ochrony przed SARS-Cov-2 jest cz\u0119ste mycie r\u0105k. W ten spos\xf3b eliminowane s\u0105 wirusy, kt\xf3re mog\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 na r\u0119kach i nast\u0119pnie przedosta\u0107 si\u0119 do organizmu po dotkni\u0119ciu oczu, ust lub nosa."]},{"title":"Czy koronawirus przenosi si\u0119 przez uk\u0105szenia komar\xf3w?","replies":["Do tej pory nie by\u0142o \u017cadnych informacji ani dowod\xf3w sugeruj\u0105cych, \u017ce nowy koronawirus mo\u017ce by\u0107 przenoszony przez komary. Nowy koronawirus jest wirusem uk\u0142adu oddechowego, kt\xf3ry rozprzestrzenia si\u0119 g\u0142\xf3wnie poprzez kropelki powstaj\u0105ce, gdy zara\u017cona osoba kaszle lub kicha, albo poprzez kropelki \u015bliny lub wydzieliny z nosa. Aby si\u0119 zabezpieczy\u0107, nale\u017cy cz\u0119sto my\u0107 r\u0119ce wod\u0105 i myd\u0142em oraz dezynfekowa\u0107 je p\u0142ynem na bazie alkoholu. Nale\u017cy tak\u017ce unika\u0107 bliskiego kontaktu z ka\u017cdym, kto kaszle i kicha."]},{"title":"Jak skuteczne s\u0105 skanery termiczne w wykrywaniu os\xf3b zainfekowanych nowym koronawirusem?","replies":["Skanery termiczne skutecznie wykrywaj\u0105 osoby, u kt\xf3rych wyst\u0119puje gor\u0105czka (tj. maj\u0105cych wy\u017csz\u0105 ni\u017c normalna temperatura cia\u0142a), w tym gor\u0105czka spowodowan\u0105 zaka\u017ceniem nowym koronawirusem. Skanery nie mog\u0105 jednak wykry\u0107 os\xf3b zara\u017conych, ale jeszcze niegor\u0105czkuj\u0105cych. Dzieje si\u0119 tak, poniewa\u017c zara\u017cone osoby mog\u0105 rozwin\u0105\u0107 objaw, jakim jest gor\u0105czka, \u015brednio w ci\u0105gu od 2 do 10 dni od zara\u017cenia. U cz\u0119\u015bci os\xf3b zaka\u017cenie mo\u017ce przebiega\u0107 w og\xf3le bez wyst\u0105pienia gor\u0105czki. Osoby te mog\u0105 zara\u017ca\u0107 mimo braku gor\u0105czki i nie wykryje ich skaner termiczny."]},{"title":"Czym jest koronawirus?","replies":["Jest to wirus RNA os\u0142oni\u0119ty b\u0142on\u0105 t\u0142uszczow\u0105 (lipidow\u0105). Dzi\u0119ki takiej budowie mo\u017cna mu zapobiega\u0107 przez zastosowanie \u015brodk\xf3w chemicznych, takich jak zwyk\u0142e myd\u0142o, alkohol min. 60-70%, preparaty do dezynfekcji i inne wirusob\xf3jcze."]},{"title":"Jak\u0105 chorob\u0119 wywo\u0142uje koronawirus?","replies":["Nowy koronawirus SARS-Cov-2 wywo\u0142uje chorob\u0119 o nazwie COVID-19. Najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105ce objawy choroby to gor\u0105czka, kaszel, duszno\u015b\u0107, problemy z oddychaniem. Chorobie mog\u0105 towarzyszy\u0107 b\xf3le mi\u0119\u015bni i zm\u0119czenie."]},{"title":"Na czym polega leczenie?","replies":["Decyzj\u0119 o sposobie leczenia podejmuje lekarz. Leczenie jest wy\u0142\u0105cznie objawowe, czyli polega na leczeniu objaw\xf3w choroby, takich jak gor\u0105czka lub problemy z oddychaniem. W literaturze naukowej opisuje si\u0119 przypadki skutecznego wyleczenia pacjent\xf3w zaka\u017conych koronawirusem za pomoc\u0105 dotychczas znanych lek\xf3w. 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy s\u0105 jakie\u015b specjalne leki zapobiegaj\u0105ce nowemu koronawirusowi lub lecz\u0105ce go?","replies":["Do tej pory nie ma konkretnego leku zalecanego do zapobiegania lub leczenia nowego koronawirusa. Osoby zaka\u017cone wirusem otrzymuj\u0105 leczenie objawowe oraz leczenie ewentualnych powik\u0142a\u0144 bakteryjnych. Jednocze\u015bnie 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy antybiotyki s\u0105 skuteczne w zapobieganiu nowemu\xa0koronawirusowi\xa0i\xa0w\xa0jego\xa0leczeniu?","replies":["Nie, antybiotyki dzia\u0142aj\u0105 przeciwko bakteriom, ale nie dzia\u0142aj\u0105 przeciwko wirusom. Nowy koronawirus jest wirusem, dlatego antybiotyki nie powinny by\u0107 stosowane jako \u015brodek zapobiegawczy lub leczniczy. Osoby hospitalizowany z powodu koronawirusa mog\u0105 otrzymywa\u0107 antybiotyki, je\u015bli wyst\u0105pi zaka\u017cenie bakteryjne, wt\xf3rne w stosunku do wirusowego."]},{"title":"Czy w ci\u0105gu\xa014 dni rozwoju wirusa pacjent ju\u017c zara\u017ca?","replies":["Wed\u0142ug \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) okres inkubacji, czyli okres od zara\u017cenia pacjenta a pocz\u0105tkiem wyst\u0119powania u niego objaw\xf3w, w przypadku wirusa powoduj\u0105cego COVID-19 waha si\u0119 pomi\u0119dzy 1-14 dni, najcz\u0119\u015bciej jest to oko\u0142o 5 dni (WHO zastrzega, \u017ce informacje te mog\u0105 by\u0107 akutalizowane, w miar\u0119 sp\u0142ywania danych). Natomiast u cz\u0119\u015bci zara\u017conych objawy mog\u0105 w og\xf3le nie wyst\u0119powa\u0107. Niestety osoby bez objaw\xf3w mog\u0105 by\u0107 \u017ar\xf3d\u0142em zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy zara\u017cona kobieta w ci\u0105\u017cy mo\u017ce przekaza\u0107 wirusa nienarodzonemu dziecku lub podczas porodu?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisje wirusa SARS-CoV-2 od matki do p\u0142odu. Dost\u0119pne badania naukowe w\u015br\xf3d noworodk\xf3w urodzonych przez matki z COVID-19 wskazuj\u0105, \u017ce \u017cadne z noworodk\xf3w nie mia\u0142o wyniku pozytywnego na obecno\u015b\u0107 wirusa powoduj\u0105cego COVID-19. Dodatkowo nie stwierdzono wirusa w pr\xf3bkach p\u0142ynu owodniowego ani w mleku matki. Niemniej jednak, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107, \u017ce ka\u017cde zagro\u017cenie dla zdrowia i \u017cycia ci\u0119\u017carnej kobiety jest r\xf3wnie\u017c zagro\u017ceniem dla zdrowia i \u017cycia jej nienarodzonego dziecka. Nawet je\u015bli wirus nie zostanie przeniesiony na p\u0142\xf3d lub noworodka, pogorszenie stanu zdrowia matki, spowodowane przez chorob\u0119, mo\u017ce zagrozi\u0107 \u017cyciu i zdrowiu jej nienarodzonego dziecka. Dlatego, w przypadku wyst\u0105pienia niepokoj\u0105cych objaw\xf3w, zw\u0142aszcza w przypadku kobiety ci\u0119\u017carnej, zalecane jest poszukanie pomocy medycznej."]},{"title":"Czy osoby starsze i m\u0142odsze s\u0105 na r\xf3wnie podatne na koronawirusa?","replies":["Ludzie w ka\u017cdym wieku mog\u0105 zosta\u0107 zainfekowani przez nowy koronawirus. Osoby starsze, a tak\u017ce osoby z istniej\u0105cymi schorzeniami przewlek\u0142ymi (takimi jak astma, cukrzyca, choroby serca) wydaj\u0105 si\u0119 bardziej podatne ma wyst\u0105pienie ci\u0119\u017cszych objaw\xf3w choroby. WHO zaleca osobom w ka\u017cdym wieku podj\u0119cie krok\xf3w w celu ochrony przed wirusem, np. poprzez przestrzeganie zasad higieny r\u0105k i higieny dr\xf3g oddechowych."]},{"title":"Gdzie znajd\u0119 aktualne informacje dotycz\u0105ce liczby chorych w Polsce?","replies":["Na stronie gov.pl/koronawirus znajdziesz [url]map\u0119 zara\u017ce\u0144 koronawirusem|https://www.gov.pl/web/koronawirus/wykaz-zarazen-koronawirusem-sars-cov-2[url]. Dane tam zamieszczane pochodz\u0105 z Ministerstwa Zdrowia i s\u0105 na bie\u017c\u0105co aktualizowane."]},{"title":"Ile si\u0119 czeka na wyniki testu koronawirusa?","replies":["Samo badanie pr\xf3bki trwa kilka godzin. Je\u015bli badanie trzeba powt\xf3rzy\u0107, to ocena pobranego wymazu mo\u017ce trwa\u0107 nawet kilkadziesi\u0105t godzin. Nale\u017cy doliczy\u0107 czas od pobrania do przewiezienia pr\xf3bki do laboratorium (to zale\u017cy od tego, jak daleko jest miejsce, gdzie pobrano wymaz, od najbli\u017cszego laboratorium wykonuj\u0105cego badanie). Wszystko zale\u017cy zatem od logistyki."]},{"title":"Jak cz\u0119sto wyst\u0119puj\u0105 objawy?","replies":["W 80% przypadk\xf3w choroba przebiega \u0142agodnie. Ci\u0119\u017cki przebieg choroby obserwuje si\u0119 u ok. 15\u201320% os\xf3b. Do zgon\xf3w dochodzi u 2\u20133% os\xf3b chorych. \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) szacuje, \u017ce \u015bmiertelno\u015b\u0107 poza Chinami wynosi tylko 0,7%."]},{"title":"Co to znaczy, \u017ce kto\u015b mia\u0142 kontakt z osob\u0105 zaka\u017con\u0105 koronawirusem SARS-CoV-2?","replies":["Pozostawa\u0142 w bezpo\u015brednim kontakcie z osob\u0105 chor\u0105 lub w kontakcie w odleg\u0142o\u015bci mniej ni\u017c 2 metr\xf3w przez ponad 15 minut.","Prowadzi\u0142 rozmow\u0119 z osob\u0105 z objawami choroby twarz\u0105 w twarz przez d\u0142u\u017cszy czas.","Osoba zaka\u017cona nale\u017cy do grupy najbli\u017cszych przyjaci\xf3\u0142 lub koleg\xf3w.","Osoba mieszkaj\u0105ca w tym samym gospodarstwie domowym, co osoba chora, lub w tym samym pokoju hotelowym."]},{"title":"Czy koronawirusem mo\u017cna zarazi\u0107 si\u0119 poprzez kontakt z wod\u0105, w kt\xf3rej by\u0142y osoby zaka\u017cone?","replies":["Wed\u0142ug dost\u0119pnej wiedzy naukowej transmisja wirusa odbywa si\u0119 g\u0142\xf3wnie drog\u0105 kropelkow\u0105. Istnienie niewiele dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisj\u0119 wirusa drog\u0105 fekalno-oraln\u0105. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym ryzyko zaka\u017cenia koronawirusem poprzez kontakt z wod\u0105 na basenie, z kt\xf3rego korzysta\u0142y osoby zaka\u017cone, jest niewielkie."]},{"title":"Jakie p\u0142yny dezynfekuj\u0105ce r\u0119ce s\u0105 rekomendowane?","replies":["\u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) zaleca stosowanie p\u0142yn\xf3w dezynfekuj\u0105cych na bazie alkoholu (min. 60%). Ponadto, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107 o prawid\u0142owym myciu r\u0105k wod\u0105 z myd\u0142em przez minimum 30 sekund.\\n[url]Zapoznaj sie z dok\u0142adn\u0105 instrukcj\u0105 mycia r\u0105k.|https://www.gov.pl/attachment/9acc87e5-08ed-4dc7-9985-829930c0d5c2[url]"]},{"title":"Czy osoby wyleczone mog\u0105 zara\u017ca\u0107?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych na transmisj\u0119 wirusa od ozdrowie\u0144c\xf3w. Szacuje si\u0119, \u017ce okres inkubacji wynosi od 2 do 14 dni i w tym okresie czasu istnieje ryzyko transmisji zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce by\u0107 przenoszony na obszarach o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie?","replies":["Z dotychczasowych danych wynika, \u017ce wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce si\u0119 przenosi\u0107 we wszystkich obszarach, w tym o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie. Niezale\u017cnie od klimatu, nale\u017cy stosowa\u0107 \u015brodki ochronne w przypadku zamieszkania lub podr\xf3\u017cy do obszaru z transmisj\u0105 SARS-Cov-2. Najlepszym sposobem ochrony przed SARS-Cov-2 jest cz\u0119ste mycie r\u0105k. W ten spos\xf3b eliminowane s\u0105 wirusy, kt\xf3re mog\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 na r\u0119kach i nast\u0119pnie przedosta\u0107 si\u0119 do organizmu po dotkni\u0119ciu oczu, ust lub nosa."]},{"title":"Czy koronawirus przenosi si\u0119 przez uk\u0105szenia komar\xf3w?","replies":["Do tej pory nie by\u0142o \u017cadnych informacji ani dowod\xf3w sugeruj\u0105cych, \u017ce nowy koronawirus mo\u017ce by\u0107 przenoszony przez komary. Nowy koronawirus jest wirusem uk\u0142adu oddechowego, kt\xf3ry rozprzestrzenia si\u0119 g\u0142\xf3wnie poprzez kropelki powstaj\u0105ce, gdy zara\u017cona osoba kaszle lub kicha, albo poprzez kropelki \u015bliny lub wydzieliny z nosa. Aby si\u0119 zabezpieczy\u0107, nale\u017cy cz\u0119sto my\u0107 r\u0119ce wod\u0105 i myd\u0142em oraz dezynfekowa\u0107 je p\u0142ynem na bazie alkoholu. Nale\u017cy tak\u017ce unika\u0107 bliskiego kontaktu z ka\u017cdym, kto kaszle i kicha."]},{"title":"Jak skuteczne s\u0105 skanery termiczne w wykrywaniu os\xf3b zainfekowanych nowym koronawirusem?","replies":["Skanery termiczne skutecznie wykrywaj\u0105 osoby, u kt\xf3rych wyst\u0119puje gor\u0105czka (tj. maj\u0105cych wy\u017csz\u0105 ni\u017c normalna temperatura cia\u0142a), w tym gor\u0105czka spowodowan\u0105 zaka\u017ceniem nowym koronawirusem. Skanery nie mog\u0105 jednak wykry\u0107 os\xf3b zara\u017conych, ale jeszcze niegor\u0105czkuj\u0105cych. Dzieje si\u0119 tak, poniewa\u017c zara\u017cone osoby mog\u0105 rozwin\u0105\u0107 objaw, jakim jest gor\u0105czka, \u015brednio w ci\u0105gu od 2 do 10 dni od zara\u017cenia. U cz\u0119\u015bci os\xf3b zaka\u017cenie mo\u017ce przebiega\u0107 w og\xf3le bez wyst\u0105pienia gor\u0105czki. Osoby te mog\u0105 zara\u017ca\u0107 mimo braku gor\u0105czki i nie wykryje ich skaner termiczny."]},{"title":"Czym jest koronawirus?","replies":["Jest to wirus RNA os\u0142oni\u0119ty b\u0142on\u0105 t\u0142uszczow\u0105 (lipidow\u0105). Dzi\u0119ki takiej budowie mo\u017cna mu zapobiega\u0107 przez zastosowanie \u015brodk\xf3w chemicznych, takich jak zwyk\u0142e myd\u0142o, alkohol min. 60-70%, preparaty do dezynfekcji i inne wirusob\xf3jcze."]},{"title":"Jak\u0105 chorob\u0119 wywo\u0142uje koronawirus?","replies":["Nowy koronawirus SARS-Cov-2 wywo\u0142uje chorob\u0119 o nazwie COVID-19. Najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105ce objawy choroby to gor\u0105czka, kaszel, duszno\u015b\u0107, problemy z oddychaniem. Chorobie mog\u0105 towarzyszy\u0107 b\xf3le mi\u0119\u015bni i zm\u0119czenie."]},{"title":"Na czym polega leczenie?","replies":["Decyzj\u0119 o sposobie leczenia podejmuje lekarz. Leczenie jest wy\u0142\u0105cznie objawowe, czyli polega na leczeniu objaw\xf3w choroby, takich jak gor\u0105czka lub problemy z oddychaniem. W literaturze naukowej opisuje si\u0119 przypadki skutecznego wyleczenia pacjent\xf3w zaka\u017conych koronawirusem za pomoc\u0105 dotychczas znanych lek\xf3w. 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy s\u0105 jakie\u015b specjalne leki zapobiegaj\u0105ce nowemu koronawirusowi lub lecz\u0105ce go?","replies":["Do tej pory nie ma konkretnego leku zalecanego do zapobiegania lub leczenia nowego koronawirusa. Osoby zaka\u017cone wirusem otrzymuj\u0105 leczenie objawowe oraz leczenie ewentualnych powik\u0142a\u0144 bakteryjnych. Jednocze\u015bnie 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy antybiotyki s\u0105 skuteczne w zapobieganiu nowemu\xa0koronawirusowi\xa0i\xa0w\xa0jego\xa0leczeniu?","replies":["Nie, antybiotyki dzia\u0142aj\u0105 przeciwko bakteriom, ale nie dzia\u0142aj\u0105 przeciwko wirusom. Nowy koronawirus jest wirusem, dlatego antybiotyki nie powinny by\u0107 stosowane jako \u015brodek zapobiegawczy lub leczniczy. Osoby hospitalizowany z powodu koronawirusa mog\u0105 otrzymywa\u0107 antybiotyki, je\u015bli wyst\u0105pi zaka\u017cenie bakteryjne, wt\xf3rne w stosunku do wirusowego."]},{"title":"Czy w ci\u0105gu\xa014 dni rozwoju wirusa pacjent ju\u017c zara\u017ca?","replies":["Wed\u0142ug \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) okres inkubacji, czyli okres od zara\u017cenia pacjenta a pocz\u0105tkiem wyst\u0119powania u niego objaw\xf3w, w przypadku wirusa powoduj\u0105cego COVID-19 waha si\u0119 pomi\u0119dzy 1-14 dni, najcz\u0119\u015bciej jest to oko\u0142o 5 dni (WHO zastrzega, \u017ce informacje te mog\u0105 by\u0107 akutalizowane, w miar\u0119 sp\u0142ywania danych). Natomiast u cz\u0119\u015bci zara\u017conych objawy mog\u0105 w og\xf3le nie wyst\u0119powa\u0107. Niestety osoby bez objaw\xf3w mog\u0105 by\u0107 \u017ar\xf3d\u0142em zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy zara\u017cona kobieta w ci\u0105\u017cy mo\u017ce przekaza\u0107 wirusa nienarodzonemu dziecku lub podczas porodu?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisje wirusa SARS-CoV-2 od matki do p\u0142odu. Dost\u0119pne badania naukowe w\u015br\xf3d noworodk\xf3w urodzonych przez matki z COVID-19 wskazuj\u0105, \u017ce \u017cadne z noworodk\xf3w nie mia\u0142o wyniku pozytywnego na obecno\u015b\u0107 wirusa powoduj\u0105cego COVID-19. Dodatkowo nie stwierdzono wirusa w pr\xf3bkach p\u0142ynu owodniowego ani w mleku matki. Niemniej jednak, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107, \u017ce ka\u017cde zagro\u017cenie dla zdrowia i \u017cycia ci\u0119\u017carnej kobiety jest r\xf3wnie\u017c zagro\u017ceniem dla zdrowia i \u017cycia jej nienarodzonego dziecka. Nawet je\u015bli wirus nie zostanie przeniesiony na p\u0142\xf3d lub noworodka, pogorszenie stanu zdrowia matki, spowodowane przez chorob\u0119, mo\u017ce zagrozi\u0107 \u017cyciu i zdrowiu jej nienarodzonego dziecka. Dlatego, w przypadku wyst\u0105pienia niepokoj\u0105cych objaw\xf3w, zw\u0142aszcza w przypadku kobiety ci\u0119\u017carnej, zalecane jest poszukanie pomocy medycznej."]},{"title":"Czy osoby starsze i m\u0142odsze s\u0105 na r\xf3wnie podatne na koronawirusa?","replies":["Ludzie w ka\u017cdym wieku mog\u0105 zosta\u0107 zainfekowani przez nowy koronawirus. Osoby starsze, a tak\u017ce osoby z istniej\u0105cymi schorzeniami przewlek\u0142ymi (takimi jak astma, cukrzyca, choroby serca) wydaj\u0105 si\u0119 bardziej podatne ma wyst\u0105pienie ci\u0119\u017cszych objaw\xf3w choroby. WHO zaleca osobom w ka\u017cdym wieku podj\u0119cie krok\xf3w w celu ochrony przed wirusem, np. poprzez przestrzeganie zasad higieny r\u0105k i higieny dr\xf3g oddechowych."]},{"title":"Gdzie znajd\u0119 aktualne informacje dotycz\u0105ce liczby chorych w Polsce?","replies":["Na stronie gov.pl/koronawirus znajdziesz [url]map\u0119 zara\u017ce\u0144 koronawirusem|https://www.gov.pl/web/koronawirus/wykaz-zarazen-koronawirusem-sars-cov-2[url]. Dane tam zamieszczane pochodz\u0105 z Ministerstwa Zdrowia i s\u0105 na bie\u017c\u0105co aktualizowane."]},{"title":"Ile si\u0119 czeka na wyniki testu koronawirusa?","replies":["Samo badanie pr\xf3bki trwa kilka godzin. Je\u015bli badanie trzeba powt\xf3rzy\u0107, to ocena pobranego wymazu mo\u017ce trwa\u0107 nawet kilkadziesi\u0105t godzin. Nale\u017cy doliczy\u0107 czas od pobrania do przewiezienia pr\xf3bki do laboratorium (to zale\u017cy od tego, jak daleko jest miejsce, gdzie pobrano wymaz, od najbli\u017cszego laboratorium wykonuj\u0105cego badanie). Wszystko zale\u017cy zatem od logistyki."]},{"title":"Jak cz\u0119sto wyst\u0119puj\u0105 objawy?","replies":["W 80% przypadk\xf3w choroba przebiega \u0142agodnie. Ci\u0119\u017cki przebieg choroby obserwuje si\u0119 u ok. 15\u201320% os\xf3b. Do zgon\xf3w dochodzi u 2\u20133% os\xf3b chorych. \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) szacuje, \u017ce \u015bmiertelno\u015b\u0107 poza Chinami wynosi tylko 0,7%."]},{"title":"Co to znaczy, \u017ce kto\u015b mia\u0142 kontakt z osob\u0105 zaka\u017con\u0105 koronawirusem SARS-CoV-2?","replies":["Pozostawa\u0142 w bezpo\u015brednim kontakcie z osob\u0105 chor\u0105 lub w kontakcie w odleg\u0142o\u015bci mniej ni\u017c 2 metr\xf3w przez ponad 15 minut.","Prowadzi\u0142 rozmow\u0119 z osob\u0105 z objawami choroby twarz\u0105 w twarz przez d\u0142u\u017cszy czas.","Osoba zaka\u017cona nale\u017cy do grupy najbli\u017cszych przyjaci\xf3\u0142 lub koleg\xf3w.","Osoba mieszkaj\u0105ca w tym samym gospodarstwie domowym, co osoba chora, lub w tym samym pokoju hotelowym."]},{"title":"Czy koronawirusem mo\u017cna zarazi\u0107 si\u0119 poprzez kontakt z wod\u0105, w kt\xf3rej by\u0142y osoby zaka\u017cone?","replies":["Wed\u0142ug dost\u0119pnej wiedzy naukowej transmisja wirusa odbywa si\u0119 g\u0142\xf3wnie drog\u0105 kropelkow\u0105. Istnienie niewiele dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisj\u0119 wirusa drog\u0105 fekalno-oraln\u0105. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym ryzyko zaka\u017cenia koronawirusem poprzez kontakt z wod\u0105 na basenie, z kt\xf3rego korzysta\u0142y osoby zaka\u017cone, jest niewielkie."]},{"title":"Jakie p\u0142yny dezynfekuj\u0105ce r\u0119ce s\u0105 rekomendowane?","replies":["\u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) zaleca stosowanie p\u0142yn\xf3w dezynfekuj\u0105cych na bazie alkoholu (min. 60%). Ponadto, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107 o prawid\u0142owym myciu r\u0105k wod\u0105 z myd\u0142em przez minimum 30 sekund.\\n[url]Zapoznaj sie z dok\u0142adn\u0105 instrukcj\u0105 mycia r\u0105k.|https://www.gov.pl/attachment/9acc87e5-08ed-4dc7-9985-829930c0d5c2[url]"]},{"title":"Czy osoby wyleczone mog\u0105 zara\u017ca\u0107?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych na transmisj\u0119 wirusa od ozdrowie\u0144c\xf3w. Szacuje si\u0119, \u017ce okres inkubacji wynosi od 2 do 14 dni i w tym okresie czasu istnieje ryzyko transmisji zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce by\u0107 przenoszony na obszarach o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie?","replies":["Z dotychczasowych danych wynika, \u017ce wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce si\u0119 przenosi\u0107 we wszystkich obszarach, w tym o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie. Niezale\u017cnie od klimatu, nale\u017cy stosowa\u0107 \u015brodki ochronne w przypadku zamieszkania lub podr\xf3\u017cy do obszaru z transmisj\u0105 SARS-Cov-2. Najlepszym sposobem ochrony przed SARS-Cov-2 jest cz\u0119ste mycie r\u0105k. W ten spos\xf3b eliminowane s\u0105 wirusy, kt\xf3re mog\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 na r\u0119kach i nast\u0119pnie przedosta\u0107 si\u0119 do organizmu po dotkni\u0119ciu oczu, ust lub nosa."]},{"title":"Czy koronawirus przenosi si\u0119 przez uk\u0105szenia komar\xf3w?","replies":["Do tej pory nie by\u0142o \u017cadnych informacji ani dowod\xf3w sugeruj\u0105cych, \u017ce nowy koronawirus mo\u017ce by\u0107 przenoszony przez komary. Nowy koronawirus jest wirusem uk\u0142adu oddechowego, kt\xf3ry rozprzestrzenia si\u0119 g\u0142\xf3wnie poprzez kropelki powstaj\u0105ce, gdy zara\u017cona osoba kaszle lub kicha, albo poprzez kropelki \u015bliny lub wydzieliny z nosa. Aby si\u0119 zabezpieczy\u0107, nale\u017cy cz\u0119sto my\u0107 r\u0119ce wod\u0105 i myd\u0142em oraz dezynfekowa\u0107 je p\u0142ynem na bazie alkoholu. Nale\u017cy tak\u017ce unika\u0107 bliskiego kontaktu z ka\u017cdym, kto kaszle i kicha."]},{"title":"Jak skuteczne s\u0105 skanery termiczne w wykrywaniu os\xf3b zainfekowanych nowym koronawirusem?","replies":["Skanery termiczne skutecznie wykrywaj\u0105 osoby, u kt\xf3rych wyst\u0119puje gor\u0105czka (tj. maj\u0105cych wy\u017csz\u0105 ni\u017c normalna temperatura cia\u0142a), w tym gor\u0105czka spowodowan\u0105 zaka\u017ceniem nowym koronawirusem. Skanery nie mog\u0105 jednak wykry\u0107 os\xf3b zara\u017conych, ale jeszcze niegor\u0105czkuj\u0105cych. Dzieje si\u0119 tak, poniewa\u017c zara\u017cone osoby mog\u0105 rozwin\u0105\u0107 objaw, jakim jest gor\u0105czka, \u015brednio w ci\u0105gu od 2 do 10 dni od zara\u017cenia. U cz\u0119\u015bci os\xf3b zaka\u017cenie mo\u017ce przebiega\u0107 w og\xf3le bez wyst\u0105pienia gor\u0105czki. Osoby te mog\u0105 zara\u017ca\u0107 mimo braku gor\u0105czki i nie wykryje ich skaner termiczny."]},{"title":"Czym jest koronawirus?","replies":["Jest to wirus RNA os\u0142oni\u0119ty b\u0142on\u0105 t\u0142uszczow\u0105 (lipidow\u0105). Dzi\u0119ki takiej budowie mo\u017cna mu zapobiega\u0107 przez zastosowanie \u015brodk\xf3w chemicznych, takich jak zwyk\u0142e myd\u0142o, alkohol min. 60-70%, preparaty do dezynfekcji i inne wirusob\xf3jcze."]},{"title":"Jak\u0105 chorob\u0119 wywo\u0142uje koronawirus?","replies":["Nowy koronawirus SARS-Cov-2 wywo\u0142uje chorob\u0119 o nazwie COVID-19. Najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105ce objawy choroby to gor\u0105czka, kaszel, duszno\u015b\u0107, problemy z oddychaniem. Chorobie mog\u0105 towarzyszy\u0107 b\xf3le mi\u0119\u015bni i zm\u0119czenie."]},{"title":"Na czym polega leczenie?","replies":["Decyzj\u0119 o sposobie leczenia podejmuje lekarz. Leczenie jest wy\u0142\u0105cznie objawowe, czyli polega na leczeniu objaw\xf3w choroby, takich jak gor\u0105czka lub problemy z oddychaniem. W literaturze naukowej opisuje si\u0119 przypadki skutecznego wyleczenia pacjent\xf3w zaka\u017conych koronawirusem za pomoc\u0105 dotychczas znanych lek\xf3w. 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy s\u0105 jakie\u015b specjalne leki zapobiegaj\u0105ce nowemu koronawirusowi lub lecz\u0105ce go?","replies":["Do tej pory nie ma konkretnego leku zalecanego do zapobiegania lub leczenia nowego koronawirusa. Osoby zaka\u017cone wirusem otrzymuj\u0105 leczenie objawowe oraz leczenie ewentualnych powik\u0142a\u0144 bakteryjnych. Jednocze\u015bnie 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy antybiotyki s\u0105 skuteczne w zapobieganiu nowemu\xa0koronawirusowi\xa0i\xa0w\xa0jego\xa0leczeniu?","replies":["Nie, antybiotyki dzia\u0142aj\u0105 przeciwko bakteriom, ale nie dzia\u0142aj\u0105 przeciwko wirusom. Nowy koronawirus jest wirusem, dlatego antybiotyki nie powinny by\u0107 stosowane jako \u015brodek zapobiegawczy lub leczniczy. Osoby hospitalizowany z powodu koronawirusa mog\u0105 otrzymywa\u0107 antybiotyki, je\u015bli wyst\u0105pi zaka\u017cenie bakteryjne, wt\xf3rne w stosunku do wirusowego."]},{"title":"Czy w ci\u0105gu\xa014 dni rozwoju wirusa pacjent ju\u017c zara\u017ca?","replies":["Wed\u0142ug \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) okres inkubacji, czyli okres od zara\u017cenia pacjenta a pocz\u0105tkiem wyst\u0119powania u niego objaw\xf3w, w przypadku wirusa powoduj\u0105cego COVID-19 waha si\u0119 pomi\u0119dzy 1-14 dni, najcz\u0119\u015bciej jest to oko\u0142o 5 dni (WHO zastrzega, \u017ce informacje te mog\u0105 by\u0107 akutalizowane, w miar\u0119 sp\u0142ywania danych). Natomiast u cz\u0119\u015bci zara\u017conych objawy mog\u0105 w og\xf3le nie wyst\u0119powa\u0107. Niestety osoby bez objaw\xf3w mog\u0105 by\u0107 \u017ar\xf3d\u0142em zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy zara\u017cona kobieta w ci\u0105\u017cy mo\u017ce przekaza\u0107 wirusa nienarodzonemu dziecku lub podczas porodu?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisje wirusa SARS-CoV-2 od matki do p\u0142odu. Dost\u0119pne badania naukowe w\u015br\xf3d noworodk\xf3w urodzonych przez matki z COVID-19 wskazuj\u0105, \u017ce \u017cadne z noworodk\xf3w nie mia\u0142o wyniku pozytywnego na obecno\u015b\u0107 wirusa powoduj\u0105cego COVID-19. Dodatkowo nie stwierdzono wirusa w pr\xf3bkach p\u0142ynu owodniowego ani w mleku matki. Niemniej jednak, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107, \u017ce ka\u017cde zagro\u017cenie dla zdrowia i \u017cycia ci\u0119\u017carnej kobiety jest r\xf3wnie\u017c zagro\u017ceniem dla zdrowia i \u017cycia jej nienarodzonego dziecka. Nawet je\u015bli wirus nie zostanie przeniesiony na p\u0142\xf3d lub noworodka, pogorszenie stanu zdrowia matki, spowodowane przez chorob\u0119, mo\u017ce zagrozi\u0107 \u017cyciu i zdrowiu jej nienarodzonego dziecka. Dlatego, w przypadku wyst\u0105pienia niepokoj\u0105cych objaw\xf3w, zw\u0142aszcza w przypadku kobiety ci\u0119\u017carnej, zalecane jest poszukanie pomocy medycznej."]},{"title":"Czy osoby starsze i m\u0142odsze s\u0105 na r\xf3wnie podatne na koronawirusa?","replies":["Ludzie w ka\u017cdym wieku mog\u0105 zosta\u0107 zainfekowani przez nowy koronawirus. Osoby starsze, a tak\u017ce osoby z istniej\u0105cymi schorzeniami przewlek\u0142ymi (takimi jak astma, cukrzyca, choroby serca) wydaj\u0105 si\u0119 bardziej podatne ma wyst\u0105pienie ci\u0119\u017cszych objaw\xf3w choroby. WHO zaleca osobom w ka\u017cdym wieku podj\u0119cie krok\xf3w w celu ochrony przed wirusem, np. poprzez przestrzeganie zasad higieny r\u0105k i higieny dr\xf3g oddechowych."]},{"title":"Gdzie znajd\u0119 aktualne informacje dotycz\u0105ce liczby chorych w Polsce?","replies":["Na stronie gov.pl/koronawirus znajdziesz [url]map\u0119 zara\u017ce\u0144 koronawirusem|https://www.gov.pl/web/koronawirus/wykaz-zarazen-koronawirusem-sars-cov-2[url]. Dane tam zamieszczane pochodz\u0105 z Ministerstwa Zdrowia i s\u0105 na bie\u017c\u0105co aktualizowane."]},{"title":"Ile si\u0119 czeka na wyniki testu koronawirusa?","replies":["Samo badanie pr\xf3bki trwa kilka godzin. Je\u015bli badanie trzeba powt\xf3rzy\u0107, to ocena pobranego wymazu mo\u017ce trwa\u0107 nawet kilkadziesi\u0105t godzin. Nale\u017cy doliczy\u0107 czas od pobrania do przewiezienia pr\xf3bki do laboratorium (to zale\u017cy od tego, jak daleko jest miejsce, gdzie pobrano wymaz, od najbli\u017cszego laboratorium wykonuj\u0105cego badanie). Wszystko zale\u017cy zatem od logistyki."]},{"title":"Jak cz\u0119sto wyst\u0119puj\u0105 objawy?","replies":["W 80% przypadk\xf3w choroba przebiega \u0142agodnie. Ci\u0119\u017cki przebieg choroby obserwuje si\u0119 u ok. 15\u201320% os\xf3b. Do zgon\xf3w dochodzi u 2\u20133% os\xf3b chorych. \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) szacuje, \u017ce \u015bmiertelno\u015b\u0107 poza Chinami wynosi tylko 0,7%."]},{"title":"Co to znaczy, \u017ce kto\u015b mia\u0142 kontakt z osob\u0105 zaka\u017con\u0105 koronawirusem SARS-CoV-2?","replies":["Pozostawa\u0142 w bezpo\u015brednim kontakcie z osob\u0105 chor\u0105 lub w kontakcie w odleg\u0142o\u015bci mniej ni\u017c 2 metr\xf3w przez ponad 15 minut.","Prowadzi\u0142 rozmow\u0119 z osob\u0105 z objawami choroby twarz\u0105 w twarz przez d\u0142u\u017cszy czas.","Osoba zaka\u017cona nale\u017cy do grupy najbli\u017cszych przyjaci\xf3\u0142 lub koleg\xf3w.","Osoba mieszkaj\u0105ca w tym samym gospodarstwie domowym, co osoba chora, lub w tym samym pokoju hotelowym."]},{"title":"Czy koronawirusem mo\u017cna zarazi\u0107 si\u0119 poprzez kontakt z wod\u0105, w kt\xf3rej by\u0142y osoby zaka\u017cone?","replies":["Wed\u0142ug dost\u0119pnej wiedzy naukowej transmisja wirusa odbywa si\u0119 g\u0142\xf3wnie drog\u0105 kropelkow\u0105. Istnienie niewiele dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisj\u0119 wirusa drog\u0105 fekalno-oraln\u0105. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym ryzyko zaka\u017cenia koronawirusem poprzez kontakt z wod\u0105 na basenie, z kt\xf3rego korzysta\u0142y osoby zaka\u017cone, jest niewielkie."]},{"title":"Jakie p\u0142yny dezynfekuj\u0105ce r\u0119ce s\u0105 rekomendowane?","replies":["\u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) zaleca stosowanie p\u0142yn\xf3w dezynfekuj\u0105cych na bazie alkoholu (min. 60%). Ponadto, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107 o prawid\u0142owym myciu r\u0105k wod\u0105 z myd\u0142em przez minimum 30 sekund.\\n[url]Zapoznaj sie z dok\u0142adn\u0105 instrukcj\u0105 mycia r\u0105k.|https://www.gov.pl/attachment/9acc87e5-08ed-4dc7-9985-829930c0d5c2[url]"]},{"title":"Czy osoby wyleczone mog\u0105 zara\u017ca\u0107?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych na transmisj\u0119 wirusa od ozdrowie\u0144c\xf3w. Szacuje si\u0119, \u017ce okres inkubacji wynosi od 2 do 14 dni i w tym okresie czasu istnieje ryzyko transmisji zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce by\u0107 przenoszony na obszarach o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie?","replies":["Z dotychczasowych danych wynika, \u017ce wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce si\u0119 przenosi\u0107 we wszystkich obszarach, w tym o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie. Niezale\u017cnie od klimatu, nale\u017cy stosowa\u0107 \u015brodki ochronne w przypadku zamieszkania lub podr\xf3\u017cy do obszaru z transmisj\u0105 SARS-Cov-2. Najlepszym sposobem ochrony przed SARS-Cov-2 jest cz\u0119ste mycie r\u0105k. W ten spos\xf3b eliminowane s\u0105 wirusy, kt\xf3re mog\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 na r\u0119kach i nast\u0119pnie przedosta\u0107 si\u0119 do organizmu po dotkni\u0119ciu oczu, ust lub nosa."]},{"title":"Czy koronawirus przenosi si\u0119 przez uk\u0105szenia komar\xf3w?","replies":["Do tej pory nie by\u0142o \u017cadnych informacji ani dowod\xf3w sugeruj\u0105cych, \u017ce nowy koronawirus mo\u017ce by\u0107 przenoszony przez komary. Nowy koronawirus jest wirusem uk\u0142adu oddechowego, kt\xf3ry rozprzestrzenia si\u0119 g\u0142\xf3wnie poprzez kropelki powstaj\u0105ce, gdy zara\u017cona osoba kaszle lub kicha, albo poprzez kropelki \u015bliny lub wydzieliny z nosa. Aby si\u0119 zabezpieczy\u0107, nale\u017cy cz\u0119sto my\u0107 r\u0119ce wod\u0105 i myd\u0142em oraz dezynfekowa\u0107 je p\u0142ynem na bazie alkoholu. Nale\u017cy tak\u017ce unika\u0107 bliskiego kontaktu z ka\u017cdym, kto kaszle i kicha."]},{"title":"Jak skuteczne s\u0105 skanery termiczne w wykrywaniu os\xf3b zainfekowanych nowym koronawirusem?","replies":["Skanery termiczne skutecznie wykrywaj\u0105 osoby, u kt\xf3rych wyst\u0119puje gor\u0105czka (tj. maj\u0105cych wy\u017csz\u0105 ni\u017c normalna temperatura cia\u0142a), w tym gor\u0105czka spowodowan\u0105 zaka\u017ceniem nowym koronawirusem. Skanery nie mog\u0105 jednak wykry\u0107 os\xf3b zara\u017conych, ale jeszcze niegor\u0105czkuj\u0105cych. Dzieje si\u0119 tak, poniewa\u017c zara\u017cone osoby mog\u0105 rozwin\u0105\u0107 objaw, jakim jest gor\u0105czka, \u015brednio w ci\u0105gu od 2 do 10 dni od zara\u017cenia. U cz\u0119\u015bci os\xf3b zaka\u017cenie mo\u017ce przebiega\u0107 w og\xf3le bez wyst\u0105pienia gor\u0105czki. Osoby te mog\u0105 zara\u017ca\u0107 mimo braku gor\u0105czki i nie wykryje ich skaner termiczny."]},{"title":"Czym jest koronawirus?","replies":["Jest to wirus RNA os\u0142oni\u0119ty b\u0142on\u0105 t\u0142uszczow\u0105 (lipidow\u0105). Dzi\u0119ki takiej budowie mo\u017cna mu zapobiega\u0107 przez zastosowanie \u015brodk\xf3w chemicznych, takich jak zwyk\u0142e myd\u0142o, alkohol min. 60-70%, preparaty do dezynfekcji i inne wirusob\xf3jcze."]},{"title":"Jak\u0105 chorob\u0119 wywo\u0142uje koronawirus?","replies":["Nowy koronawirus SARS-Cov-2 wywo\u0142uje chorob\u0119 o nazwie COVID-19. Najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105ce objawy choroby to gor\u0105czka, kaszel, duszno\u015b\u0107, problemy z oddychaniem. Chorobie mog\u0105 towarzyszy\u0107 b\xf3le mi\u0119\u015bni i zm\u0119czenie."]},{"title":"Na czym polega leczenie?","replies":["Decyzj\u0119 o sposobie leczenia podejmuje lekarz. Leczenie jest wy\u0142\u0105cznie objawowe, czyli polega na leczeniu objaw\xf3w choroby, takich jak gor\u0105czka lub problemy z oddychaniem. W literaturze naukowej opisuje si\u0119 przypadki skutecznego wyleczenia pacjent\xf3w zaka\u017conych koronawirusem za pomoc\u0105 dotychczas znanych lek\xf3w. 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy s\u0105 jakie\u015b specjalne leki zapobiegaj\u0105ce nowemu koronawirusowi lub lecz\u0105ce go?","replies":["Do tej pory nie ma konkretnego leku zalecanego do zapobiegania lub leczenia nowego koronawirusa. Osoby zaka\u017cone wirusem otrzymuj\u0105 leczenie objawowe oraz leczenie ewentualnych powik\u0142a\u0144 bakteryjnych. Jednocze\u015bnie 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy antybiotyki s\u0105 skuteczne w zapobieganiu nowemu\xa0koronawirusowi\xa0i\xa0w\xa0jego\xa0leczeniu?","replies":["Nie, antybiotyki dzia\u0142aj\u0105 przeciwko bakteriom, ale nie dzia\u0142aj\u0105 przeciwko wirusom. Nowy koronawirus jest wirusem, dlatego antybiotyki nie powinny by\u0107 stosowane jako \u015brodek zapobiegawczy lub leczniczy. Osoby hospitalizowany z powodu koronawirusa mog\u0105 otrzymywa\u0107 antybiotyki, je\u015bli wyst\u0105pi zaka\u017cenie bakteryjne, wt\xf3rne w stosunku do wirusowego."]},{"title":"Czy w ci\u0105gu\xa014 dni rozwoju wirusa pacjent ju\u017c zara\u017ca?","replies":["Wed\u0142ug \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) okres inkubacji, czyli okres od zara\u017cenia pacjenta a pocz\u0105tkiem wyst\u0119powania u niego objaw\xf3w, w przypadku wirusa powoduj\u0105cego COVID-19 waha si\u0119 pomi\u0119dzy 1-14 dni, najcz\u0119\u015bciej jest to oko\u0142o 5 dni (WHO zastrzega, \u017ce informacje te mog\u0105 by\u0107 akutalizowane, w miar\u0119 sp\u0142ywania danych). Natomiast u cz\u0119\u015bci zara\u017conych objawy mog\u0105 w og\xf3le nie wyst\u0119powa\u0107. Niestety osoby bez objaw\xf3w mog\u0105 by\u0107 \u017ar\xf3d\u0142em zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy zara\u017cona kobieta w ci\u0105\u017cy mo\u017ce przekaza\u0107 wirusa nienarodzonemu dziecku lub podczas porodu?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisje wirusa SARS-CoV-2 od matki do p\u0142odu. Dost\u0119pne badania naukowe w\u015br\xf3d noworodk\xf3w urodzonych przez matki z COVID-19 wskazuj\u0105, \u017ce \u017cadne z noworodk\xf3w nie mia\u0142o wyniku pozytywnego na obecno\u015b\u0107 wirusa powoduj\u0105cego COVID-19. Dodatkowo nie stwierdzono wirusa w pr\xf3bkach p\u0142ynu owodniowego ani w mleku matki. Niemniej jednak, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107, \u017ce ka\u017cde zagro\u017cenie dla zdrowia i \u017cycia ci\u0119\u017carnej kobiety jest r\xf3wnie\u017c zagro\u017ceniem dla zdrowia i \u017cycia jej nienarodzonego dziecka. Nawet je\u015bli wirus nie zostanie przeniesiony na p\u0142\xf3d lub noworodka, pogorszenie stanu zdrowia matki, spowodowane przez chorob\u0119, mo\u017ce zagrozi\u0107 \u017cyciu i zdrowiu jej nienarodzonego dziecka. Dlatego, w przypadku wyst\u0105pienia niepokoj\u0105cych objaw\xf3w, zw\u0142aszcza w przypadku kobiety ci\u0119\u017carnej, zalecane jest poszukanie pomocy medycznej."]},{"title":"Czy osoby starsze i m\u0142odsze s\u0105 na r\xf3wnie podatne na koronawirusa?","replies":["Ludzie w ka\u017cdym wieku mog\u0105 zosta\u0107 zainfekowani przez nowy koronawirus. Osoby starsze, a tak\u017ce osoby z istniej\u0105cymi schorzeniami przewlek\u0142ymi (takimi jak astma, cukrzyca, choroby serca) wydaj\u0105 si\u0119 bardziej podatne ma wyst\u0105pienie ci\u0119\u017cszych objaw\xf3w choroby. WHO zaleca osobom w ka\u017cdym wieku podj\u0119cie krok\xf3w w celu ochrony przed wirusem, np. poprzez przestrzeganie zasad higieny r\u0105k i higieny dr\xf3g oddechowych."]},{"title":"Gdzie znajd\u0119 aktualne informacje dotycz\u0105ce liczby chorych w Polsce?","replies":["Na stronie gov.pl/koronawirus znajdziesz [url]map\u0119 zara\u017ce\u0144 koronawirusem|https://www.gov.pl/web/koronawirus/wykaz-zarazen-koronawirusem-sars-cov-2[url]. Dane tam zamieszczane pochodz\u0105 z Ministerstwa Zdrowia i s\u0105 na bie\u017c\u0105co aktualizowane."]},{"title":"Ile si\u0119 czeka na wyniki testu koronawirusa?","replies":["Samo badanie pr\xf3bki trwa kilka godzin. Je\u015bli badanie trzeba powt\xf3rzy\u0107, to ocena pobranego wymazu mo\u017ce trwa\u0107 nawet kilkadziesi\u0105t godzin. Nale\u017cy doliczy\u0107 czas od pobrania do przewiezienia pr\xf3bki do laboratorium (to zale\u017cy od tego, jak daleko jest miejsce, gdzie pobrano wymaz, od najbli\u017cszego laboratorium wykonuj\u0105cego badanie). Wszystko zale\u017cy zatem od logistyki."]},{"title":"Jak cz\u0119sto wyst\u0119puj\u0105 objawy?","replies":["W 80% przypadk\xf3w choroba przebiega \u0142agodnie. Ci\u0119\u017cki przebieg choroby obserwuje si\u0119 u ok. 15\u201320% os\xf3b. Do zgon\xf3w dochodzi u 2\u20133% os\xf3b chorych. \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) szacuje, \u017ce \u015bmiertelno\u015b\u0107 poza Chinami wynosi tylko 0,7%."]},{"title":"Co to znaczy, \u017ce kto\u015b mia\u0142 kontakt z osob\u0105 zaka\u017con\u0105 koronawirusem SARS-CoV-2?","replies":["Pozostawa\u0142 w bezpo\u015brednim kontakcie z osob\u0105 chor\u0105 lub w kontakcie w odleg\u0142o\u015bci mniej ni\u017c 2 metr\xf3w przez ponad 15 minut.","Prowadzi\u0142 rozmow\u0119 z osob\u0105 z objawami choroby twarz\u0105 w twarz przez d\u0142u\u017cszy czas.","Osoba zaka\u017cona nale\u017cy do grupy najbli\u017cszych przyjaci\xf3\u0142 lub koleg\xf3w.","Osoba mieszkaj\u0105ca w tym samym gospodarstwie domowym, co osoba chora, lub w tym samym pokoju hotelowym."]},{"title":"Czy koronawirusem mo\u017cna zarazi\u0107 si\u0119 poprzez kontakt z wod\u0105, w kt\xf3rej by\u0142y osoby zaka\u017cone?","replies":["Wed\u0142ug dost\u0119pnej wiedzy naukowej transmisja wirusa odbywa si\u0119 g\u0142\xf3wnie drog\u0105 kropelkow\u0105. Istnienie niewiele dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisj\u0119 wirusa drog\u0105 fekalno-oraln\u0105. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym ryzyko zaka\u017cenia koronawirusem poprzez kontakt z wod\u0105 na basenie, z kt\xf3rego korzysta\u0142y osoby zaka\u017cone, jest niewielkie."]},{"title":"Jakie p\u0142yny dezynfekuj\u0105ce r\u0119ce s\u0105 rekomendowane?","replies":["\u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) zaleca stosowanie p\u0142yn\xf3w dezynfekuj\u0105cych na bazie alkoholu (min. 60%). Ponadto, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107 o prawid\u0142owym myciu r\u0105k wod\u0105 z myd\u0142em przez minimum 30 sekund.\\n[url]Zapoznaj sie z dok\u0142adn\u0105 instrukcj\u0105 mycia r\u0105k.|https://www.gov.pl/attachment/9acc87e5-08ed-4dc7-9985-829930c0d5c2[url]"]},{"title":"Czy osoby wyleczone mog\u0105 zara\u017ca\u0107?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych na transmisj\u0119 wirusa od ozdrowie\u0144c\xf3w. Szacuje si\u0119, \u017ce okres inkubacji wynosi od 2 do 14 dni i w tym okresie czasu istnieje ryzyko transmisji zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce by\u0107 przenoszony na obszarach o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie?","replies":["Z dotychczasowych danych wynika, \u017ce wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce si\u0119 przenosi\u0107 we wszystkich obszarach, w tym o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie. Niezale\u017cnie od klimatu, nale\u017cy stosowa\u0107 \u015brodki ochronne w przypadku zamieszkania lub podr\xf3\u017cy do obszaru z transmisj\u0105 SARS-Cov-2. Najlepszym sposobem ochrony przed SARS-Cov-2 jest cz\u0119ste mycie r\u0105k. W ten spos\xf3b eliminowane s\u0105 wirusy, kt\xf3re mog\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 na r\u0119kach i nast\u0119pnie przedosta\u0107 si\u0119 do organizmu po dotkni\u0119ciu oczu, ust lub nosa."]},{"title":"Czy koronawirus przenosi si\u0119 przez uk\u0105szenia komar\xf3w?","replies":["Do tej pory nie by\u0142o \u017cadnych informacji ani dowod\xf3w sugeruj\u0105cych, \u017ce nowy koronawirus mo\u017ce by\u0107 przenoszony przez komary. Nowy koronawirus jest wirusem uk\u0142adu oddechowego, kt\xf3ry rozprzestrzenia si\u0119 g\u0142\xf3wnie poprzez kropelki powstaj\u0105ce, gdy zara\u017cona osoba kaszle lub kicha, albo poprzez kropelki \u015bliny lub wydzieliny z nosa. Aby si\u0119 zabezpieczy\u0107, nale\u017cy cz\u0119sto my\u0107 r\u0119ce wod\u0105 i myd\u0142em oraz dezynfekowa\u0107 je p\u0142ynem na bazie alkoholu. Nale\u017cy tak\u017ce unika\u0107 bliskiego kontaktu z ka\u017cdym, kto kaszle i kicha."]},{"title":"Jak skuteczne s\u0105 skanery termiczne w wykrywaniu os\xf3b zainfekowanych nowym koronawirusem?","replies":["Skanery termiczne skutecznie wykrywaj\u0105 osoby, u kt\xf3rych wyst\u0119puje gor\u0105czka (tj. maj\u0105cych wy\u017csz\u0105 ni\u017c normalna temperatura cia\u0142a), w tym gor\u0105czka spowodowan\u0105 zaka\u017ceniem nowym koronawirusem. Skanery nie mog\u0105 jednak wykry\u0107 os\xf3b zara\u017conych, ale jeszcze niegor\u0105czkuj\u0105cych. Dzieje si\u0119 tak, poniewa\u017c zara\u017cone osoby mog\u0105 rozwin\u0105\u0107 objaw, jakim jest gor\u0105czka, \u015brednio w ci\u0105gu od 2 do 10 dni od zara\u017cenia. U cz\u0119\u015bci os\xf3b zaka\u017cenie mo\u017ce przebiega\u0107 w og\xf3le bez wyst\u0105pienia gor\u0105czki. Osoby te mog\u0105 zara\u017ca\u0107 mimo braku gor\u0105czki i nie wykryje ich skaner termiczny."]},{"title":"Czym jest koronawirus?","replies":["Jest to wirus RNA os\u0142oni\u0119ty b\u0142on\u0105 t\u0142uszczow\u0105 (lipidow\u0105). Dzi\u0119ki takiej budowie mo\u017cna mu zapobiega\u0107 przez zastosowanie \u015brodk\xf3w chemicznych, takich jak zwyk\u0142e myd\u0142o, alkohol min. 60-70%, preparaty do dezynfekcji i inne wirusob\xf3jcze."]},{"title":"Jak\u0105 chorob\u0119 wywo\u0142uje koronawirus?","replies":["Nowy koronawirus SARS-Cov-2 wywo\u0142uje chorob\u0119 o nazwie COVID-19. Najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105ce objawy choroby to gor\u0105czka, kaszel, duszno\u015b\u0107, problemy z oddychaniem. Chorobie mog\u0105 towarzyszy\u0107 b\xf3le mi\u0119\u015bni i zm\u0119czenie."]},{"title":"Na czym polega leczenie?","replies":["Decyzj\u0119 o sposobie leczenia podejmuje lekarz. Leczenie jest wy\u0142\u0105cznie objawowe, czyli polega na leczeniu objaw\xf3w choroby, takich jak gor\u0105czka lub problemy z oddychaniem. W literaturze naukowej opisuje si\u0119 przypadki skutecznego wyleczenia pacjent\xf3w zaka\u017conych koronawirusem za pomoc\u0105 dotychczas znanych lek\xf3w. 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy s\u0105 jakie\u015b specjalne leki zapobiegaj\u0105ce nowemu koronawirusowi lub lecz\u0105ce go?","replies":["Do tej pory nie ma konkretnego leku zalecanego do zapobiegania lub leczenia nowego koronawirusa. Osoby zaka\u017cone wirusem otrzymuj\u0105 leczenie objawowe oraz leczenie ewentualnych powik\u0142a\u0144 bakteryjnych. Jednocze\u015bnie 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy antybiotyki s\u0105 skuteczne w zapobieganiu nowemu\xa0koronawirusowi\xa0i\xa0w\xa0jego\xa0leczeniu?","replies":["Nie, antybiotyki dzia\u0142aj\u0105 przeciwko bakteriom, ale nie dzia\u0142aj\u0105 przeciwko wirusom. Nowy koronawirus jest wirusem, dlatego antybiotyki nie powinny by\u0107 stosowane jako \u015brodek zapobiegawczy lub leczniczy. Osoby hospitalizowany z powodu koronawirusa mog\u0105 otrzymywa\u0107 antybiotyki, je\u015bli wyst\u0105pi zaka\u017cenie bakteryjne, wt\xf3rne w stosunku do wirusowego."]},{"title":"Czy w ci\u0105gu\xa014 dni rozwoju wirusa pacjent ju\u017c zara\u017ca?","replies":["Wed\u0142ug \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) okres inkubacji, czyli okres od zara\u017cenia pacjenta a pocz\u0105tkiem wyst\u0119powania u niego objaw\xf3w, w przypadku wirusa powoduj\u0105cego COVID-19 waha si\u0119 pomi\u0119dzy 1-14 dni, najcz\u0119\u015bciej jest to oko\u0142o 5 dni (WHO zastrzega, \u017ce informacje te mog\u0105 by\u0107 akutalizowane, w miar\u0119 sp\u0142ywania danych). Natomiast u cz\u0119\u015bci zara\u017conych objawy mog\u0105 w og\xf3le nie wyst\u0119powa\u0107. Niestety osoby bez objaw\xf3w mog\u0105 by\u0107 \u017ar\xf3d\u0142em zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy zara\u017cona kobieta w ci\u0105\u017cy mo\u017ce przekaza\u0107 wirusa nienarodzonemu dziecku lub podczas porodu?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisje wirusa SARS-CoV-2 od matki do p\u0142odu. Dost\u0119pne badania naukowe w\u015br\xf3d noworodk\xf3w urodzonych przez matki z COVID-19 wskazuj\u0105, \u017ce \u017cadne z noworodk\xf3w nie mia\u0142o wyniku pozytywnego na obecno\u015b\u0107 wirusa powoduj\u0105cego COVID-19. Dodatkowo nie stwierdzono wirusa w pr\xf3bkach p\u0142ynu owodniowego ani w mleku matki. Niemniej jednak, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107, \u017ce ka\u017cde zagro\u017cenie dla zdrowia i \u017cycia ci\u0119\u017carnej kobiety jest r\xf3wnie\u017c zagro\u017ceniem dla zdrowia i \u017cycia jej nienarodzonego dziecka. Nawet je\u015bli wirus nie zostanie przeniesiony na p\u0142\xf3d lub noworodka, pogorszenie stanu zdrowia matki, spowodowane przez chorob\u0119, mo\u017ce zagrozi\u0107 \u017cyciu i zdrowiu jej nienarodzonego dziecka. Dlatego, w przypadku wyst\u0105pienia niepokoj\u0105cych objaw\xf3w, zw\u0142aszcza w przypadku kobiety ci\u0119\u017carnej, zalecane jest poszukanie pomocy medycznej."]},{"title":"Czy osoby starsze i m\u0142odsze s\u0105 na r\xf3wnie podatne na koronawirusa?","replies":["Ludzie w ka\u017cdym wieku mog\u0105 zosta\u0107 zainfekowani przez nowy koronawirus. Osoby starsze, a tak\u017ce osoby z istniej\u0105cymi schorzeniami przewlek\u0142ymi (takimi jak astma, cukrzyca, choroby serca) wydaj\u0105 si\u0119 bardziej podatne ma wyst\u0105pienie ci\u0119\u017cszych objaw\xf3w choroby. WHO zaleca osobom w ka\u017cdym wieku podj\u0119cie krok\xf3w w celu ochrony przed wirusem, np. poprzez przestrzeganie zasad higieny r\u0105k i higieny dr\xf3g oddechowych."]},{"title":"Gdzie znajd\u0119 aktualne informacje dotycz\u0105ce liczby chorych w Polsce?","replies":["Na stronie gov.pl/koronawirus znajdziesz [url]map\u0119 zara\u017ce\u0144 koronawirusem|https://www.gov.pl/web/koronawirus/wykaz-zarazen-koronawirusem-sars-cov-2[url]. Dane tam zamieszczane pochodz\u0105 z Ministerstwa Zdrowia i s\u0105 na bie\u017c\u0105co aktualizowane."]},{"title":"Ile si\u0119 czeka na wyniki testu koronawirusa?","replies":["Samo badanie pr\xf3bki trwa kilka godzin. Je\u015bli badanie trzeba powt\xf3rzy\u0107, to ocena pobranego wymazu mo\u017ce trwa\u0107 nawet kilkadziesi\u0105t godzin. Nale\u017cy doliczy\u0107 czas od pobrania do przewiezienia pr\xf3bki do laboratorium (to zale\u017cy od tego, jak daleko jest miejsce, gdzie pobrano wymaz, od najbli\u017cszego laboratorium wykonuj\u0105cego badanie). Wszystko zale\u017cy zatem od logistyki."]},{"title":"Jak cz\u0119sto wyst\u0119puj\u0105 objawy?","replies":["W 80% przypadk\xf3w choroba przebiega \u0142agodnie. Ci\u0119\u017cki przebieg choroby obserwuje si\u0119 u ok. 15\u201320% os\xf3b. Do zgon\xf3w dochodzi u 2\u20133% os\xf3b chorych. \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) szacuje, \u017ce \u015bmiertelno\u015b\u0107 poza Chinami wynosi tylko 0,7%."]},{"title":"Co to znaczy, \u017ce kto\u015b mia\u0142 kontakt z osob\u0105 zaka\u017con\u0105 koronawirusem SARS-CoV-2?","replies":["Pozostawa\u0142 w bezpo\u015brednim kontakcie z osob\u0105 chor\u0105 lub w kontakcie w odleg\u0142o\u015bci mniej ni\u017c 2 metr\xf3w przez ponad 15 minut.","Prowadzi\u0142 rozmow\u0119 z osob\u0105 z objawami choroby twarz\u0105 w twarz przez d\u0142u\u017cszy czas.","Osoba zaka\u017cona nale\u017cy do grupy najbli\u017cszych przyjaci\xf3\u0142 lub koleg\xf3w.","Osoba mieszkaj\u0105ca w tym samym gospodarstwie domowym, co osoba chora, lub w tym samym pokoju hotelowym."]},{"title":"Czy koronawirusem mo\u017cna zarazi\u0107 si\u0119 poprzez kontakt z wod\u0105, w kt\xf3rej by\u0142y osoby zaka\u017cone?","replies":["Wed\u0142ug dost\u0119pnej wiedzy naukowej transmisja wirusa odbywa si\u0119 g\u0142\xf3wnie drog\u0105 kropelkow\u0105. Istnienie niewiele dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisj\u0119 wirusa drog\u0105 fekalno-oraln\u0105. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym ryzyko zaka\u017cenia koronawirusem poprzez kontakt z wod\u0105 na basenie, z kt\xf3rego korzysta\u0142y osoby zaka\u017cone, jest niewielkie."]},{"title":"Jakie p\u0142yny dezynfekuj\u0105ce r\u0119ce s\u0105 rekomendowane?","replies":["\u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) zaleca stosowanie p\u0142yn\xf3w dezynfekuj\u0105cych na bazie alkoholu (min. 60%). Ponadto, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107 o prawid\u0142owym myciu r\u0105k wod\u0105 z myd\u0142em przez minimum 30 sekund.\\n[url]Zapoznaj sie z dok\u0142adn\u0105 instrukcj\u0105 mycia r\u0105k.|https://www.gov.pl/attachment/9acc87e5-08ed-4dc7-9985-829930c0d5c2[url]"]},{"title":"Czy osoby wyleczone mog\u0105 zara\u017ca\u0107?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych na transmisj\u0119 wirusa od ozdrowie\u0144c\xf3w. Szacuje si\u0119, \u017ce okres inkubacji wynosi od 2 do 14 dni i w tym okresie czasu istnieje ryzyko transmisji zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce by\u0107 przenoszony na obszarach o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie?","replies":["Z dotychczasowych danych wynika, \u017ce wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce si\u0119 przenosi\u0107 we wszystkich obszarach, w tym o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie. Niezale\u017cnie od klimatu, nale\u017cy stosowa\u0107 \u015brodki ochronne w przypadku zamieszkania lub podr\xf3\u017cy do obszaru z transmisj\u0105 SARS-Cov-2. Najlepszym sposobem ochrony przed SARS-Cov-2 jest cz\u0119ste mycie r\u0105k. W ten spos\xf3b eliminowane s\u0105 wirusy, kt\xf3re mog\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 na r\u0119kach i nast\u0119pnie przedosta\u0107 si\u0119 do organizmu po dotkni\u0119ciu oczu, ust lub nosa."]},{"title":"Czy koronawirus przenosi si\u0119 przez uk\u0105szenia komar\xf3w?","replies":["Do tej pory nie by\u0142o \u017cadnych informacji ani dowod\xf3w sugeruj\u0105cych, \u017ce nowy koronawirus mo\u017ce by\u0107 przenoszony przez komary. Nowy koronawirus jest wirusem uk\u0142adu oddechowego, kt\xf3ry rozprzestrzenia si\u0119 g\u0142\xf3wnie poprzez kropelki powstaj\u0105ce, gdy zara\u017cona osoba kaszle lub kicha, albo poprzez kropelki \u015bliny lub wydzieliny z nosa. Aby si\u0119 zabezpieczy\u0107, nale\u017cy cz\u0119sto my\u0107 r\u0119ce wod\u0105 i myd\u0142em oraz dezynfekowa\u0107 je p\u0142ynem na bazie alkoholu. Nale\u017cy tak\u017ce unika\u0107 bliskiego kontaktu z ka\u017cdym, kto kaszle i kicha."]},{"title":"Jak skuteczne s\u0105 skanery termiczne w wykrywaniu os\xf3b zainfekowanych nowym koronawirusem?","replies":["Skanery termiczne skutecznie wykrywaj\u0105 osoby, u kt\xf3rych wyst\u0119puje gor\u0105czka (tj. maj\u0105cych wy\u017csz\u0105 ni\u017c normalna temperatura cia\u0142a), w tym gor\u0105czka spowodowan\u0105 zaka\u017ceniem nowym koronawirusem. Skanery nie mog\u0105 jednak wykry\u0107 os\xf3b zara\u017conych, ale jeszcze niegor\u0105czkuj\u0105cych. Dzieje si\u0119 tak, poniewa\u017c zara\u017cone osoby mog\u0105 rozwin\u0105\u0107 objaw, jakim jest gor\u0105czka, \u015brednio w ci\u0105gu od 2 do 10 dni od zara\u017cenia. U cz\u0119\u015bci os\xf3b zaka\u017cenie mo\u017ce przebiega\u0107 w og\xf3le bez wyst\u0105pienia gor\u0105czki. Osoby te mog\u0105 zara\u017ca\u0107 mimo braku gor\u0105czki i nie wykryje ich skaner termiczny."]},{"title":"Czym jest koronawirus?","replies":["Jest to wirus RNA os\u0142oni\u0119ty b\u0142on\u0105 t\u0142uszczow\u0105 (lipidow\u0105). Dzi\u0119ki takiej budowie mo\u017cna mu zapobiega\u0107 przez zastosowanie \u015brodk\xf3w chemicznych, takich jak zwyk\u0142e myd\u0142o, alkohol min. 60-70%, preparaty do dezynfekcji i inne wirusob\xf3jcze."]},{"title":"Jak\u0105 chorob\u0119 wywo\u0142uje koronawirus?","replies":["Nowy koronawirus SARS-Cov-2 wywo\u0142uje chorob\u0119 o nazwie COVID-19. Najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105ce objawy choroby to gor\u0105czka, kaszel, duszno\u015b\u0107, problemy z oddychaniem. Chorobie mog\u0105 towarzyszy\u0107 b\xf3le mi\u0119\u015bni i zm\u0119czenie."]},{"title":"Na czym polega leczenie?","replies":["Decyzj\u0119 o sposobie leczenia podejmuje lekarz. Leczenie jest wy\u0142\u0105cznie objawowe, czyli polega na leczeniu objaw\xf3w choroby, takich jak gor\u0105czka lub problemy z oddychaniem. W literaturze naukowej opisuje si\u0119 przypadki skutecznego wyleczenia pacjent\xf3w zaka\u017conych koronawirusem za pomoc\u0105 dotychczas znanych lek\xf3w. 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy s\u0105 jakie\u015b specjalne leki zapobiegaj\u0105ce nowemu koronawirusowi lub lecz\u0105ce go?","replies":["Do tej pory nie ma konkretnego leku zalecanego do zapobiegania lub leczenia nowego koronawirusa. Osoby zaka\u017cone wirusem otrzymuj\u0105 leczenie objawowe oraz leczenie ewentualnych powik\u0142a\u0144 bakteryjnych. Jednocze\u015bnie 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy antybiotyki s\u0105 skuteczne w zapobieganiu nowemu\xa0koronawirusowi\xa0i\xa0w\xa0jego\xa0leczeniu?","replies":["Nie, antybiotyki dzia\u0142aj\u0105 przeciwko bakteriom, ale nie dzia\u0142aj\u0105 przeciwko wirusom. Nowy koronawirus jest wirusem, dlatego antybiotyki nie powinny by\u0107 stosowane jako \u015brodek zapobiegawczy lub leczniczy. Osoby hospitalizowany z powodu koronawirusa mog\u0105 otrzymywa\u0107 antybiotyki, je\u015bli wyst\u0105pi zaka\u017cenie bakteryjne, wt\xf3rne w stosunku do wirusowego."]},{"title":"Czy w ci\u0105gu\xa014 dni rozwoju wirusa pacjent ju\u017c zara\u017ca?","replies":["Wed\u0142ug \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) okres inkubacji, czyli okres od zara\u017cenia pacjenta a pocz\u0105tkiem wyst\u0119powania u niego objaw\xf3w, w przypadku wirusa powoduj\u0105cego COVID-19 waha si\u0119 pomi\u0119dzy 1-14 dni, najcz\u0119\u015bciej jest to oko\u0142o 5 dni (WHO zastrzega, \u017ce informacje te mog\u0105 by\u0107 akutalizowane, w miar\u0119 sp\u0142ywania danych). Natomiast u cz\u0119\u015bci zara\u017conych objawy mog\u0105 w og\xf3le nie wyst\u0119powa\u0107. Niestety osoby bez objaw\xf3w mog\u0105 by\u0107 \u017ar\xf3d\u0142em zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy zara\u017cona kobieta w ci\u0105\u017cy mo\u017ce przekaza\u0107 wirusa nienarodzonemu dziecku lub podczas porodu?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisje wirusa SARS-CoV-2 od matki do p\u0142odu. Dost\u0119pne badania naukowe w\u015br\xf3d noworodk\xf3w urodzonych przez matki z COVID-19 wskazuj\u0105, \u017ce \u017cadne z noworodk\xf3w nie mia\u0142o wyniku pozytywnego na obecno\u015b\u0107 wirusa powoduj\u0105cego COVID-19. Dodatkowo nie stwierdzono wirusa w pr\xf3bkach p\u0142ynu owodniowego ani w mleku matki. Niemniej jednak, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107, \u017ce ka\u017cde zagro\u017cenie dla zdrowia i \u017cycia ci\u0119\u017carnej kobiety jest r\xf3wnie\u017c zagro\u017ceniem dla zdrowia i \u017cycia jej nienarodzonego dziecka. Nawet je\u015bli wirus nie zostanie przeniesiony na p\u0142\xf3d lub noworodka, pogorszenie stanu zdrowia matki, spowodowane przez chorob\u0119, mo\u017ce zagrozi\u0107 \u017cyciu i zdrowiu jej nienarodzonego dziecka. Dlatego, w przypadku wyst\u0105pienia niepokoj\u0105cych objaw\xf3w, zw\u0142aszcza w przypadku kobiety ci\u0119\u017carnej, zalecane jest poszukanie pomocy medycznej."]},{"title":"Czy osoby starsze i m\u0142odsze s\u0105 na r\xf3wnie podatne na koronawirusa?","replies":["Ludzie w ka\u017cdym wieku mog\u0105 zosta\u0107 zainfekowani przez nowy koronawirus. Osoby starsze, a tak\u017ce osoby z istniej\u0105cymi schorzeniami przewlek\u0142ymi (takimi jak astma, cukrzyca, choroby serca) wydaj\u0105 si\u0119 bardziej podatne ma wyst\u0105pienie ci\u0119\u017cszych objaw\xf3w choroby. WHO zaleca osobom w ka\u017cdym wieku podj\u0119cie krok\xf3w w celu ochrony przed wirusem, np. poprzez przestrzeganie zasad higieny r\u0105k i higieny dr\xf3g oddechowych."]},{"title":"Gdzie znajd\u0119 aktualne informacje dotycz\u0105ce liczby chorych w Polsce?","replies":["Na stronie gov.pl/koronawirus znajdziesz [url]map\u0119 zara\u017ce\u0144 koronawirusem|https://www.gov.pl/web/koronawirus/wykaz-zarazen-koronawirusem-sars-cov-2[url]. Dane tam zamieszczane pochodz\u0105 z Ministerstwa Zdrowia i s\u0105 na bie\u017c\u0105co aktualizowane."]},{"title":"Ile si\u0119 czeka na wyniki testu koronawirusa?","replies":["Samo badanie pr\xf3bki trwa kilka godzin. Je\u015bli badanie trzeba powt\xf3rzy\u0107, to ocena pobranego wymazu mo\u017ce trwa\u0107 nawet kilkadziesi\u0105t godzin. Nale\u017cy doliczy\u0107 czas od pobrania do przewiezienia pr\xf3bki do laboratorium (to zale\u017cy od tego, jak daleko jest miejsce, gdzie pobrano wymaz, od najbli\u017cszego laboratorium wykonuj\u0105cego badanie). Wszystko zale\u017cy zatem od logistyki."]},{"title":"Jak cz\u0119sto wyst\u0119puj\u0105 objawy?","replies":["W 80% przypadk\xf3w choroba przebiega \u0142agodnie. Ci\u0119\u017cki przebieg choroby obserwuje si\u0119 u ok. 15\u201320% os\xf3b. Do zgon\xf3w dochodzi u 2\u20133% os\xf3b chorych. \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) szacuje, \u017ce \u015bmiertelno\u015b\u0107 poza Chinami wynosi tylko 0,7%."]},{"title":"Co to znaczy, \u017ce kto\u015b mia\u0142 kontakt z osob\u0105 zaka\u017con\u0105 koronawirusem SARS-CoV-2?","replies":["Pozostawa\u0142 w bezpo\u015brednim kontakcie z osob\u0105 chor\u0105 lub w kontakcie w odleg\u0142o\u015bci mniej ni\u017c 2 metr\xf3w przez ponad 15 minut.","Prowadzi\u0142 rozmow\u0119 z osob\u0105 z objawami choroby twarz\u0105 w twarz przez d\u0142u\u017cszy czas.","Osoba zaka\u017cona nale\u017cy do grupy najbli\u017cszych przyjaci\xf3\u0142 lub koleg\xf3w.","Osoba mieszkaj\u0105ca w tym samym gospodarstwie domowym, co osoba chora, lub w tym samym pokoju hotelowym."]},{"title":"Czy koronawirusem mo\u017cna zarazi\u0107 si\u0119 poprzez kontakt z wod\u0105, w kt\xf3rej by\u0142y osoby zaka\u017cone?","replies":["Wed\u0142ug dost\u0119pnej wiedzy naukowej transmisja wirusa odbywa si\u0119 g\u0142\xf3wnie drog\u0105 kropelkow\u0105. Istnienie niewiele dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisj\u0119 wirusa drog\u0105 fekalno-oraln\u0105. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym ryzyko zaka\u017cenia koronawirusem poprzez kontakt z wod\u0105 na basenie, z kt\xf3rego korzysta\u0142y osoby zaka\u017cone, jest niewielkie."]},{"title":"Jakie p\u0142yny dezynfekuj\u0105ce r\u0119ce s\u0105 rekomendowane?","replies":["\u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) zaleca stosowanie p\u0142yn\xf3w dezynfekuj\u0105cych na bazie alkoholu (min. 60%). Ponadto, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107 o prawid\u0142owym myciu r\u0105k wod\u0105 z myd\u0142em przez minimum 30 sekund.\\n[url]Zapoznaj sie z dok\u0142adn\u0105 instrukcj\u0105 mycia r\u0105k.|https://www.gov.pl/attachment/9acc87e5-08ed-4dc7-9985-829930c0d5c2[url]"]},{"title":"Czy osoby wyleczone mog\u0105 zara\u017ca\u0107?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych na transmisj\u0119 wirusa od ozdrowie\u0144c\xf3w. Szacuje si\u0119, \u017ce okres inkubacji wynosi od 2 do 14 dni i w tym okresie czasu istnieje ryzyko transmisji zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce by\u0107 przenoszony na obszarach o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie?","replies":["Z dotychczasowych danych wynika, \u017ce wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce si\u0119 przenosi\u0107 we wszystkich obszarach, w tym o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie. Niezale\u017cnie od klimatu, nale\u017cy stosowa\u0107 \u015brodki ochronne w przypadku zamieszkania lub podr\xf3\u017cy do obszaru z transmisj\u0105 SARS-Cov-2. Najlepszym sposobem ochrony przed SARS-Cov-2 jest cz\u0119ste mycie r\u0105k. W ten spos\xf3b eliminowane s\u0105 wirusy, kt\xf3re mog\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 na r\u0119kach i nast\u0119pnie przedosta\u0107 si\u0119 do organizmu po dotkni\u0119ciu oczu, ust lub nosa."]},{"title":"Czy koronawirus przenosi si\u0119 przez uk\u0105szenia komar\xf3w?","replies":["Do tej pory nie by\u0142o \u017cadnych informacji ani dowod\xf3w sugeruj\u0105cych, \u017ce nowy koronawirus mo\u017ce by\u0107 przenoszony przez komary. Nowy koronawirus jest wirusem uk\u0142adu oddechowego, kt\xf3ry rozprzestrzenia si\u0119 g\u0142\xf3wnie poprzez kropelki powstaj\u0105ce, gdy zara\u017cona osoba kaszle lub kicha, albo poprzez kropelki \u015bliny lub wydzieliny z nosa. Aby si\u0119 zabezpieczy\u0107, nale\u017cy cz\u0119sto my\u0107 r\u0119ce wod\u0105 i myd\u0142em oraz dezynfekowa\u0107 je p\u0142ynem na bazie alkoholu. Nale\u017cy tak\u017ce unika\u0107 bliskiego kontaktu z ka\u017cdym, kto kaszle i kicha."]},{"title":"Jak skuteczne s\u0105 skanery termiczne w wykrywaniu os\xf3b zainfekowanych nowym koronawirusem?","replies":["Skanery termiczne skutecznie wykrywaj\u0105 osoby, u kt\xf3rych wyst\u0119puje gor\u0105czka (tj. maj\u0105cych wy\u017csz\u0105 ni\u017c normalna temperatura cia\u0142a), w tym gor\u0105czka spowodowan\u0105 zaka\u017ceniem nowym koronawirusem. Skanery nie mog\u0105 jednak wykry\u0107 os\xf3b zara\u017conych, ale jeszcze niegor\u0105czkuj\u0105cych. Dzieje si\u0119 tak, poniewa\u017c zara\u017cone osoby mog\u0105 rozwin\u0105\u0107 objaw, jakim jest gor\u0105czka, \u015brednio w ci\u0105gu od 2 do 10 dni od zara\u017cenia. U cz\u0119\u015bci os\xf3b zaka\u017cenie mo\u017ce przebiega\u0107 w og\xf3le bez wyst\u0105pienia gor\u0105czki. Osoby te mog\u0105 zara\u017ca\u0107 mimo braku gor\u0105czki i nie wykryje ich skaner termiczny."]},{"title":"Czym jest koronawirus?","replies":["Jest to wirus RNA os\u0142oni\u0119ty b\u0142on\u0105 t\u0142uszczow\u0105 (lipidow\u0105). Dzi\u0119ki takiej budowie mo\u017cna mu zapobiega\u0107 przez zastosowanie \u015brodk\xf3w chemicznych, takich jak zwyk\u0142e myd\u0142o, alkohol min. 60-70%, preparaty do dezynfekcji i inne wirusob\xf3jcze."]},{"title":"Jak\u0105 chorob\u0119 wywo\u0142uje koronawirus?","replies":["Nowy koronawirus SARS-Cov-2 wywo\u0142uje chorob\u0119 o nazwie COVID-19. Najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105ce objawy choroby to gor\u0105czka, kaszel, duszno\u015b\u0107, problemy z oddychaniem. Chorobie mog\u0105 towarzyszy\u0107 b\xf3le mi\u0119\u015bni i zm\u0119czenie."]},{"title":"Na czym polega leczenie?","replies":["Decyzj\u0119 o sposobie leczenia podejmuje lekarz. Leczenie jest wy\u0142\u0105cznie objawowe, czyli polega na leczeniu objaw\xf3w choroby, takich jak gor\u0105czka lub problemy z oddychaniem. W literaturze naukowej opisuje si\u0119 przypadki skutecznego wyleczenia pacjent\xf3w zaka\u017conych koronawirusem za pomoc\u0105 dotychczas znanych lek\xf3w. 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy s\u0105 jakie\u015b specjalne leki zapobiegaj\u0105ce nowemu koronawirusowi lub lecz\u0105ce go?","replies":["Do tej pory nie ma konkretnego leku zalecanego do zapobiegania lub leczenia nowego koronawirusa. Osoby zaka\u017cone wirusem otrzymuj\u0105 leczenie objawowe oraz leczenie ewentualnych powik\u0142a\u0144 bakteryjnych. Jednocze\u015bnie 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy antybiotyki s\u0105 skuteczne w zapobieganiu nowemu\xa0koronawirusowi\xa0i\xa0w\xa0jego\xa0leczeniu?","replies":["Nie, antybiotyki dzia\u0142aj\u0105 przeciwko bakteriom, ale nie dzia\u0142aj\u0105 przeciwko wirusom. Nowy koronawirus jest wirusem, dlatego antybiotyki nie powinny by\u0107 stosowane jako \u015brodek zapobiegawczy lub leczniczy. Osoby hospitalizowany z powodu koronawirusa mog\u0105 otrzymywa\u0107 antybiotyki, je\u015bli wyst\u0105pi zaka\u017cenie bakteryjne, wt\xf3rne w stosunku do wirusowego."]},{"title":"Czy w ci\u0105gu\xa014 dni rozwoju wirusa pacjent ju\u017c zara\u017ca?","replies":["Wed\u0142ug \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) okres inkubacji, czyli okres od zara\u017cenia pacjenta a pocz\u0105tkiem wyst\u0119powania u niego objaw\xf3w, w przypadku wirusa powoduj\u0105cego COVID-19 waha si\u0119 pomi\u0119dzy 1-14 dni, najcz\u0119\u015bciej jest to oko\u0142o 5 dni (WHO zastrzega, \u017ce informacje te mog\u0105 by\u0107 akutalizowane, w miar\u0119 sp\u0142ywania danych). Natomiast u cz\u0119\u015bci zara\u017conych objawy mog\u0105 w og\xf3le nie wyst\u0119powa\u0107. Niestety osoby bez objaw\xf3w mog\u0105 by\u0107 \u017ar\xf3d\u0142em zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy zara\u017cona kobieta w ci\u0105\u017cy mo\u017ce przekaza\u0107 wirusa nienarodzonemu dziecku lub podczas porodu?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisje wirusa SARS-CoV-2 od matki do p\u0142odu. Dost\u0119pne badania naukowe w\u015br\xf3d noworodk\xf3w urodzonych przez matki z COVID-19 wskazuj\u0105, \u017ce \u017cadne z noworodk\xf3w nie mia\u0142o wyniku pozytywnego na obecno\u015b\u0107 wirusa powoduj\u0105cego COVID-19. Dodatkowo nie stwierdzono wirusa w pr\xf3bkach p\u0142ynu owodniowego ani w mleku matki. Niemniej jednak, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107, \u017ce ka\u017cde zagro\u017cenie dla zdrowia i \u017cycia ci\u0119\u017carnej kobiety jest r\xf3wnie\u017c zagro\u017ceniem dla zdrowia i \u017cycia jej nienarodzonego dziecka. Nawet je\u015bli wirus nie zostanie przeniesiony na p\u0142\xf3d lub noworodka, pogorszenie stanu zdrowia matki, spowodowane przez chorob\u0119, mo\u017ce zagrozi\u0107 \u017cyciu i zdrowiu jej nienarodzonego dziecka. Dlatego, w przypadku wyst\u0105pienia niepokoj\u0105cych objaw\xf3w, zw\u0142aszcza w przypadku kobiety ci\u0119\u017carnej, zalecane jest poszukanie pomocy medycznej."]},{"title":"Czy osoby starsze i m\u0142odsze s\u0105 na r\xf3wnie podatne na koronawirusa?","replies":["Ludzie w ka\u017cdym wieku mog\u0105 zosta\u0107 zainfekowani przez nowy koronawirus. Osoby starsze, a tak\u017ce osoby z istniej\u0105cymi schorzeniami przewlek\u0142ymi (takimi jak astma, cukrzyca, choroby serca) wydaj\u0105 si\u0119 bardziej podatne ma wyst\u0105pienie ci\u0119\u017cszych objaw\xf3w choroby. WHO zaleca osobom w ka\u017cdym wieku podj\u0119cie krok\xf3w w celu ochrony przed wirusem, np. poprzez przestrzeganie zasad higieny r\u0105k i higieny dr\xf3g oddechowych."]},{"title":"Gdzie znajd\u0119 aktualne informacje dotycz\u0105ce liczby chorych w Polsce?","replies":["Na stronie gov.pl/koronawirus znajdziesz [url]map\u0119 zara\u017ce\u0144 koronawirusem|https://www.gov.pl/web/koronawirus/wykaz-zarazen-koronawirusem-sars-cov-2[url]. Dane tam zamieszczane pochodz\u0105 z Ministerstwa Zdrowia i s\u0105 na bie\u017c\u0105co aktualizowane."]},{"title":"Ile si\u0119 czeka na wyniki testu koronawirusa?","replies":["Samo badanie pr\xf3bki trwa kilka godzin. Je\u015bli badanie trzeba powt\xf3rzy\u0107, to ocena pobranego wymazu mo\u017ce trwa\u0107 nawet kilkadziesi\u0105t godzin. Nale\u017cy doliczy\u0107 czas od pobrania do przewiezienia pr\xf3bki do laboratorium (to zale\u017cy od tego, jak daleko jest miejsce, gdzie pobrano wymaz, od najbli\u017cszego laboratorium wykonuj\u0105cego badanie). Wszystko zale\u017cy zatem od logistyki."]},{"title":"Jak cz\u0119sto wyst\u0119puj\u0105 objawy?","replies":["W 80% przypadk\xf3w choroba przebiega \u0142agodnie. Ci\u0119\u017cki przebieg choroby obserwuje si\u0119 u ok. 15\u201320% os\xf3b. Do zgon\xf3w dochodzi u 2\u20133% os\xf3b chorych. \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) szacuje, \u017ce \u015bmiertelno\u015b\u0107 poza Chinami wynosi tylko 0,7%."]},{"title":"Co to znaczy, \u017ce kto\u015b mia\u0142 kontakt z osob\u0105 zaka\u017con\u0105 koronawirusem SARS-CoV-2?","replies":["Pozostawa\u0142 w bezpo\u015brednim kontakcie z osob\u0105 chor\u0105 lub w kontakcie w odleg\u0142o\u015bci mniej ni\u017c 2 metr\xf3w przez ponad 15 minut.","Prowadzi\u0142 rozmow\u0119 z osob\u0105 z objawami choroby twarz\u0105 w twarz przez d\u0142u\u017cszy czas.","Osoba zaka\u017cona nale\u017cy do grupy najbli\u017cszych przyjaci\xf3\u0142 lub koleg\xf3w.","Osoba mieszkaj\u0105ca w tym samym gospodarstwie domowym, co osoba chora, lub w tym samym pokoju hotelowym."]},{"title":"Czy koronawirusem mo\u017cna zarazi\u0107 si\u0119 poprzez kontakt z wod\u0105, w kt\xf3rej by\u0142y osoby zaka\u017cone?","replies":["Wed\u0142ug dost\u0119pnej wiedzy naukowej transmisja wirusa odbywa si\u0119 g\u0142\xf3wnie drog\u0105 kropelkow\u0105. Istnienie niewiele dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisj\u0119 wirusa drog\u0105 fekalno-oraln\u0105. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym ryzyko zaka\u017cenia koronawirusem poprzez kontakt z wod\u0105 na basenie, z kt\xf3rego korzysta\u0142y osoby zaka\u017cone, jest niewielkie."]},{"title":"Jakie p\u0142yny dezynfekuj\u0105ce r\u0119ce s\u0105 rekomendowane?","replies":["\u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) zaleca stosowanie p\u0142yn\xf3w dezynfekuj\u0105cych na bazie alkoholu (min. 60%). Ponadto, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107 o prawid\u0142owym myciu r\u0105k wod\u0105 z myd\u0142em przez minimum 30 sekund.\\n[url]Zapoznaj sie z dok\u0142adn\u0105 instrukcj\u0105 mycia r\u0105k.|https://www.gov.pl/attachment/9acc87e5-08ed-4dc7-9985-829930c0d5c2[url]"]},{"title":"Czy osoby wyleczone mog\u0105 zara\u017ca\u0107?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych na transmisj\u0119 wirusa od ozdrowie\u0144c\xf3w. Szacuje si\u0119, \u017ce okres inkubacji wynosi od 2 do 14 dni i w tym okresie czasu istnieje ryzyko transmisji zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce by\u0107 przenoszony na obszarach o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie?","replies":["Z dotychczasowych danych wynika, \u017ce wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce si\u0119 przenosi\u0107 we wszystkich obszarach, w tym o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie. Niezale\u017cnie od klimatu, nale\u017cy stosowa\u0107 \u015brodki ochronne w przypadku zamieszkania lub podr\xf3\u017cy do obszaru z transmisj\u0105 SARS-Cov-2. Najlepszym sposobem ochrony przed SARS-Cov-2 jest cz\u0119ste mycie r\u0105k. W ten spos\xf3b eliminowane s\u0105 wirusy, kt\xf3re mog\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 na r\u0119kach i nast\u0119pnie przedosta\u0107 si\u0119 do organizmu po dotkni\u0119ciu oczu, ust lub nosa."]},{"title":"Czy koronawirus przenosi si\u0119 przez uk\u0105szenia komar\xf3w?","replies":["Do tej pory nie by\u0142o \u017cadnych informacji ani dowod\xf3w sugeruj\u0105cych, \u017ce nowy koronawirus mo\u017ce by\u0107 przenoszony przez komary. Nowy koronawirus jest wirusem uk\u0142adu oddechowego, kt\xf3ry rozprzestrzenia si\u0119 g\u0142\xf3wnie poprzez kropelki powstaj\u0105ce, gdy zara\u017cona osoba kaszle lub kicha, albo poprzez kropelki \u015bliny lub wydzieliny z nosa. Aby si\u0119 zabezpieczy\u0107, nale\u017cy cz\u0119sto my\u0107 r\u0119ce wod\u0105 i myd\u0142em oraz dezynfekowa\u0107 je p\u0142ynem na bazie alkoholu. Nale\u017cy tak\u017ce unika\u0107 bliskiego kontaktu z ka\u017cdym, kto kaszle i kicha."]},{"title":"Jak skuteczne s\u0105 skanery termiczne w wykrywaniu os\xf3b zainfekowanych nowym koronawirusem?","replies":["Skanery termiczne skutecznie wykrywaj\u0105 osoby, u kt\xf3rych wyst\u0119puje gor\u0105czka (tj. maj\u0105cych wy\u017csz\u0105 ni\u017c normalna temperatura cia\u0142a), w tym gor\u0105czka spowodowan\u0105 zaka\u017ceniem nowym koronawirusem. Skanery nie mog\u0105 jednak wykry\u0107 os\xf3b zara\u017conych, ale jeszcze niegor\u0105czkuj\u0105cych. Dzieje si\u0119 tak, poniewa\u017c zara\u017cone osoby mog\u0105 rozwin\u0105\u0107 objaw, jakim jest gor\u0105czka, \u015brednio w ci\u0105gu od 2 do 10 dni od zara\u017cenia. U cz\u0119\u015bci os\xf3b zaka\u017cenie mo\u017ce przebiega\u0107 w og\xf3le bez wyst\u0105pienia gor\u0105czki. Osoby te mog\u0105 zara\u017ca\u0107 mimo braku gor\u0105czki i nie wykryje ich skaner termiczny."]},{"title":"Czym jest koronawirus?","replies":["Jest to wirus RNA os\u0142oni\u0119ty b\u0142on\u0105 t\u0142uszczow\u0105 (lipidow\u0105). Dzi\u0119ki takiej budowie mo\u017cna mu zapobiega\u0107 przez zastosowanie \u015brodk\xf3w chemicznych, takich jak zwyk\u0142e myd\u0142o, alkohol min. 60-70%, preparaty do dezynfekcji i inne wirusob\xf3jcze."]},{"title":"Jak\u0105 chorob\u0119 wywo\u0142uje koronawirus?","replies":["Nowy koronawirus SARS-Cov-2 wywo\u0142uje chorob\u0119 o nazwie COVID-19. Najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105ce objawy choroby to gor\u0105czka, kaszel, duszno\u015b\u0107, problemy z oddychaniem. Chorobie mog\u0105 towarzyszy\u0107 b\xf3le mi\u0119\u015bni i zm\u0119czenie."]},{"title":"Na czym polega leczenie?","replies":["Decyzj\u0119 o sposobie leczenia podejmuje lekarz. Leczenie jest wy\u0142\u0105cznie objawowe, czyli polega na leczeniu objaw\xf3w choroby, takich jak gor\u0105czka lub problemy z oddychaniem. W literaturze naukowej opisuje si\u0119 przypadki skutecznego wyleczenia pacjent\xf3w zaka\u017conych koronawirusem za pomoc\u0105 dotychczas znanych lek\xf3w. 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy s\u0105 jakie\u015b specjalne leki zapobiegaj\u0105ce nowemu koronawirusowi lub lecz\u0105ce go?","replies":["Do tej pory nie ma konkretnego leku zalecanego do zapobiegania lub leczenia nowego koronawirusa. Osoby zaka\u017cone wirusem otrzymuj\u0105 leczenie objawowe oraz leczenie ewentualnych powik\u0142a\u0144 bakteryjnych. Jednocze\u015bnie 13 marca 2020 r. Urz\u0105d Rejestracji Produkt\xf3w Leczniczych, Wyrob\xf3w Medycznych i Produkt\xf3w Biob\xf3jczych (URPL) wyda\u0142 pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zmiany do pozwolenia na dopuszczenie do obrotu dla leku zawieraj\u0105cego chlorochin\u0119, polegaj\u0105c\u0105 na dodaniu nowego wskazania terapeutycznego: \u201eLeczenie wspomagaj\u0105ce w zaka\u017ceniach koronawirusami typu beta takimi jak SARS-CoV, MERS-CoV i SARS-CoV-2\u201d. Jak dot\u0105d nie s\u0105 dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce skuteczno\u015bci chlorochiny u chorych z COVID-19 poza Chi\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludow\u0105. Producent zabezpieczy\u0142 zapas leku na potrzeby Ministerstwa Zdrowia oraz Agencji Rezerw Materia\u0142owych. Zgodnie z deklaracj\u0105 producenta, chlorochina b\u0119dzie dystrybuowana do pacjent\xf3w z COVID-19 zgodnie z dyspozycjami Ministra Zdrowia. Jeszcze przed decyzj\u0105 URPL, po uzyskaniu zgody komisji bioetycznej, chlorochin\u0119 w po\u0142\u0105czeniu z lopinawirem i rytonawirem zastosowano u chorych z ci\u0119\u017ckim przebiegiem COVID-19 w\xa0Wojew\xf3dzkim Specjalistycznym Szpitalu im. Gromkowskiego we Wroc\u0142awiu."]},{"title":"Czy antybiotyki s\u0105 skuteczne w zapobieganiu nowemu\xa0koronawirusowi\xa0i\xa0w\xa0jego\xa0leczeniu?","replies":["Nie, antybiotyki dzia\u0142aj\u0105 przeciwko bakteriom, ale nie dzia\u0142aj\u0105 przeciwko wirusom. Nowy koronawirus jest wirusem, dlatego antybiotyki nie powinny by\u0107 stosowane jako \u015brodek zapobiegawczy lub leczniczy. Osoby hospitalizowany z powodu koronawirusa mog\u0105 otrzymywa\u0107 antybiotyki, je\u015bli wyst\u0105pi zaka\u017cenie bakteryjne, wt\xf3rne w stosunku do wirusowego."]},{"title":"Czy w ci\u0105gu\xa014 dni rozwoju wirusa pacjent ju\u017c zara\u017ca?","replies":["Wed\u0142ug \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) okres inkubacji, czyli okres od zara\u017cenia pacjenta a pocz\u0105tkiem wyst\u0119powania u niego objaw\xf3w, w przypadku wirusa powoduj\u0105cego COVID-19 waha si\u0119 pomi\u0119dzy 1-14 dni, najcz\u0119\u015bciej jest to oko\u0142o 5 dni (WHO zastrzega, \u017ce informacje te mog\u0105 by\u0107 akutalizowane, w miar\u0119 sp\u0142ywania danych). Natomiast u cz\u0119\u015bci zara\u017conych objawy mog\u0105 w og\xf3le nie wyst\u0119powa\u0107. Niestety osoby bez objaw\xf3w mog\u0105 by\u0107 \u017ar\xf3d\u0142em zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy zara\u017cona kobieta w ci\u0105\u017cy mo\u017ce przekaza\u0107 wirusa nienarodzonemu dziecku lub podczas porodu?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisje wirusa SARS-CoV-2 od matki do p\u0142odu. Dost\u0119pne badania naukowe w\u015br\xf3d noworodk\xf3w urodzonych przez matki z COVID-19 wskazuj\u0105, \u017ce \u017cadne z noworodk\xf3w nie mia\u0142o wyniku pozytywnego na obecno\u015b\u0107 wirusa powoduj\u0105cego COVID-19. Dodatkowo nie stwierdzono wirusa w pr\xf3bkach p\u0142ynu owodniowego ani w mleku matki. Niemniej jednak, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107, \u017ce ka\u017cde zagro\u017cenie dla zdrowia i \u017cycia ci\u0119\u017carnej kobiety jest r\xf3wnie\u017c zagro\u017ceniem dla zdrowia i \u017cycia jej nienarodzonego dziecka. Nawet je\u015bli wirus nie zostanie przeniesiony na p\u0142\xf3d lub noworodka, pogorszenie stanu zdrowia matki, spowodowane przez chorob\u0119, mo\u017ce zagrozi\u0107 \u017cyciu i zdrowiu jej nienarodzonego dziecka. Dlatego, w przypadku wyst\u0105pienia niepokoj\u0105cych objaw\xf3w, zw\u0142aszcza w przypadku kobiety ci\u0119\u017carnej, zalecane jest poszukanie pomocy medycznej."]},{"title":"Czy osoby starsze i m\u0142odsze s\u0105 na r\xf3wnie podatne na koronawirusa?","replies":["Ludzie w ka\u017cdym wieku mog\u0105 zosta\u0107 zainfekowani przez nowy koronawirus. Osoby starsze, a tak\u017ce osoby z istniej\u0105cymi schorzeniami przewlek\u0142ymi (takimi jak astma, cukrzyca, choroby serca) wydaj\u0105 si\u0119 bardziej podatne ma wyst\u0105pienie ci\u0119\u017cszych objaw\xf3w choroby. WHO zaleca osobom w ka\u017cdym wieku podj\u0119cie krok\xf3w w celu ochrony przed wirusem, np. poprzez przestrzeganie zasad higieny r\u0105k i higieny dr\xf3g oddechowych."]},{"title":"Gdzie znajd\u0119 aktualne informacje dotycz\u0105ce liczby chorych w Polsce?","replies":["Na stronie gov.pl/koronawirus znajdziesz [url]map\u0119 zara\u017ce\u0144 koronawirusem|https://www.gov.pl/web/koronawirus/wykaz-zarazen-koronawirusem-sars-cov-2[url]. Dane tam zamieszczane pochodz\u0105 z Ministerstwa Zdrowia i s\u0105 na bie\u017c\u0105co aktualizowane."]},{"title":"Ile si\u0119 czeka na wyniki testu koronawirusa?","replies":["Samo badanie pr\xf3bki trwa kilka godzin. Je\u015bli badanie trzeba powt\xf3rzy\u0107, to ocena pobranego wymazu mo\u017ce trwa\u0107 nawet kilkadziesi\u0105t godzin. Nale\u017cy doliczy\u0107 czas od pobrania do przewiezienia pr\xf3bki do laboratorium (to zale\u017cy od tego, jak daleko jest miejsce, gdzie pobrano wymaz, od najbli\u017cszego laboratorium wykonuj\u0105cego badanie). Wszystko zale\u017cy zatem od logistyki."]},{"title":"Jak cz\u0119sto wyst\u0119puj\u0105 objawy?","replies":["W 80% przypadk\xf3w choroba przebiega \u0142agodnie. Ci\u0119\u017cki przebieg choroby obserwuje si\u0119 u ok. 15\u201320% os\xf3b. Do zgon\xf3w dochodzi u 2\u20133% os\xf3b chorych. \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) szacuje, \u017ce \u015bmiertelno\u015b\u0107 poza Chinami wynosi tylko 0,7%."]},{"title":"Co to znaczy, \u017ce kto\u015b mia\u0142 kontakt z osob\u0105 zaka\u017con\u0105 koronawirusem SARS-CoV-2?","replies":["Pozostawa\u0142 w bezpo\u015brednim kontakcie z osob\u0105 chor\u0105 lub w kontakcie w odleg\u0142o\u015bci mniej ni\u017c 2 metr\xf3w przez ponad 15 minut.","Prowadzi\u0142 rozmow\u0119 z osob\u0105 z objawami choroby twarz\u0105 w twarz przez d\u0142u\u017cszy czas.","Osoba zaka\u017cona nale\u017cy do grupy najbli\u017cszych przyjaci\xf3\u0142 lub koleg\xf3w.","Osoba mieszkaj\u0105ca w tym samym gospodarstwie domowym, co osoba chora, lub w tym samym pokoju hotelowym."]},{"title":"Czy koronawirusem mo\u017cna zarazi\u0107 si\u0119 poprzez kontakt z wod\u0105, w kt\xf3rej by\u0142y osoby zaka\u017cone?","replies":["Wed\u0142ug dost\u0119pnej wiedzy naukowej transmisja wirusa odbywa si\u0119 g\u0142\xf3wnie drog\u0105 kropelkow\u0105. Istnienie niewiele dowod\xf3w naukowych wskazuj\u0105cych na transmisj\u0119 wirusa drog\u0105 fekalno-oraln\u0105. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym ryzyko zaka\u017cenia koronawirusem poprzez kontakt z wod\u0105 na basenie, z kt\xf3rego korzysta\u0142y osoby zaka\u017cone, jest niewielkie."]},{"title":"Jakie p\u0142yny dezynfekuj\u0105ce r\u0119ce s\u0105 rekomendowane?","replies":["\u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) zaleca stosowanie p\u0142yn\xf3w dezynfekuj\u0105cych na bazie alkoholu (min. 60%). Ponadto, nale\u017cy pami\u0119ta\u0107 o prawid\u0142owym myciu r\u0105k wod\u0105 z myd\u0142em przez minimum 30 sekund.\\n[url]Zapoznaj sie z dok\u0142adn\u0105 instrukcj\u0105 mycia r\u0105k.|https://www.gov.pl/attachment/9acc87e5-08ed-4dc7-9985-829930c0d5c2[url]"]},{"title":"Czy osoby wyleczone mog\u0105 zara\u017ca\u0107?","replies":["Obecnie brak dowod\xf3w naukowych na transmisj\u0119 wirusa od ozdrowie\u0144c\xf3w. Szacuje si\u0119, \u017ce okres inkubacji wynosi od 2 do 14 dni i w tym okresie czasu istnieje ryzyko transmisji zaka\u017cenia."]},{"title":"Czy wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce by\u0107 przenoszony na obszarach o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie?","replies":["Z dotychczasowych danych wynika, \u017ce wirus SARS-Cov-2 mo\u017ce si\u0119 przenosi\u0107 we wszystkich obszarach, w tym o gor\u0105cym i wilgotnym klimacie. Niezale\u017cnie od klimatu, nale\u017cy stosowa\u0107 \u015brodki ochronne w przypadku zamieszkania lub podr\xf3\u017cy do obszaru z transmisj\u0105 SARS-Cov-2. Najlepszym sposobem ochrony przed SARS-Cov-2 jest cz\u0119ste mycie r\u0105k. W ten spos\xf3b eliminowane s\u0105 wirusy, kt\xf3re mog\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 na r\u0119kach i nast\u0119pnie przedosta\u0107 si\u0119 do organizmu po dotkni\u0119ciu oczu, ust lub nosa."]},{"title":"Czy koronawirus przenosi si\u0119 przez uk\u0105szenia komar\xf3w?","replies":["Do tej pory nie by\u0142o \u017cadnych informacji ani dowod\xf3w sugeruj\u0105cych, \u017ce nowy koronawirus mo\u017ce by\u0107 przenoszony przez komary. Nowy koronawirus jest wirusem uk\u0142adu oddechowego, kt\xf3ry rozprzestrzenia si\u0119 g\u0142\xf3wnie poprzez kropelki powstaj\u0105ce, gdy zara\u017cona osoba kaszle lub kicha, albo poprzez kropelki \u015bliny lub wydzieliny z nosa. Aby si\u0119 zabezpieczy\u0107, nale\u017cy cz\u0119sto my\u0107 r\u0119ce wod\u0105 i myd\u0142em oraz dezynfekowa\u0107 je p\u0142ynem na bazie alkoholu. Nale\u017cy tak\u017ce unika\u0107 bliskiego kontaktu z ka\u017cdym, kto kaszle i kicha."]},{"title":"Jak skuteczne s\u0105 skanery termiczne w wykrywaniu os\xf3b zainfekowanych nowym koronawirusem?","replies":["Skanery termiczne skutecznie wykrywaj\u0105 osoby, u kt\xf3rych wyst\u0119puje gor\u0105czka (tj. maj\u0105cych wy\u017csz\u0105 ni\u017c normalna temperatura cia\u0142a), w tym gor\u0105czka spowodowan\u0105 zaka\u017ceniem nowym koronawirusem. Skanery nie mog\u0105 jednak wykry\u0107 os\xf3b zara\u017conych, ale jeszcze niegor\u0105czkuj\u0105cych. Dzieje si\u0119 tak, poniewa\u017c zara\u017cone osoby mog\u0105 rozwin\u0105\u0107 objaw, jakim jest gor\u0105czka, \u015brednio w ci\u0105gu od 2 do 10 dni od zara\u017cenia. U cz\u0119\u015bci os\xf3b zaka\u017cenie mo\u017ce przebiega\u0107 w og\xf3le bez wyst\u0105pienia gor\u0105czki. Osoby te mog\u0105 zara\u017ca\u0107 mimo braku gor\u0105czki i nie wykryje ich skaner termiczny."]}]}')},149:function(e){e.exports=JSON.parse('{"s_1":{"common_name":"seriouses_text1","id":"s_1","is_emergency":true,"name":"seriouses_text1"},"s_2":{"common_name":"seriouses_text2","id":"s_2","is_emergency":true,"name":"seriouses_text2"},"s_4":{"common_name":"seriouses_text3","id":"s_4","is_emergency":true,"name":"seriouses_text3"},"s_12":{"common_name":"seriouses_text4","id":"s_12","is_emergency":true,"name":"seriouses_text4"},"s_13":{"common_name":"seriouses_text5","id":"s_13","is_emergency":true,"name":"seriouses_text5"},"s_14":{"common_name":"seriouses_text6","id":"s_14","is_emergency":true,"name":"seriouses_text6"},"s_22":{"common_name":"seriouses_text7","id":"s_22","is_emergency":true,"name":"seriouses_text7"},"s_23":{"common_name":"seriouses_text8","id":"s_23","is_emergency":true,"name":"seriouses_text8"},"p_5":{"common_name":"seriouses_text9","id":"p_5","is_emergency":true,"name":"seriouses_text9"},"p_25":{"common_name":"seriouses_text10","id":"p_5","is_emergency":true,"name":"seriouses_text10"}}')},150:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/scanning.dead845b.gif"},152:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/info.0bfb0413.svg"},153:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/success.a80a402c.svg"},163:function(e,a,i){},165:function(e,a,i){},166:function(e,a,i){var o={"./ad.svg":314,"./ae.svg":315,"./af.svg":316,"./ag.svg":317,"./ai.svg":318,"./al.svg":319,"./am.svg":320,"./ao.svg":321,"./ar.svg":322,"./as.svg":323,"./at.svg":324,"./au.svg":325,"./aw.svg":326,"./az.svg":327,"./ba.svg":328,"./bb.svg":329,"./bd.svg":330,"./be.svg":331,"./bf.svg":332,"./bg.svg":333,"./bh.svg":334,"./bi.svg":335,"./bj.svg":336,"./bm.svg":337,"./bo.svg":338,"./br.svg":339,"./bs.svg":340,"./bt.svg":341,"./bw.svg":342,"./by.svg":343,"./bz.svg":344,"./ca.svg":345,"./cd.svg":346,"./cf.svg":347,"./cg.svg":348,"./ch.svg":349,"./ci.svg":350,"./ck.svg":351,"./cl.svg":352,"./cm.svg":353,"./cn.svg":354,"./co.svg":355,"./cr.svg":356,"./cu.svg":357,"./cv.svg":358,"./cw.svg":359,"./cy.svg":360,"./cz.svg":361,"./de.svg":362,"./dj.svg":363,"./dk.svg":364,"./dm.svg":365,"./do.svg":366,"./dz.svg":367,"./ec.svg":368,"./ee.svg":369,"./eg.svg":370,"./er.svg":371,"./es.svg":372,"./et.svg":373,"./fi.svg":374,"./fj.svg":375,"./fk.svg":376,"./fm.svg":377,"./fo.svg":378,"./fr.svg":379,"./ga.svg":380,"./gb.svg":381,"./gd.svg":382,"./ge.svg":383,"./gg.svg":384,"./gh.svg":385,"./gi.svg":386,"./gl.svg":387,"./gm.svg":388,"./gn.svg":389,"./gq.svg":390,"./gr.svg":391,"./gt.svg":392,"./gu.svg":393,"./gw.svg":394,"./hk.svg":395,"./hn.svg":396,"./hr.svg":397,"./ht.svg":398,"./hu.svg":399,"./id.svg":400,"./ie.svg":401,"./il.svg":402,"./im.svg":403,"./in.svg":404,"./io.svg":405,"./iq.svg":406,"./ir.svg":407,"./is.svg":408,"./it.svg":409,"./je.svg":410,"./jm.svg":411,"./jo.svg":412,"./jp.svg":413,"./ke.svg":414,"./kg.svg":415,"./kh.svg":416,"./ki.svg":417,"./km.svg":418,"./kn.svg":419,"./kp.svg":420,"./kr.svg":421,"./kw.svg":422,"./ky.svg":423,"./kz.svg":424,"./la.svg":425,"./lb.svg":426,"./li.svg":427,"./lk.svg":428,"./lr.svg":429,"./ls.svg":430,"./lt.svg":431,"./lu.svg":432,"./lv.svg":433,"./ly.svg":434,"./ma.svg":435,"./mc.svg":436,"./md.svg":437,"./me.svg":438,"./mg.svg":439,"./mh.svg":440,"./mk.svg":441,"./ml.svg":442,"./mm.svg":443,"./mn.svg":444,"./mo.svg":445,"./mp.svg":446,"./mq.svg":447,"./mr.svg":448,"./ms.svg":449,"./mt.svg":450,"./mu.svg":451,"./mv.svg":452,"./mw.svg":453,"./mx.svg":454,"./my.svg":455,"./mz.svg":456,"./na.svg":457,"./nato.svg":458,"./ne.svg":459,"./nf.svg":460,"./ng.svg":461,"./ni.svg":462,"./nl.svg":463,"./no.svg":464,"./np.svg":465,"./nr.svg":466,"./nu.svg":467,"./nz.svg":468,"./om.svg":469,"./pa.svg":470,"./pe.svg":471,"./pf.svg":472,"./pg.svg":473,"./ph.svg":474,"./pk.svg":475,"./pl.svg":476,"./pn.svg":477,"./pr.svg":478,"./ps.svg":479,"./pt.svg":480,"./pw.svg":481,"./py.svg":482,"./qa.svg":483,"./ro.svg":484,"./rs.svg":485,"./ru.svg":486,"./rw.svg":487,"./sa.svg":488,"./sb.svg":489,"./sc.svg":490,"./sd.svg":491,"./se.svg":492,"./sg.svg":493,"./si.svg":494,"./sk.svg":495,"./sl.svg":496,"./sm.svg":497,"./sn.svg":498,"./so.svg":499,"./sr.svg":500,"./ss.svg":501,"./st.svg":502,"./sv.svg":503,"./sx.svg":504,"./sy.svg":505,"./sz.svg":506,"./tc.svg":507,"./td.svg":508,"./tg.svg":509,"./th.svg":510,"./tibet.svg":511,"./tj.svg":512,"./tk.svg":513,"./tm.svg":514,"./tn.svg":515,"./to.svg":516,"./tr.svg":517,"./tt.svg":518,"./tv.svg":519,"./tw.svg":520,"./tz.svg":521,"./ua.svg":522,"./ug.svg":523,"./us.svg":524,"./uy.svg":525,"./uz.svg":526,"./ve.svg":527,"./vi.svg":528,"./vn.svg":529,"./vu.svg":530,"./ws.svg":531,"./ye.svg":532,"./za.svg":533,"./zm.svg":534,"./zw.svg":535};function n(e){var a=t(e);return i(a)}function t(e){if(!i.o(o,e)){var a=new Error("Cannot find module '"+e+"'");throw a.code="MODULE_NOT_FOUND",a}return o[e]}n.keys=function(){return Object.keys(o)},n.resolve=t,e.exports=n,n.id=166},181:function(e){e.exports=JSON.parse('[{"id":"p24","conditions":[],"extras":{},"question":{"explanation":null,"extras":{},"text":"diagnosis_text10","type":"group_multiple","items":[{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"p_16","name":"diagnosis_text1"},{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"p_17","name":"diagnosis_text2"},{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"p_18","name":"diagnosis_text3"},{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"p_19","name":"diagnosis_text4"},{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"p_20","name":"diagnosis_text5"},{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"p_21","name":"diagnosis_text6"},{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"p_22","name":"diagnosis_text7"},{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"p_23","name":"diagnosis_text8"},{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"p_24","name":"diagnosis_text9"}]}},{"id":"s2","conditions":[],"extras":{},"question":{"explanation":null,"extras":{},"items":[{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"s_0","name":"diagnosis_text11"},{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"s_1","name":"diagnosis_text12"},{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"s_2","name":"diagnosis_text13"}],"text":"diagnosis_text14","type":"group_multiple"},"should_stop":false},{"id":"s24","conditions":[],"extras":{},"question":{"explanation":null,"extras":{},"items":[{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"s_15","name":"diagnosis_text15"},{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"s_16","name":"diagnosis_text16"},{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"s_17","name":"diagnosis_text17"},{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"s_18","name":"diagnosis_text18"},{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"s_19","name":"diagnosis_text19"},{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"s_20","name":"diagnosis_text20"},{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"s_21","name":"diagnosis_text21"},{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"s_24","name":"diagnosis_text22"}],"text":"diagnosis_text23","type":"group_multiple"},"should_stop":false},{"id":["p11","p12","p13","p14","p15"],"conditions":[],"extras":{},"question":{"explanation":null,"extras":{},"items":[{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"p_12","name":"diagnosis_text24"},{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"p_13","name":"diagnosis_text25"},{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"p_14","name":"diagnosis_text26"},{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"p_11","name":"diagnosis_text27"},{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"p_15","name":"diagnosis_text28"}],"text":"diagnosis_text29","type":"group_single"},"should_stop":false},{"id":["s22","s23","s4","s5"],"conditions":[],"extras":{},"question":{"explanation":null,"extras":{},"items":[{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"s_22","name":"diagnosis_text30"},{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"s_23","name":"diagnosis_text31"},{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"s_4","name":"diagnosis_text32"},{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"s_5","name":"diagnosis_text33"}],"text":"diagnosis_text34","type":"group_single"},"should_stop":false},{"id":"s12","conditions":[],"extras":{},"question":{"explanation":null,"extras":{},"items":[{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"s_12","name":"diagnosis_text35"}],"text":"diagnosis_text36","type":"single"},"should_stop":false},{"id":"s13","conditions":[],"extras":{},"question":{"explanation":null,"extras":{},"items":[{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"s_13","name":"diagnosis_text37"}],"text":"diagnosis_text38","type":"single"},"should_stop":false},{"id":"s14","conditions":[],"extras":{},"question":{"explanation":null,"extras":{},"items":[{"choices":[{"id":"present","label":"yes"},{"id":"absent","label":"no"}],"explanation":null,"id":"s_14","name":"diagnosis_text39"}],"text":"diagnosis_text40","type":"single"},"should_stop":false},{"id":"p5","conditions":[],"extras":{},"question":{"explanation":null,"extras":{},"items":[{"choices":[],"explanation":null,"id":"p_5","name":"diagnosis_text41"}],"text":"diagnosis_text42","type":"single"},"should_stop":false}]')},186:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/icon-contact.beb05eeb.svg"},187:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/not_supported_logo.ce491885.svg"},189:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/chat.4e469628.svg"},190:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/diary.f5ae9f75.svg"},191:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/info.f16215e1.svg"},192:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/diagnostic.159e9f26.svg"},193:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/Logo-govpl.65d43f08.svg"},194:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/govtech_black.73500d77.svg"},195:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/Logo-govpl-WHITE.83177134.svg"},196:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/govtech_white.278e6bda.svg"},199:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/zostan-w-domu.f805d551.svg"},200:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/seniorzy.05e1e100.svg"},201:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/przyjazd.05c5b98c.svg"},202:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/dziennik.fcf528a1.svg"},203:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/lupa.616b9444.svg"},204:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/protegosafe_logo_white.a3776430.svg"},205:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/menu-boczne-dziennik_BLUE.57fb6c83.svg"},206:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/menu-boczne-kwestionariusz_BLUE.1e134821.svg"},207:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/menu-boczne-jak-to-dziala_BLUE.8ea8d057.svg"},208:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/menu-boczne-zle-sie-czuje_BLUE.e85d9c05.svg"},209:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/menu-boczne-numery-alarm_BLUE.bf8a63cc.svg"},210:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/menu-boczne-polityka-prywatnosci_BLUE.7682179c.svg"},211:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/menu-boczne-ustawienia_BLUE.6741ae77.svg"},212:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/menu-boczne-moje-dane_BLUE.7c299515.svg"},213:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/menu-boczne-zglos-blad_BLUE.06c4e08e.svg"},214:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/ok.a80a402c.svg"},215:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/angle-right-white.e7a48e3d.svg"},217:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/close.5ae5eba9.svg"},218:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/check-white.b645505d.svg"},220:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/error.475281bd.svg"},221:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/info.4e5817e8.svg"},222:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/warning.0bfb0413.svg"},237:function(e,a,i){e.exports=i(546)},248:function(e,a,i){},259:function(e,a,i){},261:function(e,a,i){},262:function(e,a,i){},263:function(e,a,i){},264:function(e,a,i){},265:function(e,a,i){},266:function(e,a,i){},267:function(e,a,i){},268:function(e,a,i){},269:function(e,a,i){},285:function(e,a,i){},286:function(e,a,i){},287:function(e,a,i){},307:function(e,a,i){},308:function(e,a,i){},310:function(e,a,i){},311:function(e,a,i){},312:function(e,a,i){},313:function(e,a,i){},53:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/warning.475281bd.svg"},536:function(e,a,i){},537:function(e,a,i){},540:function(e,a,i){},541:function(e,a,i){},542:function(e,a,i){},546:function(e,a,i){"use strict";i.r(a);var o=i(0),n=i.n(o),t=i(21),r=i.n(t),c=i(5),s=i(19),l=i(168),z=i(593),d=(i(245),i(246),i(247),i(248),i(11)),y=Object(o.createContext)(null),u=function(e){var a=e.children,i=Object(o.useState)(!1),t=Object(d.a)(i,2),r=t[0],c=t[1];return n.a.createElement(y.Provider,{value:{setLoader:c}},a,r&&n.a.createElement(Vm,null))},w=y,p=Object(o.createContext)(null),m=function(e){var a=e.children,i=Object(o.useState)(!1),t=Object(d.a)(i,2),r=t[0],c=t[1],s=Object(o.useState)(!1),l=Object(d.a)(s,2),z=l[0],y=l[1];return Object(o.useEffect)((function(){r&&setTimeout((function(){return y(!1)}),250)}),[r]),Object(o.useEffect)((function(){z||c(!1)}),[z]),n.a.createElement(p.Provider,{value:{inProgress:r,setVisible:y,startHiding:function(){return c(!0)},visible:z}},a)},k=p,j=Object(o.createContext)(null),_=function(e){var a=e.children,i=Object(o.useState)(!1),t=Object(d.a)(i,2),r=t[0],c=t[1],s=Object(o.useState)(null),l=Object(d.a)(s,2),z=l[0],y=l[1],u=Object(o.useState)(""),w=Object(d.a)(u,2),p=w[0],m=w[1];return Object(o.useEffect)((function(){c(!!z)}),[z]),n.a.createElement(j.Provider,{value:{content:z,onClose:function(){return y(null)},openModal:function(e,a){y(e),m(a||"")},type:p}},a,r&&n.a.createElement(Qm,null))},b=j,g=i(24),h=i.n(g),f=i(83),S=i.n(f),x=(i(249),i(30)),v=i(8),O=i.n(v),E=function(e,a){return a-e},P=function(){var e=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:[],a=arguments.length>1&&void 0!==arguments[1]?arguments[1]:"D-MM-YYYY";return e.sort(E).map((function(e){return{day:h.a.unix(e).format(a),dayWeek:h.a.unix(e).format("dddd"),timestamp:e}}))},C=(O.a.arrayOf(O.a.shape({day:O.a.string.isRequired,dayWeek:O.a.string.isRequired,timestamp:O.a.string.isRequired})).isRequired,i(600)),Z={Home:"/",Start:"/start",Daily:"/daily",RiskTest:"/risk-test",HowItWorks:"/how-it-works",IAmSick:"/i-am-sick",EmergencyNumbers:"/numbers",NoRiskInformation:"/risk-information/no_risk",PrivacyPolicy:"/privacy-policy",PrivacyPolicyDetails:"/privacy-policy-details",Settings:"/settings",Regulations:"/regulations",Diagnosis:"/diagnosis",UserData:"/user-data",UserDataChange:"/user-data/change",UserDataSettings:"/user-data/settings",HospitalsList:"/hospitals-list",ReportBug:"/report-bug",AdviceInformation:"/advice",FaqPage:"/faq",UploadHistoricalData:"/upload-historical-data"},W=i(1),M=i(2),N="#d5233f",R="#eba828",A="#ffffff",D="#000000",I="#0052a5",K="#006cd7",T="#1b1b1b",B="#656565",J="#767676",U="#b7b7b7",L="#F1F1F1",G="#cbcbcb",V="#d8d8d8",H="#605E5E",F="#CC4700",q=400,Y=700;function Q(){return(Q=Object.assign||function(e){for(var a=1;a<arguments.length;a++){var i=arguments[a];for(var o in i)Object.prototype.hasOwnProperty.call(i,o)&&(e[o]=i[o])}return e}).apply(this,arguments)}function X(e,a){if(null==e)return{};var i,o,n=function(e,a){if(null==e)return{};var i,o,n={},t=Object.keys(e);for(o=0;o<t.length;o++)i=t[o],a.indexOf(i)>=0||(n[i]=e[i]);return n}(e,a);if(Object.getOwnPropertySymbols){var t=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(o=0;o<t.length;o++)i=t[o],a.indexOf(i)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,i)&&(n[i]=e[i])}return n}var $=n.a.createElement("style",{type:"text/css"},"\r\n\t.protegosafe_logo_white_st0{fill:#D4213D;}\r\n\t.protegosafe_logo_white_st1{fill:#FFFFFF;}\r\n"),ee=n.a.createElement("g",null,n.a.createElement("path",{className:"protegosafe_logo_white_st0",d:"M48,30.7l-5.4,3.1l-5.4,3.1v-2.6H9.8H9.7v0.1V51v0.1h0.1h24.5v24.5v0.1h0.1H51h0.1v-0.1v-8.5l7.2-5.9v14.4 c0,2-0.8,3.9-2.2,5.2c-1.3,1.3-3.2,2.2-5.2,2.2H34.4c-2,0-3.9-0.8-5.2-2.2c-1.3-1.3-2.2-3.2-2.2-5.2V58.4H9.8c-2,0-3.9-0.8-5.2-2.2 C3.3,54.9,2.4,53,2.4,51V34.5c0-2,0.8-3.9,2.2-5.2c1.3-1.3,3.2-2.2,5.2-2.2h27.5v-2.6l5.4,3.1L48,30.7z"}),n.a.createElement("path",{className:"protegosafe_logo_white_st1",d:"M27,23.8v-14c0-2,0.8-3.9,2.2-5.2c1.3-1.3,3.2-2.2,5.2-2.2H51c2,0,3.9,0.8,5.2,2.2c1.3,1.3,2.2,3.2,2.2,5.2 v17.3h17.3c2,0,3.9,0.8,5.2,2.2c1.3,1.3,2.2,3.2,2.2,5.2V51c0,2-0.8,3.9-2.2,5.2s-3.2,2.2-5.2,2.2H48.2V61l-5.4-3.1l-5.4-3.1 l5.4-3.1l5.4-3.1v2.6h27.5h0.1v-0.1V34.5v-0.1h-0.1H51.1V9.8V9.7H51H34.4h-0.1v0.1v9L27,23.8z"}),n.a.createElement("g",null,n.a.createElement("path",{className:"protegosafe_logo_white_st1",d:"M105,60h-6.6V28.5h14.4c6.1,0,9.8,3.9,9.8,10.1c0,2.9-1.6,10.1-10.1,10.1H105V60z M111.1,43.2 c4.9,0,4.9-3.5,4.9-4.9c0-3.1-1.7-4.3-5.8-4.3H105v9.3L111.1,43.2L111.1,43.2z"}),n.a.createElement("path",{className:"protegosafe_logo_white_st1",d:"M126.6,36.7h5.9v4h0.1c1.3-2.4,2.7-4.7,6.4-4.7c0.4,0,0.8,0,1.2,0.1v6.2c-0.5-0.1-1.2-0.1-1.8-0.1 c-4.8,0-5.7,3-5.7,5.6V60h-6.1V36.7z"}),n.a.createElement("path",{className:"protegosafe_logo_white_st1",d:"M154.2,60.6c-6.3,0-11.9-3.9-11.9-12.3S148,36,154.2,36c6.3,0,11.9,3.9,11.9,12.3S160.5,60.6,154.2,60.6z  M154.2,41.2c-4.7,0-5.6,4.1-5.6,7.1s0.9,7.1,5.6,7.1s5.6-4.1,5.6-7.1S159,41.2,154.2,41.2z"}),n.a.createElement("path",{className:"protegosafe_logo_white_st1",d:"M177.1,36.7h3.8v4.4h-3.8v12.7c0,1.4,0,1.9,2.5,1.9c0.4,0,0.8,0,1.3-0.1v4.7c-1,0-1.9,0.1-2.9,0.1h-0.8 c-5.3,0-6.3-2-6.3-5.1V41.1h-3.2v-4.4h3.2v-6.3h6.1L177.1,36.7L177.1,36.7z"}),n.a.createElement("path",{className:"protegosafe_logo_white_st1",d:"M204.8,53.2c-1.6,5.6-6.3,7.5-10.3,7.5c-6.6,0-11.6-3.2-11.6-12.8c0-2.8,1-11.8,11.2-11.8 c4.6,0,11,2.2,11,12.9v1h-16c0.2,1.8,0.5,5.7,5.5,5.7c1.7,0,3.5-0.9,4-2.5H204.8L204.8,53.2z M198.7,46c-0.4-3.8-2.8-4.9-4.7-4.9 c-2.9,0-4.4,1.8-4.8,4.9H198.7z"}),n.a.createElement("path",{className:"protegosafe_logo_white_st1",d:"M224.6,43h13.2v17h-4.4l-0.7-4c-1.7,1.9-4.1,4.8-9.8,4.8c-7.6,0-14.5-5.4-14.5-16.5c0-8.6,4.7-16.7,15.3-16.7 h0.1c9.7,0,13.5,6.3,13.8,10.6H231c0-1.2-2.2-5.2-6.9-5.2s-9,3.2-9,11.3c0,8.6,4.7,10.8,9.2,10.8c1.4,0,6.3-0.6,7.6-6.9h-7.3V43 L224.6,43z"}),n.a.createElement("path",{className:"protegosafe_logo_white_st1",d:"M257.7,27.7c4.2,0,15.1,1.8,15.1,16.6s-11,16.6-15.1,16.6c-4.2,0-15.1-1.8-15.1-16.6S253.5,27.7,257.7,27.7z  M257.7,55.3c3.6,0,8.6-2.2,8.6-11s-5-11-8.6-11s-8.6,2.2-8.6,11S254.1,55.3,257.7,55.3z"})),n.a.createElement("g",null,n.a.createElement("path",{className:"protegosafe_logo_white_st1",d:"M295,50.3c0,1.8,0.9,5.1,6.7,5.1c3.1,0,6.6-0.7,6.6-4.1c0-2.5-2.4-3.1-5.7-3.9l-3.4-0.8 c-5.1-1.2-10-2.3-10-9.3c0-3.5,1.9-9.7,12.1-9.7c9.7,0,12.2,6.3,12.3,10.2h-6.3c-0.2-1.4-0.7-4.7-6.5-4.7c-2.5,0-5.5,0.9-5.5,3.8 c0,2.5,2,3,3.3,3.3l7.7,1.9c4.3,1.1,8.3,2.8,8.3,8.5c0,9.5-9.7,10.3-12.4,10.3c-11.5,0-13.5-6.6-13.5-10.5L295,50.3L295,50.3z"}),n.a.createElement("path",{className:"protegosafe_logo_white_st1",d:"M338.3,55.5c0,2.8,0.6,3.4,1.4,3.6V60H333c-0.4-1.1-0.4-1.4-0.6-2.8c-1.4,1.5-3.4,3.4-7.6,3.4 c-3.5,0-7.1-2-7.1-6.8c0-4.6,2.9-6.9,6.8-7.5l5.5-0.8c1-0.1,2.2-0.5,2.2-1.8c0-2.6-2.5-2.7-4-2.7c-3.1,0-3.6,1.9-3.8,3.2h-5.9 c0.7-7.2,5.7-8.2,10.5-8.2c3.3,0,9.3,1,9.3,6.8V55.5L338.3,55.5z M332.3,48.7c-0.6,0.5-1.6,0.9-4.2,1.3c-2.3,0.4-4.2,1-4.2,3.5 c0,2.2,1.7,2.8,2.9,2.8c2.7,0,5.5-1.8,5.5-4.6L332.3,48.7L332.3,48.7z"}),n.a.createElement("path",{className:"protegosafe_logo_white_st1",d:"M350.8,60h-6.1V41h-3.4v-4.4h3.4v-1.9c0-4.8,2.6-6.7,6.9-6.7c1.8,0,2.6,0,3.2,0.1v5h-1.7 c-2.1,0-2.2,0.7-2.2,2.6v0.9h4V41h-4L350.8,60L350.8,60z"}),n.a.createElement("path",{className:"protegosafe_logo_white_st1",d:"M378.3,53.2c-1.6,5.6-6.3,7.5-10.3,7.5c-6.6,0-11.6-3.2-11.6-12.8c0-2.8,1-11.8,11.2-11.8 c4.6,0,11,2.2,11,12.9v1h-16c0.2,1.8,0.5,5.7,5.5,5.7c1.7,0,3.5-0.9,4-2.5H378.3L378.3,53.2z M372.2,46c-0.4-3.8-2.8-4.9-4.7-4.9 c-2.9,0-4.4,1.8-4.8,4.9H372.2z"}))),ae=function(e){var a=e.svgRef,i=e.title,o=X(e,["svgRef","title"]);return n.a.createElement("svg",Q({id:"Warstwa_1",x:"0px",y:"0px",width:"380.9px",height:"85.5px",viewBox:"0 0 380.9 85.5",style:{enableBackground:"new 0 0 380.9 85.5"},xmlSpace:"preserve",ref:a},o),i?n.a.createElement("title",null,i):null,$,ee)},ie=n.a.forwardRef((function(e,a){return n.a.createElement(ae,Q({svgRef:a},e))}));i.p;function oe(){return(oe=Object.assign||function(e){for(var a=1;a<arguments.length;a++){var i=arguments[a];for(var o in i)Object.prototype.hasOwnProperty.call(i,o)&&(e[o]=i[o])}return e}).apply(this,arguments)}function ne(e,a){if(null==e)return{};var i,o,n=function(e,a){if(null==e)return{};var i,o,n={},t=Object.keys(e);for(o=0;o<t.length;o++)i=t[o],a.indexOf(i)>=0||(n[i]=e[i]);return n}(e,a);if(Object.getOwnPropertySymbols){var t=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(o=0;o<t.length;o++)i=t[o],a.indexOf(i)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,i)&&(n[i]=e[i])}return n}var te=n.a.createElement("g",{transform:"matrix(-1 1.22465e-16 -1.22465e-16 -1 284.935 284.936)"},n.a.createElement("g",null,n.a.createElement("path",{d:"M222.701,135.9L89.652,2.857C87.748,0.955,85.557,0,83.084,0c-2.474,0-4.664,0.955-6.567,2.857L62.244,17.133   c-1.906,1.903-2.855,4.089-2.855,6.567c0,2.478,0.949,4.664,2.855,6.567l112.204,112.204L62.244,254.677   c-1.906,1.903-2.855,4.093-2.855,6.564c0,2.477,0.949,4.667,2.855,6.57l14.274,14.271c1.903,1.905,4.093,2.854,6.567,2.854   c2.473,0,4.663-0.951,6.567-2.854l133.042-133.044c1.902-1.902,2.854-4.093,2.854-6.567S224.603,137.807,222.701,135.9z","data-original":"#000000",className:"active-path","data-old_color":"#000000"}))),re=function(e){var a=e.svgRef,i=e.title,o=ne(e,["svgRef","title"]);return n.a.createElement("svg",oe({id:"Capa_1",x:"0px",y:"0px",width:"512px",height:"512px",viewBox:"0 0 284.935 284.936",style:{enableBackground:"new 0 0 284.935 284.936"},xmlSpace:"preserve",className:"",ref:a},o),i?n.a.createElement("title",null,i):null,te)},ce=n.a.forwardRef((function(e,a){return n.a.createElement(re,oe({svgRef:a},e))}));i.p;function se(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-right: ",";\n  color: ",";\n  font-size: 18px;\n  font-weight: ","\n  line-height: 24px;\n"]);return se=function(){return e},e}function le(){var e=Object(W.a)(["\n  height: 15px;\n  width: auto;\n  fill: currentColor;\n  margin-right: 10px;\n"]);return le=function(){return e},e}function ze(){var e=Object(W.a)(["\n  left: 15px;\n"]);return ze=function(){return e},e}function de(){var e=Object(W.a)(["\n  position: absolute;\n  display: flex;\n  align-items: center;\n  font-size: 14px;\n  color: #ffffff;\n  cursor: pointer;\n  appearance: none;\n"]);return de=function(){return e},e}function ye(){var e=Object(W.a)(["\n  height: 30px;\n  width: auto;\n"]);return ye=function(){return e},e}function ue(){var e=Object(W.a)(["\n  height: 50px;\n  background-color: #0052a5;\n  width: 100%;\n  padding: 0 14px;\n  display: flex;\n  align-items: center;\n  justify-content: center;\n  transition: all 0.2s ease-in;\n"]);return ue=function(){return e},e}var we=M.c.header(ue()),pe=Object(M.c)(ie)(ye()),me=M.c.div(de()),ke=Object(M.c)(me)(ze()),je=Object(M.c)(ce)(le()),_e=(M.c.p(se(),(function(e){return"left"===e.titlePosition?"auto":0}),A,q),function(e){var a=e.t,i=e.hideBackButton,t=e.onBackClick,r=Object(x.g)(),c=Object(o.useCallback)((function(){t?t():r.length>2?r.goBack():r.push(Z.Home)}),[t,r]);return n.a.createElement(we,{hideBackButton:i},i?null:n.a.createElement(ke,{onClick:c},n.a.createElement(je,null),a("button_back")),n.a.createElement(pe,{onClick:function(){return r.push(Z.Home)}}))});_e.defaultProps={hideBackButton:!1,onBackClick:null};var be=Object(C.a)()(_e);function ge(){return(ge=Object.assign||function(e){for(var a=1;a<arguments.length;a++){var i=arguments[a];for(var o in i)Object.prototype.hasOwnProperty.call(i,o)&&(e[o]=i[o])}return e}).apply(this,arguments)}function he(e,a){if(null==e)return{};var i,o,n=function(e,a){if(null==e)return{};var i,o,n={},t=Object.keys(e);for(o=0;o<t.length;o++)i=t[o],a.indexOf(i)>=0||(n[i]=e[i]);return n}(e,a);if(Object.getOwnPropertySymbols){var t=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(o=0;o<t.length;o++)i=t[o],a.indexOf(i)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,i)&&(n[i]=e[i])}return n}var fe=n.a.createElement("style",{type:"text/css"},"\n\t.home_st0{fill:none;stroke-width:1.68;stroke-linecap:round;stroke-linejoin:round;stroke-miterlimit:10;}\n"),Se=n.a.createElement("path",{className:"home_st0",d:"M20,10.5l2.8,0L12.4,2.1L1.9,10.5l2.8,0v0V23h5.2v-5.9h4.9V23H20V10.5L20,10.5z"}),xe=function(e){var a=e.svgRef,i=e.title,o=he(e,["svgRef","title"]);return n.a.createElement("svg",ge({id:"Home-white",x:"0px",y:"0px",viewBox:"0 0 25 25",style:{enableBackground:"new 0 0 25 25"},xmlSpace:"preserve",ref:a},o),i?n.a.createElement("title",null,i):null,fe,Se)},ve=n.a.forwardRef((function(e,a){return n.a.createElement(xe,ge({svgRef:a},e))}));i.p;function Oe(){return(Oe=Object.assign||function(e){for(var a=1;a<arguments.length;a++){var i=arguments[a];for(var o in i)Object.prototype.hasOwnProperty.call(i,o)&&(e[o]=i[o])}return e}).apply(this,arguments)}function Ee(e,a){if(null==e)return{};var i,o,n=function(e,a){if(null==e)return{};var i,o,n={},t=Object.keys(e);for(o=0;o<t.length;o++)i=t[o],a.indexOf(i)>=0||(n[i]=e[i]);return n}(e,a);if(Object.getOwnPropertySymbols){var t=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(o=0;o<t.length;o++)i=t[o],a.indexOf(i)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,i)&&(n[i]=e[i])}return n}var Pe=n.a.createElement("style",{type:"text/css"},"\n\t.faq_st0{fill:none;stroke:currentColor;stroke-width:1.68;stroke-linecap:round;stroke-linejoin:round;stroke-miterlimit:10;}\n\t.faq_st1{fill:currentColor;stroke-width:0.3}\n"),Ce=n.a.createElement("g",null,n.a.createElement("path",{className:"faq_st0",d:"M16.7,16.8c-3.5,3.5-9.3,3.5-12.8,0C0.3,13.3,0.3,7.6,3.9,4s9.3-3.5,12.8,0C20.2,7.6,20.2,13.3,16.7,16.8z"}),n.a.createElement("line",{className:"faq_st0",x1:23.5,y1:23.7,x2:16.7,y2:16.8})),Ze=n.a.createElement("g",null,n.a.createElement("path",{className:"faq_st1",d:"M8.7,12.3v-0.6c0-0.5,0.1-0.9,0.3-1.3c0.2-0.4,0.6-0.7,1.1-1.1c0.5-0.4,0.9-0.7,1-0.9c0.2-0.2,0.3-0.5,0.3-0.8 c0-0.3-0.1-0.6-0.4-0.8c-0.2-0.2-0.6-0.3-1-0.3c-0.8,0-1.6,0.2-2.6,0.7L6.6,5.7c1.1-0.6,2.3-0.9,3.6-0.9c1,0,1.9,0.3,2.5,0.8 s0.9,1.2,0.9,2c0,0.6-0.1,1-0.4,1.4c-0.3,0.4-0.7,0.9-1.4,1.4c-0.5,0.4-0.8,0.6-0.9,0.8c-0.1,0.2-0.2,0.4-0.2,0.7v0.5H8.7z  M8.4,14.9c0-0.4,0.1-0.7,0.3-1c0.2-0.2,0.6-0.3,1-0.3c0.4,0,0.7,0.1,1,0.3s0.3,0.5,0.3,1c0,0.4-0.1,0.7-0.3,0.9 c-0.2,0.2-0.6,0.3-1,0.3c-0.4,0-0.8-0.1-1-0.3C8.5,15.6,8.4,15.3,8.4,14.9z"})),We=function(e){var a=e.svgRef,i=e.title,o=Ee(e,["svgRef","title"]);return n.a.createElement("svg",Oe({id:"Search-bue",x:"0px",y:"0px",viewBox:"0 0 25 25",style:{enableBackground:"new 0 0 25 25"},xmlSpace:"preserve",ref:a},o),i?n.a.createElement("title",null,i):null,Pe,Ce,Ze)},Me=n.a.forwardRef((function(e,a){return n.a.createElement(We,Oe({svgRef:a},e))}));i.p;function Ne(){return(Ne=Object.assign||function(e){for(var a=1;a<arguments.length;a++){var i=arguments[a];for(var o in i)Object.prototype.hasOwnProperty.call(i,o)&&(e[o]=i[o])}return e}).apply(this,arguments)}function Re(e,a){if(null==e)return{};var i,o,n=function(e,a){if(null==e)return{};var i,o,n={},t=Object.keys(e);for(o=0;o<t.length;o++)i=t[o],a.indexOf(i)>=0||(n[i]=e[i]);return n}(e,a);if(Object.getOwnPropertySymbols){var t=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(o=0;o<t.length;o++)i=t[o],a.indexOf(i)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,i)&&(n[i]=e[i])}return n}var Ae=n.a.createElement("style",{type:"text/css"},"\n\t.info_st0{fill-rule:evenodd;clip-rule:evenodd;fill:none;stroke-width:1.68;stroke-linecap:round;stroke-linejoin:round;stroke-miterlimit:10;}\n"),De=n.a.createElement("polyline",{className:"info_st0",points:"2.2,14 2.2,2.9 22.5,2.9 22.5,19 10.9,19 7.7,22.2 "}),Ie=n.a.createElement("line",{className:"info_st0",x1:6.7,y1:6.9,x2:17.8,y2:6.9}),Ke=n.a.createElement("line",{className:"info_st0",x1:6.7,y1:11,x2:17.8,y2:11}),Te=n.a.createElement("line",{className:"info_st0",x1:6.7,y1:15.2,x2:14.8,y2:15.2}),Be=function(e){var a=e.svgRef,i=e.title,o=Re(e,["svgRef","title"]);return n.a.createElement("svg",Ne({id:"Info-white",x:"0px",y:"0px",viewBox:"0 0 25 25",style:{enableBackground:"new 0 0 25 25"},xmlSpace:"preserve",ref:a},o),i?n.a.createElement("title",null,i):null,Ae,De,Ie,Ke,Te)},Je=n.a.forwardRef((function(e,a){return n.a.createElement(Be,Ne({svgRef:a},e))}));i.p;function Ue(){return(Ue=Object.assign||function(e){for(var a=1;a<arguments.length;a++){var i=arguments[a];for(var o in i)Object.prototype.hasOwnProperty.call(i,o)&&(e[o]=i[o])}return e}).apply(this,arguments)}function Le(e,a){if(null==e)return{};var i,o,n=function(e,a){if(null==e)return{};var i,o,n={},t=Object.keys(e);for(o=0;o<t.length;o++)i=t[o],a.indexOf(i)>=0||(n[i]=e[i]);return n}(e,a);if(Object.getOwnPropertySymbols){var t=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(o=0;o<t.length;o++)i=t[o],a.indexOf(i)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,i)&&(n[i]=e[i])}return n}var Ge=n.a.createElement("style",{type:"text/css"},"\n\t.more_st0{fill:none;stroke-width:1.68;stroke-linecap:round;stroke-linejoin:round;stroke-miterlimit:10;}\n\t.more_st1{fill:currentColor;}\n"),Ve=n.a.createElement("circle",{className:"more_st0",cx:12.5,cy:12,r:10.4}),He=n.a.createElement("g",null,n.a.createElement("circle",{className:"more_st1",cx:7,cy:12,r:1.5}),n.a.createElement("circle",{className:"more_st1",cx:12.5,cy:12,r:1.5}),n.a.createElement("circle",{className:"more_st1",cx:18,cy:12,r:1.5})),Fe=function(e){var a=e.svgRef,i=e.title,o=Le(e,["svgRef","title"]);return n.a.createElement("svg",Ue({id:"Warstwa_2",x:"0px",y:"0px",viewBox:"0 0 25 25",style:{enableBackground:"new 0 0 25 25"},xmlSpace:"preserve",ref:a},o),i?n.a.createElement("title",null,i):null,Ge,Ve,He)},qe=n.a.forwardRef((function(e,a){return n.a.createElement(Fe,Ue({svgRef:a},e))})),Ye=(i.p,[{id:"home",label:"bottom_navigation_home",Icon:ve,path:Z.Home},{id:"porady",label:"bottom_navigation_advice",Icon:Je,path:Z.AdviceInformation},{id:"questions",label:"bottom_navigation_faq",Icon:Me,path:Z.FaqPage},{id:"nav_menu_button",label:"bottom_navigation_more",Icon:qe,openMenu:!0}]),Qe=function(){return Object(o.useContext)(k)},Xe=i(580),$e=i(584);function ea(){var e=Object(W.a)(["\n  &.MuiButtonBase-root {\n    margin-bottom: constant(safe-area-inset-bottom);\n    margin-bottom: env(safe-area-inset-bottom);\n  }\n  && {\n    svg {\n      width: 21px;\n      stroke: currentColor;\n      path {\n        stroke: currentColor;\n      }\n    }\n\n    .MuiBottomNavigationAction-label {\n      white-space: nowrap;\n    }\n\n    &:focus {\n      ","\n    }\n  }\n"]);return ea=function(){return e},e}function aa(){var e=Object(W.a)(["\n  background-color: ",";\n  color: ",";\n\n  svg {\n    stroke: ",";\n    path: {\n      stroke: ",";\n    }\n  }\n"]);return aa=function(){return e},e}function ia(){var e=Object(W.a)(["\n  && {\n    position: fixed;\n    bottom: 0;\n    left: 0;\n    right: 0;\n    -webkit-backdrop-filter: blur(10px);\n    backdrop-filter: blur(10px);\n    box-shadow: inset 0 0.5px 0 0 ",";\n    background-color: rgba(250, 250, 250, 0.9);\n    height: auto;\n    z-index: 998;\n    .MuiBottomNavigationAction-root {\n      min-width: auto;\n    }\n  }\n"]);return ia=function(){return e},e}var oa=Object(M.c)(Xe.a)(ia(),function(e){var a,i=arguments.length>1&&void 0!==arguments[1]?arguments[1]:1;if(/^#([A-Fa-f0-9]{3}){1,2}$/.test(e))return 3===(a=e.substring(1).split("")).length&&(a=[a[0],a[0],a[1],a[1],a[2],a[2]]),a="0x".concat(a.join("")),"rgba(".concat([a>>16&255,a>>8&255,255&a].join(","),", ").concat(i,")");throw new Error("Bad Hex")}(D,.25)),na=Object(M.b)(aa(),I,A,A,A),ta=Object(M.c)($e.a)(ea(),na),ra=Object(C.a)()((function(e){var a=e.className,i=e.t,t=Object(x.g)(),r=Object(x.h)(),c=Object(o.useRef)(),s=Object(o.useState)(null),l=Object(d.a)(s,2),z=l[0],y=l[1],u=Qe(),w=u.setVisible,p=u.startHiding,m=u.visible;Object(o.useEffect)((function(){if(m)y(Ye.length-1);else{var e=Ye.findIndex((function(e){var a=e.path,i=e.disabled;return r.pathname===a||i&&a&&r.pathname.startsWith(a)}));y(-1!==e?e:null)}}),[r.pathname,m]),Object(o.useEffect)((function(){if(c.current){var e=c.current.offsetHeight;c.current.parentNode.style.paddingBottom="".concat(e,"px")}}),[c]);var k=Object(o.useCallback)((function(e,a){var i=Ye[a];i.openMenu?w(!m):(t.push(i.path),m&&p())}),[t,m]);return n.a.createElement(oa,{ref:c,value:z,className:a,onChange:k,showLabels:!0},Ye.map((function(e){var a=e.id,o=e.label,t=e.disabled,r=e.Icon;return n.a.createElement(ta,{id:a,key:o,label:i(o),disabled:t,icon:n.a.createElement(r,null),disableRipple:!0})})))})),ca=i(85),sa=i.n(ca);function la(){var e=Object(W.a)(["\n  display: grid;\n  grid-template-rows: 50px 1fr;\n  width: 100%;\n  min-height: 100vh;\n  min-height: calc(100vh - constant(safe-area-inset-top));\n  min-height: calc(100vh - env(safe-area-inset-top));\n"]);return la=function(){return e},e}function za(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-direction: column;\n  margin: 4px auto;\n  max-width: 338px;\n  width: 100%;\n\n  @media (max-width: 320px) {\n    max-width: 290px;\n  }\n"]);return za=function(){return e},e}function da(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: 24px;\n"]);return da=function(){return e},e}var ya=M.c.div(da()),ua=M.c.div(za()),wa=M.c.div(la());function pa(){return(pa=Object.assign||function(e){for(var a=1;a<arguments.length;a++){var i=arguments[a];for(var o in i)Object.prototype.hasOwnProperty.call(i,o)&&(e[o]=i[o])}return e}).apply(this,arguments)}function ma(e,a){if(null==e)return{};var i,o,n=function(e,a){if(null==e)return{};var i,o,n={},t=Object.keys(e);for(o=0;o<t.length;o++)i=t[o],a.indexOf(i)>=0||(n[i]=e[i]);return n}(e,a);if(Object.getOwnPropertySymbols){var t=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(o=0;o<t.length;o++)i=t[o],a.indexOf(i)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,i)&&(n[i]=e[i])}return n}var ka=n.a.createElement("style",{type:"text/css"},"\n\t.welcome-st0{fill:#0853A0;}\n\t.welcome-st1{fill:#0052A5;}\n"),ja=n.a.createElement("path",{className:"welcome-st0",d:"M24.7,102.9c-0.8,0-1.5-0.7-1.5-1.5l0-93c0-0.8,0.7-1.5,1.5-1.5s1.5,0.7,1.5,1.5l0,93 C26.2,102.3,25.6,102.9,24.7,102.9z"}),_a=n.a.createElement("path",{className:"welcome-st0",d:"M14.9,92.2H3c-0.8,0-1.5-0.7-1.5-1.5s0.7-1.5,1.5-1.5h11.8c0.8,0,1.5,0.7,1.5,1.5S15.7,92.2,14.9,92.2z"}),ba=n.a.createElement("path",{className:"welcome-st0",d:"M14.9,20.7H3c-0.8,0-1.5-0.7-1.5-1.5s0.7-1.5,1.5-1.5h11.8c0.8,0,1.5,0.7,1.5,1.5S15.7,20.7,14.9,20.7z"}),ga=n.a.createElement("path",{className:"welcome-st0",d:"M14.9,35H3c-0.8,0-1.5-0.7-1.5-1.5S2.2,32,3,32h11.8c0.8,0,1.5,0.7,1.5,1.5S15.7,35,14.9,35z"}),ha=n.a.createElement("path",{className:"welcome-st0",d:"M14.9,49.3H3c-0.8,0-1.5-0.7-1.5-1.5s0.7-1.5,1.5-1.5h11.8c0.8,0,1.5,0.7,1.5,1.5S15.7,49.3,14.9,49.3z"}),fa=n.a.createElement("path",{className:"welcome-st0",d:"M14.9,63.6H3c-0.8,0-1.5-0.7-1.5-1.5s0.7-1.5,1.5-1.5h11.8c0.8,0,1.5,0.7,1.5,1.5S15.7,63.6,14.9,63.6z"}),Sa=n.a.createElement("path",{className:"welcome-st0",d:"M14.9,77.9H3c-0.8,0-1.5-0.7-1.5-1.5s0.7-1.5,1.5-1.5h11.8c0.8,0,1.5,0.7,1.5,1.5S15.7,77.9,14.9,77.9z"}),xa=n.a.createElement("path",{className:"welcome-st0",d:"M48.7,91.7c-0.4,0-0.8-0.2-1.1-0.5c-0.4-0.4-0.5-1-0.3-1.5l4.8-13.2c0.1-0.2,0.2-0.4,0.3-0.5l45.2-45.2 c0.6-0.6,1.5-0.6,2.1,0l9,9c0.6,0.6,0.6,1.5,0,2.1L63.6,87.1c-0.2,0.2-0.4,0.3-0.6,0.4l-13.9,4.2C49,91.7,48.8,91.7,48.7,91.7z  M54.8,77.8l-3.7,10.1l10.6-3.2l43.8-43.8l-6.9-6.9L54.8,77.8z M62.5,86L62.5,86L62.5,86z"}),va=n.a.createElement("path",{className:"welcome-st0",d:"M62.8,86c-0.4,0-0.8-0.1-1.1-0.4l-8-8c-0.6-0.6-0.6-1.5,0-2.1s1.5-0.6,2.1,0l8,8c0.6,0.6,0.6,1.5,0,2.1 C63.6,85.9,63.2,86,62.8,86z"}),Oa=n.a.createElement("path",{className:"welcome-st0",d:"M102.7,46.1c-0.4,0-0.8-0.1-1.1-0.4l-8-8c-0.6-0.6-0.6-1.5,0-2.1c0.6-0.6,1.5-0.6,2.1,0l8,8 c0.6,0.6,0.6,1.5,0,2.1C103.5,46,103.1,46.1,102.7,46.1z"}),Ea=n.a.createElement("path",{className:"welcome-st1",d:"M84.1,103.8H16.6c-4.5,0-8.1-3.7-8.1-8.1V14.5c0-4.5,3.7-8.1,8.1-8.1h67.5c4.5,0,8.1,3.7,8.1,8.1v15.3 c0,0.8-0.7,1.5-1.5,1.5s-1.5-0.7-1.5-1.5V14.5c0-2.8-2.3-5.1-5.1-5.1H16.6c-2.8,0-5.1,2.3-5.1,5.1v81.1c0,2.8,2.3,5.1,5.1,5.1h67.5 c2.8,0,5.1-2.3,5.1-5.1V68.4c0-0.8,0.7-1.5,1.5-1.5s1.5,0.7,1.5,1.5v27.3C92.2,100.2,88.6,103.8,84.1,103.8z"}),Pa=function(e){var a=e.svgRef,i=e.title,o=ma(e,["svgRef","title"]);return n.a.createElement("svg",pa({id:"dzienik-fill",x:"0px",y:"0px",viewBox:"0 0 110 110",style:{enableBackground:"new 0 0 110 110"},xmlSpace:"preserve",ref:a},o),i?n.a.createElement("title",null,i):null,ka,ja,_a,ba,ga,ha,fa,Sa,xa,va,Oa,Ea)},Ca=n.a.forwardRef((function(e,a){return n.a.createElement(Pa,pa({svgRef:a},e))}));i.p;function Za(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  align-items: center;\n  justify-content: space-between;\n  width: 100%;\n  height: 54px;\n  padding: 0 6px;\n  border-bottom: 1px solid #e4e4e4;\n  cursor: pointer;\n\n  span {\n    font-size: 14px;\n    font-weight: bold;\n    line-height: 1.4;\n    color: #1b1b1b;\n  }\n  img {\n    display: block;\n    width: auto;\n    max-height: 16px;\n  }\n"]);return Za=function(){return e},e}function Wa(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap column;\n  width: 100%;\n"]);return Wa=function(){return e},e}function Ma(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  width: 100%;\n  padding-bottom: 14px;\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 0;\n  font-size: 14px;\n  font-weight: 400;\n  line-height: 1.71;\n  color: #656565;\n  border-bottom: 1px solid #e4e4e4;\n"]);return Ma=function(){return e},e}function Na(){var e=Object(W.a)(["\n  grid-area: list;\n  align-self: start;\n  width: 100%;\n"]);return Na=function(){return e},e}function Ra(){var e=Object(W.a)(["\n  display: block;\n"]);return Ra=function(){return e},e}function Aa(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.3;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return Aa=function(){return e},e}var Da=M.c.h1(Aa()),Ia=Object(M.c)(Ca)(Ra()),Ka=M.c.div(Na()),Ta=M.c.h3(Ma()),Ba=M.c.div(Wa()),Ja=M.c.div(Za()),Ua=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=e.goToHistory,o=e.onFill,t=e.today,r=e.previousDays,c=Object(x.g)(),s=r.map((function(e){return n.a.createElement(Ja,{key:e.timestamp,onClick:function(){return i(e.timestamp)}},n.a.createElement("span",null,a("daily_text6"),n.a.createElement("br",null),e.dayWeek,"\xa0(",e.day,"\xa0r.)"),n.a.createElement("img",{src:sa.a,alt:"arrow"}))}));return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,{onBackClick:function(){return c.push(Z.Home)}}),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,{className:"full-height"},n.a.createElement(Da,null,a("daily_text1"),n.a.createElement("br",null),a("daily_text2")),n.a.createElement(Yp,{onClick:o,type:"border",icon:n.a.createElement(Ia,null)},a("daily_text3"),t," ",n.a.createElement("br",null),a("daily_text4")),n.a.createElement(Ka,null,n.a.createElement(Ta,null,a("daily_text5")),n.a.createElement(Ba,null,s))),n.a.createElement(ra,null)))})),La=function(){var e=Object(x.g)(),a=Object(c.c)((function(e){return e.daily})),i=P(Object.keys(a),"HH:mm D-MM-YYYY"),o=h()().format("D-MM-YYYY");return n.a.createElement(Ua,{previousDays:i,onFill:function(){return e.push("/daily-data")},goToHistory:function(a){return e.push("/daily/".concat(a))},today:o})},Ga=i(14),Va=i(12),Ha=i(56),Fa=i(585);function qa(){var e=Object(W.a)(["\n  grid-area: metrics;\n  padding: 14px 17px;\n  border-radius: 4px;\n  border: solid 1px #b7b7b7;\n  background-color: #ffffff;\n"]);return qa=function(){return e},e}var Ya=M.c.div(qa());function Qa(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 10px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.4;\n  color: ",";\n"]);return Qa=function(){return e},e}function Xa(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-bottom: 16px;\n  font-size: 16px;\n  font-weight: normal;\n  line-height: 1.5;\n  color: #1b1b1b;\n  &:last-child {\n    margin-bottom: 0;\n  }\n"]);return Xa=function(){return e},e}function $a(){var e=Object(W.a)(["\n  padding-left: 35px;\n  margin-top: 0;\n"]);return $a=function(){return e},e}function ei(){var e=Object(W.a)(["\n  font-size: 18px;\n  color: ",";\n  text-align: center;\n  padding-bottom: 30px;\n"]);return ei=function(){return e},e}function ai(){var e=Object(W.a)(["\n  position: relative;\n  padding-left: 35px;\n\n  &:before {\n    position: absolute;\n    top: 7px;\n    left: 0;\n    content: '';\n    background-color: ",";\n    border-radius: 50%;\n    width: 10px;\n    height: 10px;\n  }\n"]);return ai=function(){return e},e}function ii(){var e=Object(W.a)(["\n  list-style-type: none;\n  margin: 12px 0 40px;\n  padding: 0;\n"]);return ii=function(){return e},e}function oi(){var e=Object(W.a)(["\n  color: ",";\n  text-decoration: underline;\n  cursor: pointer;\n"]);return oi=function(){return e},e}function ni(){var e=Object(W.a)(["\n  font-size: 12px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.5;\n  color: ",";\n"]);return ni=function(){return e},e}function ti(){var e=Object(W.a)(["\n  font-size: 12px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.5;\n  color: ",";\n"]);return ti=function(){return e},e}function ri(){var e=Object(W.a)(["\n  font-size: 14px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 20px;\n  color: ",";\n"]);return ri=function(){return e},e}function ci(){var e=Object(W.a)(["\n  font-size: 16px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.5;\n  color: ",";\n\n  &:not(:last-child) {\n    margin-bottom: 24px;\n  }\n"]);return ci=function(){return e},e}function si(){var e=Object(W.a)(["\n  font-weight: ",";\n  font-size: 20px;\n  line-height: 1.25;\n  color: ",";\n"]);return si=function(){return e},e}function li(){var e=Object(W.a)(["\n  font-weight: ",";\n  font-size: 24px;\n  line-height: 1.25;\n  color: ",";\n"]);return li=function(){return e},e}function zi(){var e=Object(W.a)(["\n  font-weight: ",";\n  font-size: 28px;\n  line-height: 1.25;\n  color: ",";\n"]);return zi=function(){return e},e}function di(){var e=Object(W.a)(["\n  font-weight: ",";\n  font-size: 32px;\n  line-height: 1.25;\n  color: ",";\n"]);return di=function(){return e},e}function yi(){var e=Object(W.a)(["\n  font-size: 42px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 0.95;\n  color: ",";\n"]);return yi=function(){return e},e}var ui,wi=function(e){return function(a){return a.color||e}},pi=function(e){return function(a){return a.fontWeight||e}},mi=(M.c.h1(yi(),Y,B),M.c.h2(di(),Y,B),M.c.h3(zi(),Y,B),M.c.h4(li(),Y,wi(B))),ki=(M.c.h5(si(),Y,T),M.c.p(ci(),pi(q),wi(D))),ji=M.c.p(ri(),pi(q),wi(B)),_i=(M.c.p(ti(),pi(q),wi(B)),M.c.p(ni(),pi(q),T)),bi=M.c.span(oi(),I),gi=M.c.ul(ii()),hi=Object(M.c)(ki)(ai(),I),fi=Object(M.c)(mi)(ei(),I),Si=M.c.ol($a()),xi=M.c.li(Xa()),vi=M.c.h1(Qa(),Y,T),Oi=[{field:"chronic_sick_values_text1",description:"chronic_sick_1_desc",placeholder:"chronic_sick_values_text2"},{field:"chronic_sick_values_text3",description:"chronic_sick_2_desc",placeholder:"chronic_sick_values_text3"},{field:"chronic_sick_values_text5",description:"chronic_sick_3_desc"},{field:"chronic_sick_values_text6",description:"chronic_sick_4_desc"},{field:"chronic_sick_values_text7",description:"chronic_sick_5_desc"},{field:"chronic_sick_values_text8",description:"chronic_sick_6_desc",placeholder:"chronic_sick_values_text9"},{field:"chronic_sick_values_text10",description:"chronic_sick_7_desc"},{field:"chronic_sick_values_text11",description:"chronic_sick_8_desc"},{field:"chronic_sick_values_text12",description:"chronic_sick_9_desc",placeholder:"chronic_sick_values_text13"},{field:"chronic_sick_values_text14",description:"chronic_sick_10_desc",placeholder:"chronic_sick_values_text15"},{field:"chronic_sick_values_text16",description:"chronic_sick_11_desc",placeholder:"chronic_sick_values_text17"},{field:"chronic_sick_values_text18",description:"chronic_sick_12_desc",placeholder:"chronic_sick_values_text19"},{field:"chronic_sick_values_text20",description:"chronic_sick_13_desc",placeholder:"chronic_sick_values_text21"},{field:"chronic_sick_values_text22",description:"chronic_sick_14_desc",placeholder:"chronic_sick_values_text23"},{field:"chronic_sick_values_text24",description:"chronic_sick_15_desc",placeholder:"chronic_sick_values_text25"}],Ei="AB+",Pi="AB-",Ci="A+",Zi="A-",Wi="B+",Mi="B-",Ni="0+",Ri="0-",Ai="undefined",Di="imprint_text7",Ii="imprint_text8",Ki="imprint_text9",Ti="imprint_text10",Bi="imprint_text11",Ji=[{value:1,label:"form_text11"},{value:2,label:"form_text12"},{value:3,label:"form_text13"},{value:4,label:"form_text14"}],Ui=(ui={},Object(Ga.a)(ui,"level 1","form_text11"),Object(Ga.a)(ui,"level 2","form_text12"),Object(Ga.a)(ui,"level 3","form_text13"),Object(Ga.a)(ui,"level 4","form_text14"),ui),Li=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=Object(Va.b)().values;return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(ji,{style:{marginBottom:"19px"}},a("data_text1")),n.a.createElement(Ya,{className:"metrics-paragraph"},n.a.createElement(Fa.a,{container:!0},n.a.createElement(Fa.a,{item:!0,xs:6},n.a.createElement(ki,{color:T,fontWeight:Y},a("data_text2")),n.a.createElement(ji,null,i.temperature)),n.a.createElement(Fa.a,{item:!0,xs:6},n.a.createElement(ki,{color:T,fontWeight:Y},a("data_text3")),n.a.createElement(ji,null,a(Ui[i.runnyNose]))),n.a.createElement(Fa.a,{item:!0,xs:6},n.a.createElement(ki,{color:T,fontWeight:Y},a("data_text4")),n.a.createElement(ji,null,a(Ui[i.cough]))),n.a.createElement(Fa.a,{item:!0,xs:6},n.a.createElement(ki,{color:T,fontWeight:Y},a("data_text5")),n.a.createElement(ji,null,a(Ui[i.chills]))),n.a.createElement(Fa.a,{item:!0,xs:6},n.a.createElement(ki,{color:T,fontWeight:Y},a("data_text6")),n.a.createElement(ji,null,a(Ui[i.musclePain]))),n.a.createElement(Fa.a,{item:!0,xs:6},n.a.createElement(ki,{color:T,fontWeight:Y},a("data_text7")),n.a.createElement(ji,null,i.contacts)))))})),Gi=function(e){return Number(e.split(" ")[1])},Vi=function(e){var a=e.t,i=e.isViewMode,o=Object(Va.b)(),t=o.handleChange,r=o.setFieldValue,c=o.values,s=o.errors;return n.a.createElement("div",{className:"form"},n.a.createElement("h4",{className:"medium title-2"},a("form_text1")),n.a.createElement(bm,null,n.a.createElement(Pm,{error:a(s.temperature),disabled:i,label:a("form_text4"),name:"temperature",placeholder:"36.6",max:45,min:35,onChange:t,type:"number",value:c.temperature})),n.a.createElement("h4",{className:"medium title-3"},a("form_text2")),n.a.createElement(bm,null,n.a.createElement(Km,{label:a("form_text10"),marks:Ji,min:1,max:4,onChange:function(e,a){return r("runnyNose","level ".concat(a))},value:Gi(c.runnyNose)}),n.a.createElement(Km,{label:a("form_text9"),marks:Ji,min:1,max:4,onChange:function(e,a){return r("cough","level ".concat(a))},value:Gi(c.cough)}),n.a.createElement(Km,{label:a("form_text8"),marks:Ji,min:1,max:4,onChange:function(e,a){return r("chills","level ".concat(a))},value:Gi(c.chills)}),n.a.createElement(Km,{label:a("form_text7"),marks:Ji,min:1,max:4,onChange:function(e,a){return r("musclePain","level ".concat(a))},value:Gi(c.musclePain)})),n.a.createElement("h4",{className:"medium title-2"},a("form_text3")),n.a.createElement(bm,null,n.a.createElement(yj,{disabled:i,label:a("form_text5"),name:"contacts",onChange:t,placeholder:a("form_text6"),value:c.contacts})))};Vi.defaultProps={isViewMode:!1};var Hi=Object(C.a)()(Vi);function Fi(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-bottom: 24px;\n"]);return Fi=function(){return e},e}function qi(){var e=Object(W.a)(["\n  padding-left: 56px;\n  width: 100%;\n"]);return qi=function(){return e},e}function Yi(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-bottom: 25px;\n"]);return Yi=function(){return e},e}function Qi(){var e=Object(W.a)(["\n  color: ",";\n  opacity: 0.87;\n"]);return Qi=function(){return e},e}function Xi(){var e=Object(W.a)(["\n  display: grid;\n  grid-row-gap: 24px;\n  margin: 40px 0;\n  width: 100%;\n"]);return Xi=function(){return e},e}function $i(){var e=Object(W.a)(["\n  font-weight: 700;\n  font-size: 20px;\n  line-height: 1.25;\n  color: #1b1b1b;\n  margin: 10px 0 30px;\n"]);return $i=function(){return e},e}var eo=M.c.h1($i()),ao=M.c.div(Xi()),io=Object(M.c)(ki)(Qi(),T),oo=Object(M.c)(ji)(Yi()),no=M.c.div(qi()),to=M.c.div(Fi()),ro="create",co="edit",so="view",lo=function(e){return e===co};function zo(){var e=Object(W.a)(["\n  margin: 0;\n  color: #1b1b1b;\n  padding: 40px 0 0;\n  font-size: 18px;\n  line-height: 24px;\n  letter-spacing: 0;\n"]);return zo=function(){return e},e}function yo(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.3;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return yo=function(){return e},e}var uo=M.c.h1(yo()),wo=M.c.h2(zo()),po=(i(259),Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=e.mode,t=e.setMode,r=Object(Va.b)(),c=r.dirty,s=r.submitForm,l=Object(x.g)(),z=Object(o.useMemo)((function(){return function(e){return e===ro}(i)}),[i]),d=Object(o.useMemo)((function(){return lo(i)}),[i]),y=Object(o.useMemo)((function(){return function(e){return e===so}(i)}),[i]);return Object(o.useEffect)((function(){window.scroll(0,0)}),[i]),n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,null),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,{className:"full-height"},n.a.createElement(uo,null,a("daily_data_text1")),y?n.a.createElement(Li,null):n.a.createElement(Hi,{isEditMode:lo}),n.a.createElement(wo,{className:"medium title-4 text-left"},a("daily_data_text2")),n.a.createElement(gm,null),n.a.createElement(ao,null,(z||d)&&n.a.createElement(Yp,{onClick:s,label:a("button_save"),disabled:!c}),d&&n.a.createElement(Yp,{onClick:function(){return t(so)},label:a("button_cancel")}),y&&n.a.createElement(Yp,{onClick:function(){return t(co)},label:a("button_edit")}),(z||y)&&n.a.createElement(Yp,{onClick:function(){return l.push(Z.Daily)},label:a("button_back")}))),n.a.createElement(ra,null)))}))),mo=i(13),ko=i.n(mo),jo=i(23);var _o,bo=function(){var e,a=Object(x.g)(),i=Object(c.b)(),t=Object(c.c)((function(e){return e.daily})),r=Object(x.i)().id,s=function(){return a.push(Z.Daily)},l=t[[r]],z=Ha.c().shape(Object(Ga.a)({},"temperature",Ha.b().min(35,"form_text15").max(45,"form_text16"))),y=(e={},Object(Ga.a)(e,"temperature",l&&l.data.temperature||""),Object(Ga.a)(e,"runnyNose",l&&l.data.runnyNose||"level 1"),Object(Ga.a)(e,"cough",l&&l.data.cough||"level 1"),Object(Ga.a)(e,"chills",l&&l.data.chills||"level 1"),Object(Ga.a)(e,"musclePain",l&&l.data.musclePain||"level 1"),Object(Ga.a)(e,"contacts",l&&l.data.contacts||""),e),u=Object(o.useState)(l?so:ro),w=Object(d.a)(u,2),p=w[0],m=w[1];return n.a.createElement(Va.a,{initialValues:y,onSubmit:function(e){var a;lo(p)?i(function(e,a){return function(){var i=Object(jo.a)(ko.a.mark((function i(o){return ko.a.wrap((function(i){for(;;)switch(i.prev=i.next){case 0:o({data:(n={data:e,id:a}).data,id:n.id,type:"DAILY_UPDATE"});case 1:case"end":return i.stop()}var n}),i)})));return function(e){return i.apply(this,arguments)}}()}({data:e},r)).then(s):i((a={data:e},function(){var e=Object(jo.a)(ko.a.mark((function e(i){return ko.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:i({data:{data:a}.data,timestamp:h()().unix(),type:"DAILY_ADD"});case 1:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(a){return e.apply(this,arguments)}}())).then(s)},validationSchema:z},n.a.createElement(po,{mode:p,setMode:m}))},go=i(4),ho=i(227),fo=i(181);!function(e){e.PRESENT="present",e.ABSENT="absent"}(_o||(_o={}));var So,xo=i(63),vo=xo.map((function(e){return e.id})),Oo=function(e,a){return a.map((function(a){return e.find((function(e){return e.id===a}))}))},Eo=function(e){return!!e&&e.choice_id===_o.PRESENT},Po=function(e){return!!e&&e.choice_id===_o.ABSENT},Co={p24:function(){return"s2"},s2:function(e){var a=e.evidence,i=Oo(a,["s_0","s_1","s_2"]),o=Object(d.a)(i,3),n=o[0],t=o[1],r=o[2];return Po(n)&&Po(t)&&Po(r)?"s24":Eo(n)&&Eo(t)&&Po(r)||Eo(n)&&Eo(t)&&Eo(r)||Eo(n)&&Po(t)&&Po(r)?"s5":Po(n)&&Eo(t)&&Po(r)||Po(n)&&Po(t)&&Eo(r)||Po(n)&&Eo(t)&&Eo(r)?"s12":(Eo(n)&&Po(t)&&Eo(r),"s5")},p15:function(){return"finish"},s24:function(e){var a=e.evidence,i=Oo(a,["s_0","s_1"]),o=Object(d.a)(i,2),n=o[0],t=o[1];return Eo(n)&&Eo(t)?"p5":"p15"},s5:function(){return"s12"},s12:function(){return"s13"},s13:function(){return"s14"},s14:function(e){var a=e.evidence,i=Oo(a,["s_0","s_2","s_4","s_12","s_13","s_14"]),o=Object(d.a)(i,6),n=o[0],t=o[1],r=o[2],c=o[3],s=o[4],l=o[5];return Eo(n)&&Eo(r)&&Po(c)&&Po(s)&&Po(l)?"s24":Eo(r)||Eo(c)||Eo(s)||Eo(l)||Eo(n)&&Eo(t)?"finish":"s24"},p5:function(e){return function(e){return null===e||void 0===e?void 0:e.filter(Eo).map((function(e){return e.id})).some((function(e){return vo.includes(e)}))}(e.evidence)?"finish":"p15"}};!function(e){e.BEGIN="p24"}(So||(So={}));var Zo={conditions:[],extras:{},question:null,should_stop:!0},Wo=function(e){var a=function(e){return function(e){return e.startsWith("l")}(e)?"p5":e}(e),i=fo.find((function(e){return Array.isArray(e.id)?e.id.includes(a):e.id===a}));if(!i)throw new Error("Step not found. Id: ".concat(a));return i},Mo=function(e){e.id;var a=Object(ho.a)(e,["id"]);return Object(go.a)({},a)},No=function(e){var a=function(e,a){if(Array.isArray(e)){var i=e[e.length-1];return(0,Co[i])(a)}return(0,Co[e])(a)}(function(e){var a=e.evidence[e.evidence.length-1].id.split("_").join("");return Wo(a).id}(e),e);if("finish"===a)return Zo;var i=Wo(a);return Mo(i)},Ro=function(e){return e.evidence.length?No(e):function(){var e=Wo(So.BEGIN);return Object(go.a)(Object(go.a)({},Mo(e)),{},{should_stop:!1})}()};function Ao(e){return function(){var a=Object(jo.a)(ko.a.mark((function a(i){var o;return ko.a.wrap((function(a){for(;;)switch(a.prev=a.next){case 0:i({data:{data:e}.data,type:"DIAGNOSIS_FETCH_REQUESTED"}),o=Ro(e),i({data:{data:o}.data,type:"DIAGNOSIS_FETCH_SUCCESS"});case 3:case"end":return a.stop()}}),a)})));return function(e){return a.apply(this,arguments)}}()}var Do=i(82),Io=i(149),Ko=function(e){return e.filter(Eo).map((function(e){return Io[e.id]})).filter((function(e){return e}))},To=function(e){var a=Ko(e);return Object(go.a)(Object(go.a)({},Do.isolation_ambulance),{},{serious:a})},Bo=function(e){var a=Ko(e);return Object(go.a)(Object(go.a)({},Do.call_doctor),{},{serious:a})},Jo=function(e){var a=Ko(e);return Object(go.a)(Object(go.a)({},Do.self_monitoring),{},{serious:a})},Uo=function(e){var a=e.filter((function(e){return e.choice_id===_o.PRESENT})).map((function(e){return e.id}));return xo.filter((function(e){return a.includes(e.id)})).filter((function(e){return!0===e.extras.has_local_covid_transmission})).length>0},Lo=function(e){var a=Ko(e);return Uo(e)&&a.push(Io.p_5),Object(go.a)(Object(go.a)({},Do.isolation_call),{},{serious:a})},Go=function(e){var a=Ko(e);return Object(go.a)(Object(go.a)({},Do.quarantine),{},{serious:a})},Vo=function(e){var a=Oo(e,["s_15","s_16","s_17","s_18","s_19","s_20","s_21","s_24"]),i=Object(d.a)(a,8),o=i[0],n=i[1],t=i[2],r=i[3],c=i[4],s=i[5],l=i[6],z=i[7];return!!(Eo(o)||Po(n)&&Po(t)&&Po(r)&&Po(c)&&Po(s)&&Po(l)&&Po(z))},Ho=function(e){var a=Oo(e,["p_11","p_15"]),i=Object(d.a)(a,2),o=i[0],n=i[1];return!(!Eo(o)&&!Eo(n))},Fo=function(e){var a=Oo(e,["s_12","s_13","s_14"]),i=Object(d.a)(a,3),o=i[0],n=i[1],t=i[2];return Eo(o)||Eo(n)||Eo(t)},qo=function(e){var a=Oo(e,["p_18","p_19","p_24","p_22","p_23","p_17","p_16","p_20","p_21"]),i=Object(d.a)(a,9),o=i[0],n=i[1],t=i[2],r=i[3],c=i[4],s=i[5],l=i[6],z=i[7],y=i[8];return Eo(o)||Eo(n)||Eo(t)||Eo(r)||Eo(c)||Eo(s)||Eo(l)||Eo(z)||Eo(y)},Yo=function(e){var a=Oo(e,["s_4"]),i=Object(d.a)(a,1)[0];return Eo(i)},Qo=function(e){return Vo(e)?Ho(e)?function(e){var a=Ko(e);return Object(go.a)(Object(go.a)({},Do.no_risk),{},{serious:a})}(e):Go(e):Ho(e)?Jo(e):Go(e)},Xo=function(e){var a=e.evidence,i=e.moreThan65,o=Oo(a,["s_0","s_1","s_2"]),n=Object(d.a)(o,3),t=n[0],r=n[1],c=n[2];if(Po(t)&&Eo(c))return function(e,a){return Fo(e)?To(e):Vo(e)?Ho(e)?Bo(e):Lo(e):Ho(e)?Bo(e):a||qo(e)?To(e):Lo(e)}(a,i);if(Po(t)&&Eo(r)&&Po(c)||Eo(t)&&Po(r)&&Po(c))return function(e,a){return Fo(e)?To(e):Vo(e)?Ho(e)?Yo(e)?Bo(e):Jo(e):Yo(e)?To(e):Lo(e):Ho(e)?Yo(e)||a||qo(e)?Bo(e):Jo(e):Yo(e)?To(e):Lo(e)}(a,i);if(Eo(t)&&Eo(r)&&Eo(c)||Eo(t)&&Po(r)&&Eo(c))return function(e){return To(e)}(a);if(Eo(t)&&Eo(r)&&Po(c))return function(e,a){return Fo(e)||Yo(e)?To(e):Vo(e)?Uo(e)?Lo(e):Ho(e)?a||qo(e)?Bo(e):Jo(e):Lo(e):Uo(e)?Lo(e):Ho(e)?Bo(e):Lo(e)}(a,i);if(Po(t)&&Po(r)&&Po(c))return Qo(a);throw new Error("not supported arguments")},$o=i(140),en=i.n($o),an=i(182),on=i.n(an),nn=i(601),tn=i(595),rn=i(586),cn=i(183),sn=i(184),ln=new(function(){function e(){Object(cn.a)(this,e),this.store=null}return Object(sn.a)(e,[{key:"setStore",value:function(e){this.store=e}},{key:"getStore",value:function(){return this.store}}]),e}()),zn=1,dn=2,yn=11,un=37,wn=43,pn=51,mn=52,kn=61,jn=62,_n=63,bn=function(){return!!window.NativeBridge},gn=function(){return!!window.webkit},hn=function(){return bn()||gn()},fn={},Sn=function(e,a,i){var o=on()("request-");return new Promise((function(n,t){fn[o]={resolve:n,reject:t},gn()?en()(window.webkit,"messageHandlers.".concat(e,".postMessage"),{type:a,data:i,requestId:o}):bn()&&en()(window.NativeBridge,e,a,i,o)}))},xn=function(){var e=Object(jo.a)(ko.a.mark((function e(a,i,o){var n;return ko.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:if(n=[i],o&&n.push(JSON.stringify(o)),!bn()||"setBridgeData"!==a){e.next=4;break}return e.abrupt("return",en.a.apply(void 0,[window.NativeBridge,a].concat(n)));case 4:return e.abrupt("return",Sn.apply(void 0,[a].concat(n)));case 5:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(a,i,o){return e.apply(this,arguments)}}(),vn=function(){var e=Object(jo.a)(ko.a.mark((function e(a){var i;return ko.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:return e.prev=0,e.next=3,xn("getBridgeData",a);case 3:if(!(i=e.sent)){e.next=6;break}return e.abrupt("return",JSON.parse(i));case 6:e.next=11;break;case 8:e.prev=8,e.t0=e.catch(0),console.error("Error while parsing native response",e.t0);case 11:return e.abrupt("return","");case 12:case"end":return e.stop()}}),e,null,[[0,8]])})));return function(a){return e.apply(this,arguments)}}(),On=function(){var e=Object(jo.a)(ko.a.mark((function e(){return ko.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:return e.abrupt("return",vn(dn));case 1:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(){return e.apply(this,arguments)}}(),En=function(){var e=Object(jo.a)(ko.a.mark((function e(){return ko.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:return e.abrupt("return",vn(pn));case 1:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(){return e.apply(this,arguments)}}(),Pn=function(){var e=Object(jo.a)(ko.a.mark((function e(){return ko.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:return e.abrupt("return",vn(jn));case 1:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(){return e.apply(this,arguments)}}(),Cn=function(){var e=Object(jo.a)(ko.a.mark((function e(){return ko.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:return e.abrupt("return",vn(_n));case 1:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(){return e.apply(this,arguments)}}(),Zn=function(){var e=Object(jo.a)(ko.a.mark((function e(){return ko.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:return e.abrupt("return",vn(kn));case 1:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(){return e.apply(this,arguments)}}(),Wn=function(){var e=Object(jo.a)(ko.a.mark((function e(a){return ko.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:return e.next=2,xn("setBridgeData",zn,{timestamp:a});case 2:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(a){return e.apply(this,arguments)}}(),Mn=function(){var e=Object(jo.a)(ko.a.mark((function e(a){return ko.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:return e.next=2,xn("setBridgeData",wn,{pin:a});case 2:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(a){return e.apply(this,arguments)}}(),Nn=function(){var e=Object(jo.a)(ko.a.mark((function e(a){return ko.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:return e.next=2,xn("setBridgeData",mn,a);case 2:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(a){return e.apply(this,arguments)}}(),Rn=Object(nn.a)([[Object(tn.a)(pn),Object(rn.a)((function(e){ln.getStore().dispatch({servicesStatus:e,type:"NATIVE_DATA/SET_SERVICES_STATUS_SUCCESS"})}))],[Object(tn.a)(wn),Object(rn.a)((function(e){var a=e.result;ln.getStore().dispatch({result:a,type:"UPLOAD_HISTORICAL_DATA_FINISHED"})}))],[Object(tn.a)(kn),Object(rn.a)((function(e){ln.getStore().dispatch({riskLevel:e,type:"NATIVE_DATA/GET_EXPOSURE_NOTIFICATION_STATISTICS_SUCCESS"})}))],[Object(tn.a)(yn),Object(rn.a)((function(e){var a=ln.getStore().dispatch;a({appState:e,type:"NATIVE_DATA/GET_NATIVE_STATE"}),1===e.appState&&a(Kn())}))]]),An=function(){var e=Object(jo.a)(ko.a.mark((function e(a){return ko.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:return e.next=2,xn("setBridgeData",un,a);case 2:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(a){return e.apply(this,arguments)}}();window.onBridgeData=function(e,a){try{var i=JSON.parse(a);Rn(e)(i)}catch(o){console.error("Error while parsing native request",o)}},window.bridgeDataResponse=function(e,a,i){try{fn[i].resolve(e)}catch(o){console.error("requestId",i,o),fn[i].reject(o)}delete fn[i]};var Dn={getServicesStatus:En,setDiagnosisTimestamp:Wn,setPin:Mn,setServicesState:Nn,getExposureNotificationStatistics:Zn,getNotification:On,clearBluetoothData:An,getNativeVersion:Pn,getLanguage:Cn};function In(){return function(e){Dn.getServicesStatus().then((function(a){a&&e(function(e){return{servicesStatus:e,type:"NATIVE_DATA/GET_SERVICES_STATUS_SUCCESS"}}(a))}))}}function Kn(){return function(e){Dn.getExposureNotificationStatistics().then((function(a){a&&e(function(e){return{riskLevel:e,type:"NATIVE_DATA/GET_EXPOSURE_NOTIFICATION_STATISTICS_SUCCESS"}}(a))}))}}function Tn(){Dn.setServicesState({enableExposureNotificationService:!0})}function Bn(){var e={clearBtData:!0};return function(){Dn.clearBluetoothData(e)}}function Jn(e){return function(a){a({type:"TRIAGE_FETCH_REQUESTED"}),a({type:"FIRST_DIAGNOSIS_FINISHED"});var i=function(e){if(void 0===e.moreThan65)throw new Error("moreThan65 is required");return Xo(e)}(e);a({data:{data:i}.data,type:"TRIAGE_FETCH_SUCCESS"})}}var Un=i(28),Ln=(i(261),function(e){var a=e.background,i=e.children,o=e.className;return n.a.createElement("div",{className:"container ".concat(o),style:{backgroundImage:"url(".concat(a,")")}},i)});Ln.defaultProps={className:"",background:""};var Gn=Ln;function Vn(){var e=Object(W.a)(["\n  width: 100%;\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 24px;\n  color: #1b1b1b;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  letter-spacing: 0;\n  line-height: 26px;\n"]);return Vn=function(){return e},e}function Hn(){var e=Object(W.a)(["\n  padding-top: 30px;\n  flex: 1;\n"]);return Hn=function(){return e},e}function Fn(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-direction: column;\n  min-height: 100vh;\n  min-height: calc(100vh - constant(safe-area-inset-top));\n  min-height: calc(100vh - env(safe-area-inset-top));\n"]);return Fn=function(){return e},e}var qn=M.c.div(Fn()),Yn=Object(M.c)(Gn)(Hn()),Qn=M.c.h1(Vn()),Xn=O.a.arrayOf(O.a.shape({id:O.a.string.isRequired,label:O.a.string.isRequired})),$n=O.a.arrayOf(O.a.shape({id:O.a.string.isRequired,name:O.a.string.isRequired,choices:Xn})).isRequired,et=(O.a.shape({text:O.a.string.isRequired,items:$n}).isRequired,Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=e.text,o=e.choices,t=Object(Va.b)(),r=t.setFieldValue,c=t.values,s=t.submitForm;return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(Qn,null,a(i)),n.a.createElement(bm,null,o.map((function(e){return n.a.createElement(jk,{key:e.id,checked:c.choice_id===e.id,name:"choice_id",onChange:function(){return a="choice_id",i=e.id,void r(a,i);var a,i},label:a(e.label)})}))),n.a.createElement(Yp,{disabled:!c.choice_id,onClick:s,label:a("button_next")}))}))),at=function(e){var a=e.question,i=Object(c.b)(),o=Object(c.c)((function(e){return e.diagnosis})).evidence,t=Object(Ga.a)({},"choice_id","");return n.a.createElement(Va.a,{initialValues:t,onSubmit:function(e){var n={evidence:[].concat(Object(Un.a)(o),[{id:a.items[0].id,choice_id:e.choice_id}])};i(Ao(n)).then((function(){return window.scrollTo?window.scrollTo(0,0):null}))}},n.a.createElement(et,{text:a.text,choices:a.items[0].choices}))},it=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=e.text,o=e.items,t=Object(Va.b)(),r=t.setFieldValue,c=t.values,s=t.submitForm;return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(Qn,null,a(i)),n.a.createElement(bm,null,o.map((function(e){return n.a.createElement(jk,{key:e.id,checked:c.item_id===e.id,name:"item_id",onChange:function(){return a=e.id,r("item_id",a),void r("choice_id","present");var a},label:a(e.name)})}))),n.a.createElement(Yp,{disabled:!c.choice_id,onClick:s,label:a("button_next")}))})),ot=function(e){var a,i=e.question,o=Object(c.b)(),t=Object(c.c)((function(e){return e.diagnosis})).evidence,r=(a={},Object(Ga.a)(a,"item_id",""),Object(Ga.a)(a,"choice_id",""),a);return n.a.createElement(Va.a,{initialValues:r,onSubmit:function(e){var a={evidence:[].concat(Object(Un.a)(t),[{id:e.item_id,choice_id:e.choice_id}])};o(Ao(a)).then((function(){return window.scrollTo?window.scrollTo(0,0):null}))}},n.a.createElement(it,{text:i.text,items:i.items}))},nt=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=e.text,t=e.items,r=Object(Va.b)(),c=r.setFieldValue,s=r.values,l=r.submitForm,z=Object(o.useState)(!1),y=Object(d.a)(z,2),u=y[0],w=y[1],p=Object.keys(s).some((function(e){return"present"===s[e]}))||u;return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(Qn,null,a(i)),n.a.createElement(bm,null,t.map((function(e){return n.a.createElement(om,{checked:"present"===s[e.id],key:e.id,label:a(e.name),name:e.id,onChange:function(){return a=e.id,w(!1),void("present"!==s[a]?"absent"===s[a]&&c(a,"present"):c(a,"absent"));var a},type:"checkbox",value:s[e.id],size:"big"})})),n.a.createElement(om,{checked:u,label:a("group_multiple_text1"),name:a("group_multiple_text1"),onChange:function(){w(!0),t.forEach((function(e){return c(e.id,"absent")}))},type:"checkbox",size:"big"})),n.a.createElement(Yp,{disabled:!p,onClick:l,label:a("button_next")}))})),tt=function(e){var a=e.question,i=Object(c.b)(),o=Object(c.c)((function(e){return e.user})),t=o.sex,r=o.age,s=Object(c.c)((function(e){return e.diagnosis})).evidence;return n.a.createElement(Va.a,{initialValues:function(){var e={};return a.items.forEach((function(a){return e[a.id]="absent"})),e}(),onSubmit:function(e){for(var a=[],o=0,n=Object.entries(e);o<n.length;o++){var c=Object(d.a)(n[o],2),l=c[0],z=c[1];a.push({id:l,choice_id:z})}var y={sex:t,age:r,evidence:[].concat(Object(Un.a)(s),a)};i(Ao(y)).then((function(){return window.scrollTo?window.scrollTo(0,0):null}))}},n.a.createElement(nt,{text:a.text,items:a.items}))},rt=i(132),ct=i.n(rt),st=(i(262),Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=e.onSave;return n.a.createElement("div",{className:"view view__summary"},n.a.createElement(be,{hideBackButton:!0}),n.a.createElement(Gn,null,n.a.createElement("div",{className:"content"},n.a.createElement("img",{className:"icon",src:ct.a,alt:a("diagnosis_summary_text1")}),n.a.createElement(Qn,null,a("diagnosis_summary_text1")),n.a.createElement("p",{className:"big"},a("diagnosis_summary_text2")),n.a.createElement("p",{className:"big"},a("diagnosis_summary_text3")),n.a.createElement("small",null,a("diagnosis_summary_text4"))),n.a.createElement(bm,null,n.a.createElement(Yp,{onClick:i,label:a("diagnosis_summary_text5")}))))})));function lt(e){return function(a){a({data:{data:e}.data,timestamp:h()().unix(),type:"RISK_TEST_ADD"}),a({type:"DIAGNOSIS_CLEAR_REQUESTED"}),a(function(){var e=h()().unix();return function(){Dn.setDiagnosisTimestamp(e)}}())}}var zt=function(){return Object(o.useContext)(w)},dt=function(){var e=Object(x.g)(),a=window.innerWidth>768,i=Qe().setVisible,o=zt().setLoader,t=Object(c.c)((function(e){return e.diagnosis})),r=t.allQuestions,s=t.evidence,l=Object(c.c)((function(e){return e.triage})),z=l.triageLevel,d=l.description,y=Object(c.b)();return n.a.createElement(st,{onSave:function(){var n={allQuestions:r,evidence:s,triageLevel:z,description:d};a&&i(!0),y(lt(n)),o(!0),setTimeout((function(){return o(!1)}),5e3),e.push("/")}})},yt=i(185),ut=(i(263),Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=e.handleSubmit,o=e.selectedCountries,t=e.setSelectedCountries,r={multiselectContainer:{marginBottom:32},searchBox:{minHeight:44,padding:"0 12px",borderRadius:4,border:"1px solid ".concat(U)},inputField:{margin:0,height:44,width:"100%",fontFamily:"'Open Sans', sans-serif",fontSize:16,color:T},chips:{alignItems:"normal",background:I,margin:"6px 6px 0 0"},optionListContainer:{marginTop:6},optionContainer:{border:"1px solid ".concat(U),boxShadow:"0 0 6px 0 rgba(0,0,0, 0.3)"},option:{marginTop:0,padding:"8px 12px",fontFamily:"'Open Sans', sans-serif",fontSize:14,color:T}},c=xo.map((function(e){var i=e.id,o=e.name,n=e.extras.has_local_covid_transmission;return{name:a(o),id:i,covid:n}})),s=function(e){var a=e.map((function(e){var a=e.id;return e.covid?{id:a,choice_id:"present"}:{id:a,choice_id:"absent"}}));t(a)};return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(Qn,null,a("country_text1")),n.a.createElement(bm,null,n.a.createElement(yt.Multiselect,{options:c,displayValue:"name",onSelect:s,onRemove:s,style:r,closeIcon:"cancel",avoidHighlightFirstOption:!0,emptyRecordMsg:a("country_text2"),placeholder:a("country_text3")})),n.a.createElement(Yp,{disabled:0===o.length,onClick:i,label:a("button_next")}))}))),wt=function(){var e=Object(c.b)(),a=Object(c.c)((function(e){return e.diagnosis})).evidence,i=Object(o.useState)([]),t=Object(d.a)(i,2),r=t[0],s=t[1];return n.a.createElement(ut,{handleSubmit:function(){var i={evidence:[].concat(Object(Un.a)(a),Object(Un.a)(r))};e(Ao(i)).then((function(){return window.scrollTo?window.scrollTo(0,0):null}))},selectedCountries:r,setSelectedCountries:s})},pt=function(e){var a=e.clearDiagnosis,i=e.isCountryQuestion,o=e.isLoading,t=e.inProgress,r=e.question,c=e.showNavigation;return n.a.createElement(qn,{className:"view view__diagnosis view__diagnosis--single"},n.a.createElement(be,{onBackClick:a,hideBackButton:!0}),n.a.createElement(Yn,null,function(){var e=r.type;return o||!t?"":i()?n.a.createElement(wt,null):"single"===e?n.a.createElement(at,{question:r}):"group_single"===e?n.a.createElement(ot,{question:r}):"group_multiple"===e?n.a.createElement(tt,{question:r}):""}()),c&&n.a.createElement(ra,null))};i(264);function mt(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-bottom: 16px;\n  font-size: 14px;\n  line-height: 1.36;\n  color: #1b1b1b;\n  &:last-child {\n    margin-bottom: 0;\n  }\n  strong {\n    font-weight: bold;\n  }\n"]);return mt=function(){return e},e}function kt(){var e=Object(W.a)(["\n  margin: 0;\n  padding-left: 20px;\n"]);return kt=function(){return e},e}function jt(){var e=Object(W.a)(["\n  display: inline-flex;\n  align-items: center;\n  width: 100%;\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 10px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.7;\n  color: #d5233f;\n  img {\n    display: block;\n    width: 35px;\n    height: 35px;\n    margin-right: 6px;\n  }\n"]);return jt=function(){return e},e}function _t(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: 24px;\n  margin-bottom: 36px;\n  padding: 14px 14px 20px 14px;\n  border-radius: 2px;\n  border: solid 1px #b7b7b7;\n  + .fieldset {\n    margin-top: auto;\n    margin-bottom: 24px;\n  }\n"]);return _t=function(){return e},e}function bt(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-bottom: 8px;\n  font-size: 14px;\n  line-height: 1.36;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return bt=function(){return e},e}function gt(){var e=Object(W.a)(["\n  font-size: 16px;\n  line-height: 1.5;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return gt=function(){return e},e}function ht(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 24px;\n  color: #1b1b1b;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  letter-spacing: 0;\n  line-height: 26px;\n"]);return ht=function(){return e},e}var ft=M.c.h1(ht()),St=M.c.p(gt()),xt=M.c.p(bt()),vt=M.c.div(_t()),Ot=M.c.h3(jt()),Et=M.c.ul(kt()),Pt=M.c.li(mt()),Ct=i(53),Zt=i.n(Ct),Wt=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=e.hideInformation,o=Object(c.c)((function(e){return e.triage})).triageLevel;return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,{hideBackButton:""===o}),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,{className:"full-height"},n.a.createElement(ft,null,a("information_text1")),n.a.createElement(St,null,a("information_text2")),n.a.createElement(vt,null,n.a.createElement(Ot,null,n.a.createElement("img",{src:Zt.a,alt:a("information_text3")}),a("information_text3")),n.a.createElement(xt,null,a("information_text4")),n.a.createElement(Et,null,n.a.createElement(Pt,null,n.a.createElement("strong",null,a("information_text5")),a("information_text6")),n.a.createElement(Pt,null,a("information_text7"),n.a.createElement("strong",null,a("information_text8")),a("information_text9")),n.a.createElement(Pt,null,a("information_text10"),n.a.createElement("strong",null,a("information_text11")),a("information_text12"),n.a.createElement("strong",null,a("information_text13"))))),n.a.createElement(bm,null,n.a.createElement(Yp,{onClick:i,label:a("button_next")})))))})),Mt=i(587);function Nt(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: 24px;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-size: 12px;\n  line-height: 2;\n  font-weight: ",";\n  color: ",";\n"]);return Nt=function(){return e},e}var Rt=M.c.p(Nt(),q,T),At=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=e.onBack,t=e.onNext,r=Object(o.useState)(void 0),c=Object(d.a)(r,2),s=c[0],l=c[1],z=Object(o.useState)(void 0),y=Object(d.a)(z,2),u=y[0],w=y[1],p=function(e){switch(w(e),e){case"MORE_THAN_65":case"NO_DATA":l(!0);break;case"LESS_THAN_65":l(!1)}};return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,{onBackClick:i}),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,{className:"full-height"},n.a.createElement(eo,null,a("age_text1")),n.a.createElement(Mt.a,null,n.a.createElement(jk,{checked:"LESS_THAN_65"===u,label:n.a.createElement(io,null,a("age_text2")),name:"age",onChange:function(){return p("LESS_THAN_65")}}),n.a.createElement(jk,{checked:"MORE_THAN_65"===u,label:n.a.createElement(io,null,a("age_text3")),name:"age",onChange:function(){return p("MORE_THAN_65")}}),n.a.createElement(jk,{checked:"NO_DATA"===u,label:n.a.createElement(io,null,a("age_text4")),name:"age",onChange:function(){return p("NO_DATA")}})),n.a.createElement(Rt,null,n.a.createElement("strong",null,a("age_text5")),n.a.createElement("br",null),a("age_text6")),n.a.createElement(ao,null,n.a.createElement(Yp,{disabled:void 0===s,onClick:function(){return t(s)},label:a("button_next")})))))})),Dt=function(){var e=Object(c.b)(),a=zt().setLoader,i=Object(o.useState)(!0),t=Object(d.a)(i,2),r=t[0],s=t[1],l=Object(o.useState)(void 0),z=Object(d.a)(l,2),y=z[0],u=z[1],w=Object(c.c)((function(e){return e.diagnosis})),p=w.evidence,m=w.question,k=w.isLoading,j=w.inProgress;Object(o.useEffect)((function(){a(!!k)}),[k,a]),Object(o.useEffect)((function(){e(Ao({evidence:[]}))}),[e]),Object(o.useEffect)((function(){!j&&p.length>0&&void 0!==y&&e(Jn({moreThan65:y,evidence:p}))}),[j,p,y,e]);return!j&&p.length>0?n.a.createElement(dt,null):r?n.a.createElement(Wt,{hideInformation:function(){return s(!1)}}):void 0===y?n.a.createElement(At,{onBack:function(){return s(!0)},onNext:u}):n.a.createElement(pt,{showNavigation:!1,isLoading:k,question:m,evidence:p,inProgress:j,isCountryQuestion:function(){return m.items.some((function(e){return"p_5"===e.id}))},clearDiagnosis:function(){return e(function(){var e=Object(jo.a)(ko.a.mark((function e(a){return ko.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:a({type:"DIAGNOSIS_CLEAR_REQUESTED"});case 1:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(a){return e.apply(this,arguments)}}())}})};function It(){var e=Object(W.a)(["\n  font-size: 12px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 20px;\n  color: ",";\n"]);return It=function(){return e},e}function Kt(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: auto;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-size: 16px;\n  line-height: 1.44;\n  font-weight: ",";\n  color: ",";\n"]);return Kt=function(){return e},e}function Tt(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap column;\n  width: 100%;\n  margin-top: auto;\n  margin-bottom: auto;\n  * {\n    &:not(:last-child) {\n      margin-bottom: 12px;\n    }\n  }\n"]);return Tt=function(){return e},e}var Bt=M.c.div(Tt()),Jt=M.c.p(Kt(),q,T),Ut=M.c.small(It(),q,T),Lt=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=e.onYesClick,o=e.onNoClick;return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,{hideBackButton:!0}),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,{className:"full-height"},n.a.createElement(Jt,null,a("first_diagnosis_asking_text1"),n.a.createElement("br",null),a("first_diagnosis_asking_text2")),n.a.createElement(Ut,null,a("first_diagnosis_asking_text3")),n.a.createElement(Bt,null,n.a.createElement(Yp,{label:a("first_diagnosis_asking_text4"),onClick:i}),n.a.createElement(Yp,{label:a("first_diagnosis_asking_text5"),type:"outline",onClick:o})),n.a.createElement(pd,{type:"black"}))))})),Gt=function(){var e=Object(c.b)(),a=Object(x.g)();return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(Lt,{onYesClick:function(){a.push(Z.Diagnosis)},onNoClick:function(){e(function(){var e=Object(jo.a)(ko.a.mark((function e(a){return ko.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:a({type:"FIRST_DIAGNOSIS_FINISHED"});case 1:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(a){return e.apply(this,arguments)}}())}}))},Vt=(i(265),Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=e.enableServices;return n.a.createElement(Uj,{arrow:!0,onClick:i,colorFont:K,status:"error",title:a("exposure_notification_warning_text1"),content:a("exposure_notification_warning_text2")})}))),Ht=i(150),Ft=i.n(Ht);function qt(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  align-items: center;\n  justify-content: center;\n  width: 100%;\n  min-height: 30px;\n  margin-top: 18px;\n  margin-bottom: 4px;\n  color: ",";\n  font-size: 14px;\n"]);return qt=function(){return e},e}function Yt(){var e=Object(W.a)(["\n  display: block;\n  height: 46px;\n  margin-bottom: 12px;\n"]);return Yt=function(){return e},e}var Qt=M.c.img(Yt()),Xt=M.c.div(qt(),J),$t=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=e.icon;return n.a.createElement(Xt,null,n.a.createElement(Qt,{src:i}),a("exposure_notification_info_text1"))}));function er(){var e=Object(W.a)(["\n  display: none;\n"]);return er=function(){return e},e}var ar=function(e){var a=e.icon;return n.a.createElement(ir,{src:a,alt:"fake_icon"})},ir=M.c.img(er()),or=1,nr=2,tr=3,rr=function(){var e=Object(c.c)((function(e){return e.nativeData})).servicesStatus,a=e.isLocationOn,i=e.isBtOn,o=e.isNotificationEnabled,n=e.exposureNotificationStatus,t=(gn()||a)&&i&&o&&n===or,r=n===nr;return{areEnableAllServices:t,handleEnableServices:function(){var e,n={};gn()||a||(n.enableLocation=!0),i||(n.enableBt=!0),o||(n.enableNotification=!0),r&&(n.enableExposureNotificationService=!0),e=n,Dn.setServicesState(e)},showServiceWarning:n!==tr&&!t}},cr=function(){var e=rr(),a=e.areEnableAllServices,i=e.showServiceWarning,o=e.handleEnableServices;return a?n.a.createElement($t,{icon:Ft.a}):n.a.createElement(n.a.Fragment,null,hn()&&i&&n.a.createElement(Vt,{enableServices:o}),n.a.createElement(ar,{icon:Ft.a}))};function sr(){return(sr=Object.assign||function(e){for(var a=1;a<arguments.length;a++){var i=arguments[a];for(var o in i)Object.prototype.hasOwnProperty.call(i,o)&&(e[o]=i[o])}return e}).apply(this,arguments)}function lr(e,a){if(null==e)return{};var i,o,n=function(e,a){if(null==e)return{};var i,o,n={},t=Object.keys(e);for(o=0;o<t.length;o++)i=t[o],a.indexOf(i)>=0||(n[i]=e[i]);return n}(e,a);if(Object.getOwnPropertySymbols){var t=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(o=0;o<t.length;o++)i=t[o],a.indexOf(i)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,i)&&(n[i]=e[i])}return n}var zr=n.a.createElement("style",{type:"text/css"},"\n\t.wykonaj_test_st0{fill:none;stroke:#0052A5;stroke-width:1.68;stroke-linecap:round;stroke-linejoin:round;stroke-miterlimit:10;}\n"),dr=n.a.createElement("path",{className:"wykonaj_test_st0",d:"M28.4,7.6c0-2.8-2.2-5-5.2-5S18,4.9,18,7.6h-6.2v8.7h23V7.6H28.4z"}),yr=n.a.createElement("path",{className:"wykonaj_test_st0",d:"M34.8,12h3.1c2.9,0,5.2,2.2,5.2,5.4V54c0,2.9-2.2,5.4-5.2,5.4H8.6c-2.9,0-5.2-2.2-5.2-5.4V17.1 c0-2.9,2.2-5.4,5.2-5.4h3.1"}),ur=n.a.createElement("polyline",{className:"wykonaj_test_st0",points:"8.3,26.1 10.9,28.6 17.5,22.5 "}),wr=n.a.createElement("line",{className:"wykonaj_test_st0",x1:22,y1:25.6,x2:35.8,y2:25.6}),pr=n.a.createElement("polyline",{className:"wykonaj_test_st0",points:"8.3,38.4 10.9,40.9 17.5,34.8 "}),mr=n.a.createElement("line",{className:"wykonaj_test_st0",x1:22,y1:37.7,x2:35.8,y2:37.7}),kr=n.a.createElement("polyline",{className:"wykonaj_test_st0",points:"8.3,49.2 10.9,51.6 17.5,45.5 "}),jr=n.a.createElement("line",{className:"wykonaj_test_st0",x1:22,y1:48.5,x2:35.8,y2:48.5}),_r=function(e){var a=e.svgRef,i=e.title,o=lr(e,["svgRef","title"]);return n.a.createElement("svg",sr({id:"Warstwa_1",x:"0px",y:"0px",viewBox:"0 0 48 64",style:{enableBackground:"new 0 0 48 64"},xmlSpace:"preserve",ref:a},o),i?n.a.createElement("title",null,i):null,zr,dr,yr,ur,wr,pr,mr,kr,jr)},br=n.a.forwardRef((function(e,a){return n.a.createElement(_r,sr({svgRef:a},e))}));i.p;function gr(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-bottom: 14px;\n  font-size: 14px;\n  line-height: 1.71;\n  color: #656565;\n"]);return gr=function(){return e},e}function hr(){var e=Object(W.a)(["\n  height: 44px;\n  width: 44px;\n"]);return hr=function(){return e},e}function fr(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  font-stretch: normal;\n  font-style: normal;\n  line-height: 1.3;\n  letter-spacing: normal;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return fr=function(){return e},e}var Sr=M.c.h1(fr()),xr=Object(M.c)(br)(hr()),vr=M.c.div(gr());function Or(){var e=Object(W.a)(["\n  .green-st0 {\n    fill: none;\n    stroke: #5a842f;\n    stroke-width: 2.5;\n    stroke-linecap: round;\n    stroke-miterlimit: 10;\n  }\n"]);return Or=function(){return e},e}var Er=function(){return n.a.createElement(Pr,{version:"1.1",id:"green",x:"0px",y:"0px",viewBox:"0 0 132 132",style:{enableBackground:"new 0 0 132 132"},xmlSpace:"preserve"},n.a.createElement("circle",{className:"green-st0",cx:"65.8",cy:"65.9",r:"63.7"}),n.a.createElement("path",{className:"green-st0",d:"M97.5,87.1c-5.9,11.5-17.9,19.4-31.7,19.4c-13.8,0-25.8-7.9-31.7-19.4"}),n.a.createElement("path",{className:"green-st0",d:"M22.9,52.9c3.7-4.9,9.6-8,16.1-8c6.4,0,12.2,3,15.9,7.7"}),n.a.createElement("path",{className:"green-st0",d:"M76.6,52.9c3.7-4.9,9.6-8,16.1-8c6.4,0,12.2,3,15.9,7.7"}))},Pr=M.c.svg(Or());function Cr(){var e=Object(W.a)(["\n  .yellow-st0 {\n    fill: none;\n    stroke: #cc4700;\n    stroke-width: 2.5;\n    stroke-linecap: round;\n    stroke-miterlimit: 10;\n  }\n"]);return Cr=function(){return e},e}var Zr=function(){return n.a.createElement(Wr,{version:"1.1",id:"yellow",x:"0px",y:"0px",viewBox:"0 0 132 132",style:{enableBackground:"new 0 0 132 132"},xmlSpace:"preserve"},n.a.createElement("circle",{className:"yellow-st0",cx:"66.3",cy:"65.5",r:"63.7"}),n.a.createElement("path",{className:"yellow-st0",d:"M23.5,52.5c3.7-4.9,9.6-8,16.1-8c6.4,0,12.2,3,15.9,7.7"}),n.a.createElement("path",{className:"yellow-st0",d:"M77.1,52.5c3.7-4.9,9.6-8,16.1-8c6.4,0,12.2,3,15.9,7.7"}),n.a.createElement("line",{className:"yellow-st0",x1:"38.4",y1:"95.1",x2:"94.2",y2:"95.1"}))},Wr=M.c.svg(Cr());function Mr(){var e=Object(W.a)(["\n  .red-st0 {\n    fill: none;\n    stroke: #d5233f;\n    stroke-width: 2.5;\n    stroke-linecap: round;\n    stroke-miterlimit: 10;\n  }\n"]);return Mr=function(){return e},e}var Nr=function(){return n.a.createElement(Rr,{version:"1.1",id:"red",x:"0px",y:"0px",viewBox:"0 0 132 132",style:{enableBackground:"new 0 0 132 132"},xmlSpace:"preserve"},n.a.createElement("path",{className:"red-st0",d:"M123.7,39.2c3.7,8,5.8,17,5.8,26.5c0,34.9-28.3,63.2-63.2,63.2S3.1,100.5,3.1,65.6S31.4,2.5,66.3,2.5 c8,0,15.6,1.5,22.6,4.2"}),n.a.createElement("path",{className:"red-st0",d:"M90.2,100.3c-5.4-7.3-14.1-12.1-23.9-12.1c-9.9,0-18.6,4.8-24,12.3"}),n.a.createElement("path",{className:"red-st0",d:"M23.8,57.1c3.7-4.8,9.5-8,16-8c6.4,0,12.1,3,15.8,7.6"}),n.a.createElement("path",{className:"red-st0",d:"M77.1,57.1c3.7-4.8,9.5-8,16-8c6.4,0,12.1,3,15.8,7.6"}),n.a.createElement("path",{className:"red-st0",d:"M117.7,25.9c0,6.7-5.4,12.1-12.1,12.1c-6.7,0-12.1-5.4-12.1-12.1S105.6,3,105.6,3S117.7,19.2,117.7,25.9z"}))},Rr=M.c.svg(Mr()),Ar=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t;return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(pm,{title:a("no_risk_text8")},n.a.createElement("p",null,a("no_risk_text1")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://gis.gov.pl/zdrowie/zasady-prawidlowego-mycia-rak/"},a("no_risk_text2"))," ",a("no_risk_text9"))),n.a.createElement(pm,{title:a("no_risk_text10")},n.a.createElement("p",null,a("no_risk_text3"))),n.a.createElement(pm,{title:a("no_risk_text11")},n.a.createElement("p",null,a("no_risk_text4"))),n.a.createElement(pm,{title:a("no_risk_text12")},n.a.createElement("p",null,a("no_risk_text5"))),n.a.createElement(pm,{title:a("no_risk_text13")},n.a.createElement("p",null,a("no_risk_text6"))),n.a.createElement(pm,{title:a("no_risk_text14")},n.a.createElement("p",null,a("no_risk_text7"))))})),Dr=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t;return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(pm,{title:a("quarantine_text45")},n.a.createElement("p",null,a("quarantine_text1"))),n.a.createElement(pm,{title:a("quarantine_text46")},n.a.createElement("ul",null,n.a.createElement("li",null,a("quarantine_text2")),n.a.createElement("li",null,a("quarantine_text3")),n.a.createElement("li",null,a("quarantine_text4")),n.a.createElement("li",null,a("quarantine_text5")),n.a.createElement("li",null,a("quarantine_text6")),n.a.createElement("li",null,a("quarantine_text7")),n.a.createElement("li",null,a("quarantine_text8")))),n.a.createElement(pm,{title:a("quarantine_text47")},n.a.createElement("ul",null,n.a.createElement("li",null,n.a.createElement("div",{className:"bold"},a("quarantine_text9")),n.a.createElement("div",{className:"normal"},a("quarantine_text10")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://gis.gov.pl/zdrowie/zasady-prawidlowego-mycia-rak/"},a("quarantine_text11"))," ",a("quarantine_text48"))),n.a.createElement("li",null,n.a.createElement("div",{className:"bold"},a("quarantine_text12")),n.a.createElement("div",{className:"normal"},a("quarantine_text13"))),n.a.createElement("li",null,n.a.createElement("div",{className:"bold"},a("quarantine_text14")),n.a.createElement("div",{className:"normal"},a("quarantine_text15"))),n.a.createElement("li",null,n.a.createElement("div",{className:"bold"},a("quarantine_text16")),n.a.createElement("div",{className:"normal"},a("quarantine_text17"))),n.a.createElement("li",null,n.a.createElement("div",{className:"bold"},a("quarantine_text18")),n.a.createElement("div",{className:"normal"},a("quarantine_text19"))),n.a.createElement("li",null,n.a.createElement("div",{className:"bold"},a("quarantine_text20"))),n.a.createElement("li",null,n.a.createElement("div",{className:"bold"},a("quarantine_text21")),n.a.createElement("div",{className:"normal"},a("quarantine_text22"))))),n.a.createElement(pm,{title:a("quarantine_text49")},n.a.createElement("p",null,a("quarantine_text23")),n.a.createElement("ul",null,n.a.createElement("li",null,a("quarantine_text24")),n.a.createElement("li",null,a("quarantine_text25")),n.a.createElement("li",null,a("quarantine_text26"))),n.a.createElement("p",null,a("quarantine_text27")),n.a.createElement("p",null,n.a.createElement(pj,{value:"https://pacjent.gov.pl/podejrzewasz-ze-masz-koronawirusa#znajdz-stacje-sanitarno-epidemiologiczna"},a("quarantine_text28"))," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://pacjent.gov.pl/podejrzewasz-ze-masz-koronawirusa#szpitale-z-oddzialami-zakaznymi"},a("quarantine_text29"))),n.a.createElement("p",null,a("quarantine_text30")),n.a.createElement("p",null,a("quarantine_text31"),n.a.createElement(uk,null,a("quarantine_text32")),a("quarantine_text33")," ",n.a.createElement(uk,null,a("quarantine_text34")),a("quarantine_text35")," ")),n.a.createElement(pm,{title:a("quarantine_text50")},n.a.createElement("p",null,a("quarantine_text36")),n.a.createElement("ul",null,n.a.createElement("li",null,n.a.createElement("p",null,n.a.createElement("strong",null,a("quarantine_text37"))),n.a.createElement("p",null,a("quarantine_text38"))),n.a.createElement("li",null,n.a.createElement("p",null,n.a.createElement("strong",null,a("quarantine_text39"))),n.a.createElement("p",null,a("quarantine_text40"))),n.a.createElement("li",null,n.a.createElement("p",null,n.a.createElement("strong",null,a("quarantine_text41"))),n.a.createElement("p",null,a("quarantine_text42"))),n.a.createElement("li",null,n.a.createElement("p",null,n.a.createElement("strong",null,a("quarantine_text43"))),n.a.createElement("p",null,a("quarantine_text44"))))))})),Ir=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t;return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(pm,{title:a("self_monitoring_text10")},n.a.createElement("p",null,a("self_monitoring_text1"))),n.a.createElement(pm,{title:a("self_monitoring_text11")},n.a.createElement("p",null,a("self_monitoring_text2")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://gis.gov.pl/zdrowie/zasady-prawidlowego-mycia-rak/"},a("self_monitoring_text3"))," ",a("self_monitoring_text12"))),n.a.createElement(pm,{title:a("self_monitoring_text13")},n.a.createElement("p",null,a("self_monitoring_text4"))),n.a.createElement(pm,{title:a("self_monitoring_text14")},n.a.createElement("p",null,a("self_monitoring_text5"))),n.a.createElement(pm,{title:a("self_monitoring_text15")},n.a.createElement("p",null,a("self_monitoring_text6"))),n.a.createElement(pm,{title:a("self_monitoring_text16")},n.a.createElement("p",null,a("self_monitoring_text7"))),n.a.createElement(pm,{title:a("self_monitoring_text17")},n.a.createElement("p",null,a("self_monitoring_text8")),n.a.createElement("p",null,a("self_monitoring_text9"))))})),Kr=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t;return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(pm,{title:a("isolation_call_text22")},n.a.createElement("p",null,n.a.createElement(pj,{value:"https://pacjent.gov.pl/podejrzewasz-ze-masz-koronawirusa#znajdz-stacje-sanitarno-epidemiologiczna"},a("isolation_call_text1"))," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://pacjent.gov.pl/podejrzewasz-ze-masz-koronawirusa#szpitale-z-oddzialami-zakaznymi"},a("isolation_call_text2"))),n.a.createElement("p",null,a("isolation_call_text3")),n.a.createElement("p",null,a("isolation_call_text4")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://bit.ly/teleporady-lista"},a("isolation_call_text5")))),n.a.createElement(pm,{title:a("isolation_call_text23")},n.a.createElement("p",null,a("isolation_call_text6")),n.a.createElement("p",null,a("isolation_call_text7")),n.a.createElement("p",null,n.a.createElement(pj,{value:"https://pacjent.gov.pl/podejrzewasz-ze-masz-koronawirusa#szpitale-z-oddzialami-zakaznymi"},a("isolation_call_text8"))),n.a.createElement("p",null,a("isolation_call_text9"),n.a.createElement(uk,null,a("isolation_call_text10")),a("isolation_call_text11")," ",n.a.createElement(uk,null,a("isolation_call_text12")),a("isolation_call_text13"))),n.a.createElement(pm,{title:a("isolation_call_text24")},n.a.createElement("p",null,a("isolation_call_text14")),n.a.createElement("p",null,n.a.createElement(pj,{value:"https://pacjent.gov.pl/bez-maski-ani-rusz#Jak-zakladac-i-zdejmowac-maske"},a("isolation_call_text15")))),n.a.createElement(pm,{title:a("isolation_call_text25")},n.a.createElement("p",null,a("isolation_call_text16")),n.a.createElement("ul",null,n.a.createElement("li",null,a("isolation_call_text17")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://gis.gov.pl/zdrowie/zasady-prawidlowego-mycia-rak/"},a("isolation_call_text18"))," ",a("isolation_call_text26")),n.a.createElement("li",null,a("isolation_call_text19")),n.a.createElement("li",null,a("isolation_call_text20")),n.a.createElement("li",null,a("isolation_call_text21")))))})),Tr=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t;return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(pm,{title:a("isolation_ambulance_text22")},n.a.createElement("p",null,n.a.createElement(pj,{value:"https://pacjent.gov.pl/podejrzewasz-ze-masz-koronawirusa#znajdz-stacje-sanitarno-epidemiologiczna"},a("isolation_ambulance_text1"))," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://pacjent.gov.pl/podejrzewasz-ze-masz-koronawirusa#szpitale-z-oddzialami-zakaznymi"},a("isolation_ambulance_text2"))),n.a.createElement("p",null,a("isolation_ambulance_text3")),n.a.createElement("p",null,a("isolation_ambulance_text4")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://bit.ly/teleporady-lista"},a("isolation_ambulance_text5")))),n.a.createElement(pm,{title:a("isolation_ambulance_text23")},n.a.createElement("p",null,a("isolation_ambulance_text6")),n.a.createElement("p",null,a("isolation_ambulance_text7")),n.a.createElement("p",null,n.a.createElement(pj,{value:"https://pacjent.gov.pl/podejrzewasz-ze-masz-koronawirusa#szpitale-z-oddzialami-zakaznymi"},a("isolation_ambulance_text8"))),n.a.createElement("p",null,a("isolation_ambulance_text9"),n.a.createElement(uk,null,a("isolation_ambulance_text10")),a("isolation_ambulance_text11")," ",n.a.createElement(uk,null,a("isolation_ambulance_text12")),a("isolation_ambulance_text13"))),n.a.createElement(pm,{title:a("isolation_ambulance_text24")},n.a.createElement("p",null,a("isolation_ambulance_text14")),n.a.createElement("p",null,n.a.createElement(pj,{value:"https://pacjent.gov.pl/bez-maski-ani-rusz#Jak-zakladac-i-zdejmowac-maske"},a("isolation_ambulance_text15")))),n.a.createElement(pm,{title:a("isolation_ambulance_text25")},n.a.createElement("p",null,a("isolation_ambulance_text16")),n.a.createElement("ul",null,n.a.createElement("li",null,a("isolation_ambulance_text17")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://gis.gov.pl/zdrowie/zasady-prawidlowego-mycia-rak/"},a("isolation_ambulance_text18"))," ",a("isolation_ambulance_text26")),n.a.createElement("li",null,a("isolation_ambulance_text19")),n.a.createElement("li",null,a("isolation_ambulance_text20")),n.a.createElement("li",null,a("isolation_ambulance_text21")))))})),Br=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t;return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(pm,{title:a("call_doctor_text30")},n.a.createElement("p",null,a("call_doctor_text1")),n.a.createElement("p",null,a("call_doctor_text2")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://www.nfz.gov.pl/aktualnosci/aktualnosci-oddzialow/gdzie-sie-leczyc-w-czasie-epidemii-koronawirusa,401.html"},a("call_doctor_text3"))," ",a("call_doctor_text31")),n.a.createElement("p",null,a("call_doctor_text4")),n.a.createElement("ul",null,n.a.createElement("li",null,a("call_doctor_text5")),n.a.createElement("li",null,a("call_doctor_text6")),n.a.createElement("li",null,a("call_doctor_text7")),n.a.createElement("li",null,a("call_doctor_text8"))),n.a.createElement("p",null,a("call_doctor_text9")),n.a.createElement("ul",null,n.a.createElement("li",null,a("call_doctor_text10")),n.a.createElement("li",null,a("call_doctor_text11")),n.a.createElement("li",null,a("call_doctor_text12"))),n.a.createElement("p",null,a("call_doctor_text13"))),n.a.createElement(pm,{title:a("call_doctor_text32")},n.a.createElement("ul",null,n.a.createElement("li",null,n.a.createElement("div",{className:"bold"},a("call_doctor_text14")),n.a.createElement("div",{className:"normal"},a("call_doctor_text15")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://gis.gov.pl/zdrowie/zasady-prawidlowego-mycia-rak/"},a("call_doctor_text16"))," ",a("call_doctor_text33"))),n.a.createElement("li",null,n.a.createElement("div",{className:"bold"},a("call_doctor_text17")),n.a.createElement("div",{className:"normal"},a("call_doctor_text18"))),n.a.createElement("li",null,n.a.createElement("div",{className:"bold"},a("call_doctor_text19")),n.a.createElement("div",{className:"normal"},a("call_doctor_text20"))),n.a.createElement("li",null,n.a.createElement("div",{className:"bold"},a("call_doctor_text21")),n.a.createElement("div",{className:"normal"},a("call_doctor_text22"))),n.a.createElement("li",null,n.a.createElement("div",{className:"bold"},a("call_doctor_text23")),n.a.createElement("div",{className:"normal"},a("call_doctor_text24"))))),n.a.createElement(pm,{title:a("call_doctor_text34")},n.a.createElement("p",null,a("call_doctor_text25"),n.a.createElement(uk,null,a("call_doctor_text26")),a("call_doctor_text27")," ",n.a.createElement(uk,null,a("call_doctor_text28")),a("call_doctor_text29"))))})),Jr={no_risk:{content:"triage_level_no_risk_content",color:null,IconComponent:Er,riskGroup:"triage_level_low_risk",riskLevel:1,Recommendation:Ar},self_monitoring:{content:"triage_level_self_monitoring_content",color:null,IconComponent:Er,riskGroup:"triage_level_low_risk",riskLevel:1,Recommendation:Ir},quarantine:{content:"triage_level_quarantine_content",color:F,IconComponent:Zr,riskLevel:2,riskGroup:"triage_level_medium_risk",Recommendation:Dr},isolation_call:{content:"triage_level_isolation_call_content",color:N,IconComponent:Nr,riskLevel:3,riskGroup:"triage_level_high_risk",Recommendation:Kr},isolation_ambulance:{content:"triage_level_isolation_ambulance_content",color:N,IconComponent:Nr,riskLevel:3,riskGroup:"triage_level_high_risk",Recommendation:Tr},call_doctor:{content:"triage_level_call_doctor_content",color:N,IconComponent:Nr,riskLevel:3,riskGroup:"triage_level_high_risk",Recommendation:Br}},Ur={1:{color:null,content:null,IconComponent:Er,isDangerous:!1,isExposure:!0,riskGroup:"triage_level_low_risk",riskLevel:1,exposureRiskLevel:1},2:{color:F,content:"exposure_triage_level_medium_risk_content",IconComponent:Nr,isDangerous:!0,isExposure:!0,riskGroup:"triage_level_medium_risk",riskLevel:2,exposureRiskLevel:2},3:{color:N,content:"exposure_triage_level_high_risk_content",IconComponent:Nr,isDangerous:!0,isExposure:!0,riskGroup:"triage_level_high_risk",riskLevel:3,exposureRiskLevel:3}},Lr={color:N,content:"exposure_sick_content",IconComponent:Nr,isCovid:!0},Gr={exposureRiskLevel:0,triageRiskLevel:0},Vr=1,Hr=2,Fr=3,qr=function(e,a,i){var o=arguments.length>3&&void 0!==arguments[3]?arguments[3]:0,n=arguments.length>4&&void 0!==arguments[4]?arguments[4]:0,t=Jr[e],r=t.color,c=t.content,s=t.IconComponent,l=t.Recommendation,z=t.riskGroup,d=t.riskLevel,y=e&&!("no_risk"===e||"self_monitoring"===e);return{color:r,content:c,description:a,IconComponent:s,isDangerous:y,Recommendation:l,riskGroup:z,riskLevel:d,exposureRiskLevel:n,triageRiskLevel:o,serious:i}},Yr=function(){var e=Object(c.c)((function(e){return e.triage})),a=e.triageLevel,i=e.description,o=e.serious,n=e.timeOfConfirmedCovid,t=Object(c.c)((function(e){return e.nativeData})),r=t.riskLevel,s=void 0===r?void 0:r,l=t.servicesStatus.exposureNotificationStatus,z=function(e){switch(e){case 1:return Vr;case 2:return Hr;case 3:return Fr;default:return}}(s),d=function(e){switch(e){case"no_risk":case"self_monitoring":return Vr;case"quarantine":return Hr;case"isolation_call":case"isolation_ambulance":case"call_doctor":return Fr;default:return}}(a);if(n)return Lr;if(l!==or||void 0===z)return function(e,a,i,o){return void 0===e?Gr:qr(a,i,o,e)}(d,a,i,o);if(z===Vr)return function(e,a,i,o){return void 0===e?Object(go.a)(Object(go.a)({},Ur[Vr]),{},{triageRiskLevel:0}):qr(a,i,o,e,Vr)}(d,a,i,o);if(z===Hr)return function(){var e=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:0;return e===Fr?Object(go.a)(Object(go.a)({},Ur[Fr]),{},{triageRiskLevel:Fr}):Object(go.a)(Object(go.a)({},Ur[Hr]),{},{triageRiskLevel:e})}(d);if(z===Fr)return function(){var e=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:0;return Object(go.a)(Object(go.a)({},Ur[Fr]),{},{triageRiskLevel:e})}(d);throw new Error("illegal exposureRiskLevel")},Qr=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=Object(x.g)(),o=Yr(),t=o.isExposure,r=void 0!==t&&t,c=o.riskLevel;return r&&2===c&&n.a.createElement(Yp,{onClick:function(){i.push("/daily-data")},label:a("make_daily_button_text1"),description:a("make_daily_button_text2"),icon:n.a.createElement(xr,null),type:"borderArrow"})})),Xr=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=Object(x.g)();return n.a.createElement(Yp,{onClick:function(){i.push(Z.Diagnosis)},label:a("make_diagnosis_button_text1"),type:"border",icon:n.a.createElement(xr,null)})})),$r=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t;return n.a.createElement("div",{className:"more-information"},n.a.createElement("h4",null,a("home_more_information_text1")),n.a.createElement("p",null,a("home_more_information_text2")),n.a.createElement("small",null,a("home_more_information_text3")))})),ec=function(e,a){return a-e},ac=function(){var e=Object(c.c)((function(e){return e.riskTest})),a=Object.keys(e);return{lastDate:function(){var e=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:[],a=e.sort(ec).map((function(e){return h.a.unix(e).format("D-MM-YYYY (hh:mm)")}));return a.length>0?a[0]:""}(a),hasFilledAnyDiagnosis:a>0}};function ic(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  width: 122px;\n  justify-content: center;\n  align-items: center;\n  svg {\n    width: inherit;\n  }\n"]);return ic=function(){return e},e}function oc(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: calc(100% - 132px);\n  margin-right: 10px;\n  p {\n    font-size: 16px;\n    line-height: 1.44;\n    color: #1b1b1b;\n    .nowrap {\n      white-space: nowrap;\n    }\n  }\n"]);return oc=function(){return e},e}function nc(){var e=Object(W.a)(["\n  display: grid;\n  grid-area: name;\n  margin-bottom: 9px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.5;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return nc=function(){return e},e}function tc(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  grid-area: text_wrapper;\n"]);return tc=function(){return e},e}function rc(){var e=Object(W.a)(["\n  grid-template-areas: 'name' 'text_wrapper';\n  grid-template-rows: auto auto;\n  margin-top: 20px;\n  margin-bottom: 30px;\n"]);return rc=function(){return e},e}var cc=M.c.div(rc()),sc=M.c.div(tc()),lc=M.c.div(nc()),zc=M.c.div(oc()),dc=M.c.div(ic()),yc=function(e){var a=e.content,i=e.userName,o=e.IconComponent;return n.a.createElement(cc,null,n.a.createElement(lc,null,i,","),n.a.createElement(sc,null,n.a.createElement(zc,null,n.a.createElement("p",null,a)),n.a.createElement(dc,null,o&&n.a.createElement(o,null))))},uc=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=Object(c.c)((function(e){return e.user})).name,o=ac().lastDate,t=Yr(),r=t.isCovid,s=t.isExposure,l=t.riskGroup,z=t.IconComponent;return n.a.createElement(yc,{userName:i,IconComponent:z,content:r?n.a.createElement(n.a.Fragment,null,a("smile_container_text1")):s?n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement("strong",null,a("smile_container_text2"))," ",a("smile_container_text3"),"\xa0",n.a.createElement("strong",null,a(l)),"."):n.a.createElement(n.a.Fragment,null,a("smile_container_text4"),"\xa0",n.a.createElement("strong",{className:"nowrap"},o),a("smile_container_text5"),"\xa0",n.a.createElement("strong",null,a(l)),".")})}));function wc(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: 24px;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-size: 16px;\n  line-height: 1.44;\n  font-weight: ",";\n  color: ",";\n"]);return wc=function(){return e},e}function pc(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: 24px;\n  margin-bottom: 0;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.5;\n  color: ",";\n"]);return pc=function(){return e},e}function mc(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: nowrap row;\n  justify-content: space-between;\n  align-items: center;\n  svg {\n    width: calc(100% / 3 - 4px);\n    height: calc(100% / 3);\n  }\n"]);return mc=function(){return e},e}function kc(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: 24px;\n  width: 100%;\n"]);return kc=function(){return e},e}var jc=M.c.div(kc()),_c=M.c.div(mc()),bc=M.c.h1(pc(),Y,T),gc=M.c.p(wc(),q,T),hc=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t;return n.a.createElement(jc,null,n.a.createElement(_c,null,n.a.createElement(Er,null),n.a.createElement(Zr,null),n.a.createElement(Nr,null)),n.a.createElement(bc,null,a("smile_no_data_text1")),n.a.createElement(gc,null,a("smile_no_data_text2")))}));function fc(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: 100%;\n  padding: 14px 19px;\n  margin-bottom: 24px;\n  border-radius: 4px;\n  background-color: ",";\n  p {\n    font-size: 16px;\n    font-weight: bold;\n    line-height: 1.44;\n    color: #ffffff;\n  }\n"]);return fc=function(){return e},e}var Sc,xc=M.c.div(fc(),(Sc=R,function(e){return e.color||Sc}));function vc(){return(vc=Object.assign||function(e){for(var a=1;a<arguments.length;a++){var i=arguments[a];for(var o in i)Object.prototype.hasOwnProperty.call(i,o)&&(e[o]=i[o])}return e}).apply(this,arguments)}function Oc(e,a){if(null==e)return{};var i,o,n=function(e,a){if(null==e)return{};var i,o,n={},t=Object.keys(e);for(o=0;o<t.length;o++)i=t[o],a.indexOf(i)>=0||(n[i]=e[i]);return n}(e,a);if(Object.getOwnPropertySymbols){var t=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(o=0;o<t.length;o++)i=t[o],a.indexOf(i)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,i)&&(n[i]=e[i])}return n}var Ec=n.a.createElement("style",{type:"text/css"},"\r\n    .icon_contact {fill:none;stroke:currentColor;}\r\n  "),Pc=n.a.createElement("g",{id:"Group_7","data-name":"Group 7",transform:"translate(0.84 0.84)"},n.a.createElement("path",{className:"icon_contact",id:"Stroke_1","data-name":"Stroke 1",d:"M0,26.067H27.259L11.117,0,.567,16.87",transform:"translate(18.741)",strokeLinecap:"round",strokeLinejoin:"round",strokeMiterlimit:10,strokeWidth:1.68}),n.a.createElement("path",{className:"icon_contact",id:"Stroke_3","data-name":"Stroke 3",d:"M.5,0V7.667",transform:"translate(29.315 9.2)",strokeLinecap:"round",strokeLinejoin:"round",strokeMiterlimit:10,strokeWidth:1.68}),n.a.createElement("path",{className:"icon_contact",id:"Stroke_4","data-name":"Stroke 4",d:"M.5.166V1.189",transform:"translate(29.315 21.555)",strokeLinecap:"round",strokeLinejoin:"round",strokeMiterlimit:10,strokeWidth:1.68}),n.a.createElement("path",{className:"icon_contact",id:"Stroke_5","data-name":"Stroke 5",d:"M34.727,36.8C15.452,36.8,0,21.467,0,2.628A2.681,2.681,0,0,1,2.753,0H9.638a2.681,2.681,0,0,1,2.753,2.628,20.809,20.809,0,0,0,1.071,6.864,2.623,2.623,0,0,1-.612,2.628L8.873,16.064A29.534,29.534,0,0,0,21.111,28.038L25.089,24.1a2.469,2.469,0,0,1,2.753-.585,22.486,22.486,0,0,0,6.885,1.022,2.683,2.683,0,0,1,2.754,2.629v6.863a2.315,2.315,0,0,1-.918,1.9A2.216,2.216,0,0,1,34.727,36.8Z",transform:"translate(0 9.2)",strokeLinecap:"round",strokeLinejoin:"round",strokeMiterlimit:10,strokeWidth:1.68})),Cc=function(e){var a=e.svgRef,i=e.title,o=Oc(e,["svgRef","title"]);return n.a.createElement("svg",vc({width:47.68,height:47.68,viewBox:"0 0 47.68 47.68",ref:a},o),i?n.a.createElement("title",null,i):null,Ec,Pc)},Zc=n.a.forwardRef((function(e,a){return n.a.createElement(Cc,vc({svgRef:a},e))}));i.p;function Wc(){var e=Object(W.a)(["\n  position: absolute;\n  top: 50%;\n  right: 0;\n  height: 16px;\n  width: 16px;\n  margin-top: -8px;\n  z-index: 10;\n  > svg {\n    display: block;\n    height: 100%;\n    width: 100%;\n  }\n"]);return Wc=function(){return e},e}function Mc(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  width: 46px;\n  height: 46px;\n  margin-right: 32px;\n  @media screen and (max-width: 370px) {\n    width: 36px;\n    height: 36px;\n    margin-right: 20px;\n  }\n  &.small {\n    width: 36px;\n    height: 36px;\n    margin-right: 0;\n  }\n"]);return Mc=function(){return e},e}function Nc(){var e=Object(W.a)(["\n  position: relative;\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: calc(100% - 78px);\n  font-size: 16px;\n  line-height: 1.4;\n  font-weight: ",";\n  color: ",";\n  @media screen and (max-width: 370px) {\n    width: calc(100% - 56px);\n  }\n  img {\n    position: absolute;\n    top: 50%;\n    right: 0;\n    height: 14px;\n    width: 14px;\n    margin-top: -7px;\n  }\n"]);return Nc=function(){return e},e}function Rc(){var e=Object(W.a)(["\n  position: fixed;\n  right: 50%;\n  bottom: 60px;\n  bottom: calc(60px + constant(safe-area-inset-bottom));\n  bottom: calc(60px + env(safe-area-inset-bottom));\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  align-items: center;\n  width: calc(100% - 30px);\n  max-width: 384px;\n  margin-top: 24px;\n  padding: 10px 18px;\n  border-radius: 4px;\n  background-color: ",";\n  box-shadow: 0 0 8px 0 rgba(0, 0, 0, 0.65);\n  transform: translateX(50%);\n  cursor: pointer;\n  z-index: 98;\n  @media screen and (max-width: 370px) {\n    padding: 10px 14px;\n  }\n  &.small {\n    right: 15px;\n    justify-content: center;\n    width: 66px;\n    height: 66px;\n    padding: 16px;\n    border-radius: 50%;\n    box-shadow: 0 0 8px 0 rgba(0, 0, 0, 0.75);\n    transform: translateX(0);\n  }\n"]);return Rc=function(){return e},e}var Ac=M.c.a(Rc(),A),Dc=M.c.div(Nc(),Y,function(e){return function(a){return a.color||e}}(T)),Ic=Object(M.c)(Zc)(Mc()),Kc=M.c.span(Wc()),Tc=i(186),Bc=i.n(Tc);function Jc(){return(Jc=Object.assign||function(e){for(var a=1;a<arguments.length;a++){var i=arguments[a];for(var o in i)Object.prototype.hasOwnProperty.call(i,o)&&(e[o]=i[o])}return e}).apply(this,arguments)}function Uc(e,a){if(null==e)return{};var i,o,n=function(e,a){if(null==e)return{};var i,o,n={},t=Object.keys(e);for(o=0;o<t.length;o++)i=t[o],a.indexOf(i)>=0||(n[i]=e[i]);return n}(e,a);if(Object.getOwnPropertySymbols){var t=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(o=0;o<t.length;o++)i=t[o],a.indexOf(i)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,i)&&(n[i]=e[i])}return n}var Lc=n.a.createElement("style",{type:"text/css"},"\n    .icon_arrow_cc {fill:currentColor;}\n  "),Gc=n.a.createElement("path",{d:"M222.701,135.9L89.652,2.857C87.748,0.955,85.557,0,83.084,0c-2.474,0-4.664,0.955-6.567,2.857L62.244,17.133   c-1.906,1.903-2.855,4.089-2.855,6.567c0,2.478,0.949,4.664,2.855,6.567l112.204,112.204L62.244,254.677   c-1.906,1.903-2.855,4.093-2.855,6.564c0,2.477,0.949,4.667,2.855,6.57l14.274,14.271c1.903,1.905,4.093,2.854,6.567,2.854   c2.473,0,4.663-0.951,6.567-2.854l133.042-133.044c1.902-1.902,2.854-4.093,2.854-6.567S224.603,137.807,222.701,135.9z",className:"icon_arrow_cc"}),Vc=function(e){var a=e.svgRef,i=e.title,o=Uc(e,["svgRef","title"]);return n.a.createElement("svg",Jc({id:"Capa_1",x:"0px",y:"0px",width:"512px",height:"512px",viewBox:"0 0 284.935 284.936",style:{enableBackground:"new 0 0 284.935 284.936"},xmlSpace:"preserve",className:"",ref:a},o),i?n.a.createElement("title",null,i):null,Lc,Gc)},Hc=n.a.forwardRef((function(e,a){return n.a.createElement(Vc,Jc({svgRef:a},e))})),Fc=(i.p,Object(C.a)()((function(e){var a=e.phoneNumber,i=e.color,o=e.hideText,t=(0,e.t)("call_helpline"),r=a.split(" ").join("");return n.a.createElement(Ac,{className:o&&"small",href:"tel:".concat(r),color:i},n.a.createElement(Ic,{className:o&&"small",color:i},n.a.createElement("img",{src:Bc.a,alt:t})),!o&&n.a.createElement(Dc,{color:i},t,n.a.createElement("br",null),a,n.a.createElement(Kc,null,n.a.createElement(Hc,null))))}))),qc=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=Yr(),t=i.color,r=i.content,c=Object(o.useRef)(null),s=Object(o.useState)(!1),l=Object(d.a)(s,2),z=l[0],y=l[1],u=function(){var e=c.current.offsetTop,a=window.scrollY;return y(e<a)};return Object(o.useEffect)((function(){return window.addEventListener("scroll",u),function(){return window.removeEventListener("scroll",u)}})),n.a.createElement(xc,{color:t,ref:c},n.a.createElement("p",null,a(r)),n.a.createElement(Fc,{hideText:z,color:t,phoneNumber:"222 500 115"}))}));function Yc(){var e=Object(W.a)(["\n  padding-bottom: 20px;\n  padding-top: 20px;\n  color: #0052a5;\n  padding-left: 30px;\n\n  img {\n    margin-left: 20px;\n    height: 14px;\n    width: 14px;\n  }\n"]);return Yc=function(){return e},e}function Qc(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: 100%;\n  padding: 14px 19px;\n  margin-bottom: 24px;\n  border-radius: 4px;\n  border-style: solid;\n  border-width: 2px;\n  border-color: ",";\n  .p1 {\n    font-size: 16px;\n    font-weight: bold;\n    line-height: 1.44;\n    color: #1b1b1b;\n  }\n"]);return Qc=function(){return e},e}var Xc=M.c.div(Qc(),function(e){return function(a){return a.color||e}}(R)),$c=M.c.div(Yc()),es=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=Yr(),o=i.isCovid,t=void 0!==o&&o,r=i.isExposure,c=void 0!==r&&r,s=i.color,l=i.description,z=i.serious,d=void 0===z?[]:z,y=i.riskLevel,u=function(){window.open("https://pacjent.gov.pl/teleporada","_blank")},w=d.map((function(e){return e.common_name})).map((function(e){return n.a.createElement("li",{key:e},a(e))}));return n.a.createElement(Xc,{color:s},n.a.createElement("span",{className:"p1"},t?n.a.createElement(n.a.Fragment,null,a("triage_info_border_text1")):c&&1===y?n.a.createElement(n.a.Fragment,null,a("triage_info_border_text2")):c&&2===y?n.a.createElement(n.a.Fragment,null,a("triage_info_border_text3")):c&&3===y?n.a.createElement(n.a.Fragment,null,a("triage_info_border_text4"),n.a.createElement($c,{onClick:u},a("triage_info_border_text5"),n.a.createElement("img",{src:sa.a,alt:"button"})),a("triage_info_border_text6")," ",n.a.createElement(uk,null,"112")," lub"," ",n.a.createElement(uk,null,"999"),a("triage_info_border_text7")):0===w.length?n.a.createElement(n.a.Fragment,null,a(l)):n.a.createElement(n.a.Fragment,null,a(l),"\xa0",a("triage_info_border_text8"))),w.length>=1&&n.a.createElement("ul",null,w))})),as=function(){var e=Yr().Recommendation;return e?n.a.createElement(e,null):null},is=function(e){var a=e.resolveView;return n.a.createElement("div",{className:"view view__home"},n.a.createElement(be,{hideBackButton:!0}),n.a.createElement(Gn,null,n.a.createElement(cr,null),a()),n.a.createElement(ra,null))},os=function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(uc,null),n.a.createElement(Xr,null))},ns=function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(uc,null),n.a.createElement(Xr,null),n.a.createElement(qc,null),n.a.createElement(es,null),n.a.createElement(as,null),n.a.createElement($r,null))},ts=function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(uc,null),n.a.createElement(qc,null),n.a.createElement(es,null),n.a.createElement(as,null),n.a.createElement($r,null),n.a.createElement(Xr,null))},rs=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t;return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(uc,null),n.a.createElement(es,null),n.a.createElement(ki,null,a("exposure_low_text1")),n.a.createElement(Xr,null))})),cs=function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(uc,null),n.a.createElement(qc,null),n.a.createElement(es,null),n.a.createElement(Qr,null))},ss=function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(uc,null),n.a.createElement(qc,null),n.a.createElement(es,null))},ls=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t;return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(uc,null),n.a.createElement(qc,null),n.a.createElement(es,null),n.a.createElement("div",{className:"more-information"},n.a.createElement("h4",null,a("exposure_sick_text1")),n.a.createElement("p",null,a("exposure_sick_text2")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/koronawirus"},a("exposure_sick_text3"))," ","lub"," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://www.pacjent.gov.pl"},a("exposure_sick_text4")),a("exposure_sick_text5")," ",n.a.createElement(uk,null,a("exposure_sick_text6")),".")))})),zs=function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(hc,null),n.a.createElement(Xr,null))},ds=function(){var e=Object(c.b)(),a=Yr(),i=a.exposureRiskLevel,t=a.isCovid,r=a.triageRiskLevel,s=Object(c.c)((function(e){return e.triage})).timeOfConfirmedCovid;Object(o.useEffect)((function(){e(In()),e(Kn()),h()().diff(h.a.unix(s),"days")>=14&&e((function(e){e({type:"TIME_OF_CONFIRMED_COVID_RESETED"})}))}),[e,s]);return n.a.createElement(is,{resolveView:function(){return t?n.a.createElement(ls,null):0===r&&0===i?n.a.createElement(zs,null):1!==r||0!==i&&1!==i?2!==r||0!==i&&1!==i?3===r&&[0,1].includes(i)?n.a.createElement(ts,null):0===r&&1===i?n.a.createElement(rs,null):2===i&&[0,1,2].includes(r)?n.a.createElement(cs,null):3===i||2===i&&3===r?n.a.createElement(ss,null):null:n.a.createElement(ns,null):n.a.createElement(os,null)}})};function ys(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.4;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return ys=function(){return e},e}var us=M.c.h1(ys()),ws=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t;return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,null),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,{className:"full-height"},n.a.createElement(us,null,a("how_it_works_text1")),n.a.createElement(ki,null,n.a.createElement("strong",null,a("how_it_works_text2")),a("how_it_works_text3")),n.a.createElement(ki,null,a("how_it_works_text4")),n.a.createElement(ki,null,a("how_it_works_text5")),n.a.createElement(ki,null,a("how_it_works_text6")),n.a.createElement(gi,null,n.a.createElement(hi,null,n.a.createElement("strong",null,a("how_it_works_text7")),a("how_it_works_text8")),n.a.createElement(hi,null,n.a.createElement("strong",null,a("how_it_works_text9")),a("how_it_works_text10")),n.a.createElement(hi,null,n.a.createElement("strong",null,a("how_it_works_text11")),a("how_it_works_text12")),n.a.createElement(hi,null,n.a.createElement("strong",null,a("how_it_works_text13")),a("how_it_works_text14")),n.a.createElement(hi,null,n.a.createElement("strong",null,a("how_it_works_text15")),a("how_it_works_text16"))),n.a.createElement(ki,null,n.a.createElement("strong",null,a("how_it_works_text17"))),n.a.createElement(ki,null,a("how_it_works_text18"))),n.a.createElement(ra,null)))}));function ps(){var e=Object(W.a)(["\n  color: #0052a5;\n  font-weight: bold;\n"]);return ps=function(){return e},e}function ms(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.4;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return ms=function(){return e},e}var ks=M.c.h1(ms()),js=M.c.span(ps()),_s=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t;return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,null),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,{className:"full-height"},n.a.createElement(ks,null,a("i_am_sick_text1")),n.a.createElement(Si,null,n.a.createElement(xi,null,n.a.createElement("strong",null,a("i_am_sick_text2")),a("i_am_sick_text3")," ",n.a.createElement(uk,{value:"800190590"},a("i_am_sick_text4")),a("i_am_sick_text5")),n.a.createElement(xi,null,a("i_am_sick_text6"),n.a.createElement("strong",null,a("i_am_sick_text7")),a("i_am_sick_text8")),n.a.createElement(xi,null,n.a.createElement("strong",null,a("i_am_sick_text9")),a("i_am_sick_text10")," ",n.a.createElement(s.b,{to:"/daily"},n.a.createElement(js,null,a("i_am_sick_text11"))),a("i_am_sick_text12")),n.a.createElement(xi,null,a("i_am_sick_text13"),n.a.createElement("strong",null,a("i_am_sick_text14")),a("i_am_sick_text15")),n.a.createElement(xi,null,a("i_am_sick_text16")," ",n.a.createElement(uk,{value:"800190590"},a("i_am_sick_text17")),a("i_am_sick_text18")," ",n.a.createElement("strong",null,a("i_am_sick_text19")),a("i_am_sick_text20")))),n.a.createElement(ra,null)))}));function bs(){return(bs=Object.assign||function(e){for(var a=1;a<arguments.length;a++){var i=arguments[a];for(var o in i)Object.prototype.hasOwnProperty.call(i,o)&&(e[o]=i[o])}return e}).apply(this,arguments)}function gs(e,a){if(null==e)return{};var i,o,n=function(e,a){if(null==e)return{};var i,o,n={},t=Object.keys(e);for(o=0;o<t.length;o++)i=t[o],a.indexOf(i)>=0||(n[i]=e[i]);return n}(e,a);if(Object.getOwnPropertySymbols){var t=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(o=0;o<t.length;o++)i=t[o],a.indexOf(i)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,i)&&(n[i]=e[i])}return n}var hs=n.a.createElement("style",{type:"text/css"},"\n    .icon_arrow {fill:currentColor;}\n  "),fs=n.a.createElement("path",{d:"M222.701,135.9L89.652,2.857C87.748,0.955,85.557,0,83.084,0c-2.474,0-4.664,0.955-6.567,2.857L62.244,17.133   c-1.906,1.903-2.855,4.089-2.855,6.567c0,2.478,0.949,4.664,2.855,6.567l112.204,112.204L62.244,254.677   c-1.906,1.903-2.855,4.093-2.855,6.564c0,2.477,0.949,4.667,2.855,6.57l14.274,14.271c1.903,1.905,4.093,2.854,6.567,2.854   c2.473,0,4.663-0.951,6.567-2.854l133.042-133.044c1.902-1.902,2.854-4.093,2.854-6.567S224.603,137.807,222.701,135.9z",className:"icon_arrow"}),Ss=function(e){var a=e.svgRef,i=e.title,o=gs(e,["svgRef","title"]);return n.a.createElement("svg",bs({id:"Capa_1",x:"0px",y:"0px",width:"512px",height:"512px",viewBox:"0 0 284.935 284.936",style:{enableBackground:"new 0 0 284.935 284.936"},xmlSpace:"preserve",className:"",ref:a},o),i?n.a.createElement("title",null,i):null,hs,fs)},xs=n.a.forwardRef((function(e,a){return n.a.createElement(Ss,bs({svgRef:a},e))}));i.p;function vs(){var e=Object(W.a)(["\n  margin: auto 0 auto auto;\n  height: 16px;\n  width: 12px;\n"]);return vs=function(){return e},e}function Os(){var e=Object(W.a)(["\n  font-size: 14px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.14;\n  color: #1b1b1b;\n  margin: auto auto auto 6px;\n"]);return Os=function(){return e},e}function Es(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  height: 54px;\n  border-top: solid 1px #cbcbcb;\n  cursor: pointer;\n"]);return Es=function(){return e},e}var Ps=M.c.div(Es()),Cs=M.c.div(Os()),Zs=Object(M.c)(xs)(vs()),Ws=function(e){var a=e.onClick,i=e.text;return n.a.createElement(Ps,{onClick:a},n.a.createElement(Cs,null,i),n.a.createElement(Zs,null))},Ms=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=e.goToHistory,o=e.onFill,t=e.previousDays;return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,null),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,null,n.a.createElement(Sr,null,a("risk_test_text1")),n.a.createElement(Yp,{onClick:o,label:a("risk_test_text2"),type:"border",icon:n.a.createElement(xr,null)}),n.a.createElement(vr,null,a("risk_test_text3")),t.map((function(e){var a=e.day,o=e.dayWeek,t=e.timestamp,r="Test: ".concat(o," (").concat(a," r.)");return n.a.createElement(Ws,{key:t,onClick:function(){return i(t)},text:r})}))),n.a.createElement(ra,null)))})),Ns=function(){var e=Object(x.g)(),a=Object(c.c)((function(e){return e.riskTest})),i=P(Object.keys(a));return n.a.createElement(Ms,{previousDays:i,onFill:function(){e.push("/diagnosis")},goToHistory:function(a){return e.push("/risk-test-data/".concat(a))}})};function Rs(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.3;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return Rs=function(){return e},e}var As=M.c.h1(Rs()),Ds=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=e.day,o=e.onBack,t=e.questions,r=e.idToChoiceResolver,c=e.isToday,s=e.triageLevelInformation;return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,{onBackClick:o}),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,null,n.a.createElement(As,null,a("risk_test_data_text1")),n.a.createElement(ki,null,c&&a("risk_test_data_text3")," ",i," r."),n.a.createElement("br",null),n.a.createElement("div",{className:"data"},t.map((function(e){return n.a.createElement("div",{key:e.text,className:"data__single"},n.a.createElement(ki,{className:"text-bold"},a(e.text)),n.a.createElement(gi,null,e.items.map((function(i){return n.a.createElement(hi,{key:a(i.name)},"single"!==e.type&&n.a.createElement("p",null,a(i.name)),n.a.createElement("p",null,r(i.id,i.choices)))}))))})),n.a.createElement(ki,{fontWeight:Y},a("risk_test_data_text2")),n.a.createElement(ki,null,s),n.a.createElement("br",null)))),n.a.createElement(ra,null))})),Is={no_risk:{riskTestInformation:"risk_test_data_text4"},self_monitoring:{riskTestInformation:"risk_test_data_text5"},quarantine:{riskTestInformation:"risk_test_data_text6"},isolation_call:{riskTestInformation:"risk_test_data_text7"},isolation_ambulance:{riskTestInformation:"risk_test_data_text8"},call_doctor:{riskTestInformation:"risk_test_data_text9"}},Ks=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=Object(c.c)((function(e){return e.riskTest})),o=Object(x.i)().id,t=h.a.unix(o),r=t.isSame(h()(),"day"),s=i[[o]],l=s.allQuestions,z=s.evidence,d=s.triageLevel,y=Is[d].riskTestInformation;return n.a.createElement(Ds,{day:t.format("D-MM-YYYY"),questions:l,idToChoiceResolver:function(e,i){if("p_5"===e)return function(){var e=z.filter((function(e){return e.id.startsWith("l")})).map((function(e){return xo.find((function(a){return a.id===e.id})).name}));return e.map((function(a,i){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,a,i!==e.length-1?", ":null)}))}();var o=z.find((function(a){return a.id===e})),t=o?o.choice_id:"absent",r=i.find((function(e){return e.id===t}));return r?a(r.label):""},isToday:r,triageLevelInformation:a(y)})}));function Ts(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap column;\n  margin-top: 16px;\n  > * {\n    padding: 12px 4px;\n    border-top: 1px solid #e4e4e4;\n    &:last-child {\n      border-bottom: 1px solid #e4e4e4;\n    }\n  }\n"]);return Ts=function(){return e},e}function Bs(){var e=Object(W.a)(["\n  font-size: 14px;\n  line-height: 1.57;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return Bs=function(){return e},e}function Js(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 16px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.3;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return Js=function(){return e},e}function Us(){var e=Object(W.a)(["\n  width: 100%;\n  padding: 0 18px;\n"]);return Us=function(){return e},e}M.c.div(Us());var Ls=M.c.h1(Js()),Gs=M.c.p(Bs()),Vs=M.c.div(Ts()),Hs=function(e){var a=e.children,i=e.items,o=e.onBack,t=e.title,r=i.map((function(e){var a=e.checked,i=e.disabled,o=e.onChange,t=e.label,r=e.name;return n.a.createElement(Tk,{key:t,checked:a,disabled:i,onChange:o,label:t,name:r})}));return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,{onBackClick:o}),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,null,n.a.createElement(Ls,null,t),n.a.createElement(Gs,null,a),n.a.createElement(Vs,null,r))),n.a.createElement(ra,null))};Hs.defaultProps={info:void 0,items:[]};var Fs=Hs,qs=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=Object(c.c)((function(e){return e.nativeData})).servicesStatus,t=(i=void 0===i?{}:i).exposureNotificationStatus,r=void 0===t?nr:t,s=Object(c.b)();Object(o.useEffect)((function(){s(In())}),[s]);var l=r===or,z=[{checked:l,disabled:!1,onChange:function(){l?Dn.setServicesState({enableExposureNotificationService:!1}):Tn()},label:a("settings_container_text2"),name:"bluetooth"}];return n.a.createElement(Fs,{items:z,title:a("settings_container_text3")},a("settings_container_text1"))}));function Ys(){return(Ys=Object.assign||function(e){for(var a=1;a<arguments.length;a++){var i=arguments[a];for(var o in i)Object.prototype.hasOwnProperty.call(i,o)&&(e[o]=i[o])}return e}).apply(this,arguments)}function Qs(e,a){if(null==e)return{};var i,o,n=function(e,a){if(null==e)return{};var i,o,n={},t=Object.keys(e);for(o=0;o<t.length;o++)i=t[o],a.indexOf(i)>=0||(n[i]=e[i]);return n}(e,a);if(Object.getOwnPropertySymbols){var t=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(o=0;o<t.length;o++)i=t[o],a.indexOf(i)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,i)&&(n[i]=e[i])}return n}var Xs=n.a.createElement("defs",null,n.a.createElement("linearGradient",{id:"prefix__a",x1:"100%",x2:"0%",y1:"0%",y2:"67.961%"},n.a.createElement("stop",{offset:"0%",stopColor:"#0052A5"}),n.a.createElement("stop",{offset:"100%",stopColor:"#0075E2"}))),$s=n.a.createElement("g",{fill:"none",fillRule:"evenodd"},n.a.createElement("circle",{cx:22,cy:22,r:22,fill:"url(#prefix__a)"}),n.a.createElement("g",{stroke:"#FFF"},n.a.createElement("path",{d:"M8.207 12.187c1.66 1.659 3.008 2.48 3.733 2.922.724.443 1.106-.12 1.172-.195.065-.076.178-.232.455-.587l.591-.775c.3-.415.834-.532 1.25-.26l4.124 2.697c.415.272.532.834.26 1.25l-.351.596c-.26.44-.436.76-.593 1.002-.178.276-.852 1.223-2.585 1.089-1.984-.154-5.03-.6-10.113-5.682C1.066 9.16.62 6.114.467 4.13c-.133-1.734.813-2.407 1.09-2.585.242-.158.562-.335 1.002-.593L3.155.6C3.57.33 4.133.447 4.404.862l2.699 4.125c.27.414.152.949-.261 1.248l-.776.592c-.355.276-.51.39-.586.455-.075.065-.638.447-.195 1.172.441.723 1.263 2.073 2.922 3.733zM11.003 7.053c.616-.063 1.253.14 1.725.613.468.467.673 1.099.613 1.71M11.026 5.087c1.104-.028 2.217.379 3.06 1.22.848.849 1.255 1.972 1.22 3.084M10.986 3.253c1.621-.076 3.268.505 4.505 1.743 1.206 1.206 1.79 2.8 1.747 4.382",transform:"translate(12 12)"}))),el=function(e){var a=e.svgRef,i=e.title,o=Qs(e,["svgRef","title"]);return n.a.createElement("svg",Ys({width:44,height:44,viewBox:"0 0 44 44",ref:a},o),i?n.a.createElement("title",null,i):null,Xs,$s)},al=n.a.forwardRef((function(e,a){return n.a.createElement(el,Ys({svgRef:a},e))}));i.p;function il(){var e=Object(W.a)(["\n  border-top: solid 1px #cbcbcb;\n"]);return il=function(){return e},e}function ol(){var e=Object(W.a)(["\n  height: 44px;\n  width: 44px;\n"]);return ol=function(){return e},e}function nl(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.5;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return nl=function(){return e},e}var tl=M.c.h1(nl()),rl=Object(M.c)(al)(ol()),cl=M.c.div(il()),sl=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=Object(x.g)();return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,null),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,{className:"full-height"},n.a.createElement(tl,null,a("numbers_text1")),n.a.createElement(uk,{value:"800190590"},n.a.createElement(Yp,{onClick:function(){return null},className:"small",label:a("numbers_text2"),type:"border",icon:n.a.createElement(rl,null)})),n.a.createElement(Ws,{onClick:function(){return i.push(Z.HospitalsList)},text:a("numbers_text3")}),n.a.createElement(cl,null)),n.a.createElement(ra,null)))})),ll=i(187),zl=i.n(ll);function dl(){var e=Object(W.a)(["\n  font-size: 16px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.5;\n  color: ",";\n  margin-bottom: auto;\n"]);return dl=function(){return e},e}function yl(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-weight: 700;\n  font-size: 24px;\n  line-height: 1.25;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return yl=function(){return e},e}function ul(){var e=Object(W.a)([""]);return ul=function(){return e},e}function wl(){var e=Object(W.a)(["\n  height: 105px;\n  margin-left: auto;\n  margin-right: auto;\n  margin-bottom: 31px;\n  margin-top: 35px;\n"]);return wl=function(){return e},e}var pl=M.c.img(wl()),ml=Object(M.c)(pl).attrs({src:zl.a})(ul()),kl=M.c.h1(yl()),jl=M.c.p(dl(),q,D),_l=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=e.url;return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,{hideBackButton:!0}),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,{className:"full-height"},n.a.createElement(ml,null),n.a.createElement(kl,null,a("not_supported_text1")),n.a.createElement(jl,null,a("not_supported_text2"),n.a.createElement("br",null),a("not_supported_text3")),n.a.createElement(pj,{value:i,underlineOff:!0},n.a.createElement(Yp,{onClick:function(){return null},text:a("not_supported_text4"),type:"primary"})),n.a.createElement(pd,{type:"black"}))))})),bl=function(){return bn()?n.a.createElement(_l,{url:"https://play.google.com/store/apps/details?id=pl.gov.mc.protegosafe"}):gn()?n.a.createElement(_l,{url:"https://apps.apple.com/pl/app/protego-safe/id1508481566"}):null},gl=function(){var e=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:{};if(0===Object.keys(e).length)return!1;var a=e.exposureNotificationStatus;return a!==tr};i(266);function hl(){return(hl=Object.assign||function(e){for(var a=1;a<arguments.length;a++){var i=arguments[a];for(var o in i)Object.prototype.hasOwnProperty.call(i,o)&&(e[o]=i[o])}return e}).apply(this,arguments)}function fl(e,a){if(null==e)return{};var i,o,n=function(e,a){if(null==e)return{};var i,o,n={},t=Object.keys(e);for(o=0;o<t.length;o++)i=t[o],a.indexOf(i)>=0||(n[i]=e[i]);return n}(e,a);if(Object.getOwnPropertySymbols){var t=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(o=0;o<t.length;o++)i=t[o],a.indexOf(i)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,i)&&(n[i]=e[i])}return n}var Sl=n.a.createElement("g",{fill:"none",fillRule:"evenodd",stroke:"#1B1B1B",strokeLinecap:"round",strokeLinejoin:"round",strokeWidth:2.5},n.a.createElement("g",null,n.a.createElement("path",{d:"M71.413 91.75L0.251 91.75 0.251 0.98 56.164 0.98 71.413 16.108z",transform:"translate(1) translate(0 .27)"}),n.a.createElement("path",{d:"M55.84 1.2L55.84 16.39 71.369 16.39",transform:"translate(1) translate(0 .27)"})),n.a.createElement("path",{d:"M26.44 22.801L26.44 27.839 11.327 27.839 11.327 12.726 26.44 12.726",transform:"translate(1)"}),n.a.createElement("path",{d:"M15.007 17.57L20.626 23.189 30.508 13.307M26.44 49.514L26.44 54.551 11.327 54.551 11.327 39.438 26.44 39.438",transform:"translate(1)"}),n.a.createElement("path",{d:"M15.007 44.282L20.626 49.901 30.508 40.019M26.44 75.226L26.44 80.264 11.327 80.264 11.327 65.15 26.44 65.15",transform:"translate(1)"}),n.a.createElement("path",{d:"M15.007 69.994L20.626 75.613 30.508 65.731M36.004 17.046h11.972M36.004 24.005h11.972M36.004 44.648h21.947M36.004 51.966h21.947M36.004 68.59h21.947M36.004 75.909h21.947",transform:"translate(1)"})),xl=function(e){var a=e.svgRef,i=e.title,o=fl(e,["svgRef","title"]);return n.a.createElement("svg",hl({width:74,height:94,viewBox:"0 0 74 94",ref:a},o),i?n.a.createElement("title",null,i):null,Sl)},vl=n.a.forwardRef((function(e,a){return n.a.createElement(xl,hl({svgRef:a},e))}));i.p;function Ol(){var e=Object(W.a)(["\n  height: 96px;\n  width: auto;\n"]);return Ol=function(){return e},e}var El=Object(M.c)(vl)(Ol()),Pl=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=e.onNext,o=[{label:a("onboarding_not_supported_text3"),onClick:i}].map((function(e){var a=e.onClick,i=e.label;return n.a.createElement(Yp,{key:i,onClick:a,label:i})}));return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,{hideBackButton:!0}),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,{className:"full-height"},n.a.createElement(lk,{icon:n.a.createElement(El,null),title:a("onboarding_not_supported_text4"),buttons:o},gn()?n.a.createElement("p",null,a("onboarding_not_supported_text2")):n.a.createElement("p",null,a("onboarding_not_supported_text1"))),n.a.createElement(pd,{type:"black"}))))}));i(267);function Cl(){return(Cl=Object.assign||function(e){for(var a=1;a<arguments.length;a++){var i=arguments[a];for(var o in i)Object.prototype.hasOwnProperty.call(i,o)&&(e[o]=i[o])}return e}).apply(this,arguments)}function Zl(e,a){if(null==e)return{};var i,o,n=function(e,a){if(null==e)return{};var i,o,n={},t=Object.keys(e);for(o=0;o<t.length;o++)i=t[o],a.indexOf(i)>=0||(n[i]=e[i]);return n}(e,a);if(Object.getOwnPropertySymbols){var t=Object.getOwnPropertySymbols(e);for(o=0;o<t.length;o++)i=t[o],a.indexOf(i)>=0||Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,i)&&(n[i]=e[i])}return n}var Wl=n.a.createElement("g",{fill:"none",fillRule:"evenodd",stroke:"#1B1B1B",strokeLinecap:"round",strokeLinejoin:"round",strokeWidth:2.5},n.a.createElement("path",{d:"M26.084 12.98c0 3.662-2.97 6.633-6.634 6.633s-6.634-2.97-6.634-6.634 2.97-6.634 6.634-6.634 6.634 2.97 6.634 6.634zM8.582 34.672c0-6.002 4.866-10.868 10.868-10.868 6.002 0 10.868 4.866 10.868 10.868M80.541 26.07c0 3.663-2.97 6.634-6.634 6.634s-6.634-2.971-6.634-6.634c0-3.664 2.97-6.635 6.634-6.635s6.634 2.971 6.634 6.635zM63.04 47.762c0-6.002 4.865-10.868 10.867-10.868 6.003 0 10.868 4.866 10.868 10.868M43.626 64.556c0 3.664-2.97 6.634-6.634 6.634s-6.635-2.97-6.635-6.634 2.971-6.634 6.635-6.634c3.663 0 6.634 2.97 6.634 6.634zM26.124 86.249c0-6.002 4.865-10.868 10.868-10.868 6.002 0 10.868 4.866 10.868 10.868",transform:"translate(1 1)"}),n.a.createElement("path",{d:"M38.646 18.995c.25 10.6-8.14 19.398-18.74 19.65-10.601.252-19.4-8.137-19.65-18.74C.004 9.306 8.394.509 18.995.256c10.6-.251 19.399 8.138 19.65 18.74zM92.98 32.34c.252 10.6-8.138 19.397-18.74 19.65-10.6.252-19.398-8.139-19.65-18.74-.252-10.6 8.139-19.398 18.74-19.65 10.6-.252 19.399 8.138 19.65 18.74zM55.878 71.245c.252 10.602-8.138 19.399-18.739 19.65-10.6.252-19.399-8.137-19.65-18.738-.253-10.601 8.137-19.398 18.74-19.65 10.6-.252 19.398 8.137 19.65 18.738zM26.503 40.732l2.706 9.687M41.602 24.238l10.56 2.182M50.154 53.735l6.195-6.807",transform:"translate(1 1)"})),Ml=function(e){var a=e.svgRef,i=e.title,o=Zl(e,["svgRef","title"]);return n.a.createElement("svg",Cl({width:96,height:94,viewBox:"0 0 96 94",ref:a},o),i?n.a.createElement("title",null,i):null,Wl)},Nl=n.a.forwardRef((function(e,a){return n.a.createElement(Ml,Cl({svgRef:a},e))}));i.p;function Rl(){var e=Object(W.a)(["\n  display: inline-block;\n  font-size: 16px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.44;\n  color: ",";\n  text-decoration: underline;\n"]);return Rl=function(){return e},e}function Al(){var e=Object(W.a)(["\n  height: 96px;\n  width: auto;\n"]);return Al=function(){return e},e}var Dl=Object(M.c)(Nl)(Al()),Il=M.c.span(Rl(),q,I),Kl=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=e.onNext,o=e.onMore,t=e.onSkip,r=[{label:a("button_next"),onClick:i},{label:a("exposure_onboarding_information_text1"),type:"blankSmall",onClick:t}].map((function(e){return n.a.createElement(Yp,{key:e.label,onClick:e.onClick,label:e.label,type:e.type})}));return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,{hideBackButton:!0}),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,{className:"full-height"},n.a.createElement(lk,{icon:n.a.createElement(Dl,null),title:a("exposure_onboarding_information_text2"),buttons:r},n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement("p",null,a("exposure_onboarding_information_text3")),n.a.createElement("br",null),n.a.createElement(Il,{onClick:o},a("exposure_onboarding_information_text4")))),n.a.createElement(pd,{type:"black"}))))}));i(268);function Tl(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-bottom: 12px;\n  font-size: 14px;\n  line-height: 1.3;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return Tl=function(){return e},e}function Bl(){var e=Object(W.a)(["\n  height: 96px;\n  width: auto;\n"]);return Bl=function(){return e},e}var Jl=Object(M.c)(vl)(Bl()),Ul=M.c.p(Tl()),Ll=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=e.onNext,o=[{label:a("button_next"),onClick:i}].map((function(e){return n.a.createElement(Yp,{key:e.label,onClick:e.onClick,label:e.label})}));return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,{hideBackButton:!0}),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,{className:"full-height"},n.a.createElement(lk,{icon:n.a.createElement(Jl,null),title:"",buttons:o},n.a.createElement(Ul,null,n.a.createElement("strong",null,a("more_information_text1")),a("more_information_text2")),n.a.createElement(Ul,null,a("more_information_text3")),n.a.createElement(Ul,null,n.a.createElement("strong",null,a("more_information_text4"))),n.a.createElement(Ul,null,a("more_information_text5")),n.a.createElement(Ul,null,a("more_information_text6")),n.a.createElement(Ul,null,a("more_information_text7")),n.a.createElement(Ul,null,a("more_information_text8")),n.a.createElement(Ul,null,a("more_information_text9")),n.a.createElement(Ul,null,a("more_information_text10")),n.a.createElement(Ul,null,a("more_information_text11")),n.a.createElement(Ul,null,a("more_information_text12")),n.a.createElement(Ul,null,a("more_information_text13")),n.a.createElement(Ul,null,n.a.createElement("strong",null,a("more_information_text14"))),n.a.createElement(Ul,null,a("more_information_text15")," ",n.a.createElement(jm,null,a("more_information_text16")))),n.a.createElement(pd,{type:"black"}))))})),Gl=function(e){var a=e.onNext,i=e.onSkip,t=Object(o.useState)(!1),r=Object(d.a)(t,2),c=r[0],s=r[1];return c?n.a.createElement(Ll,{onNext:a}):n.a.createElement(Kl,{onNext:a,onMore:function(){return s(!0)},onSkip:i})},Vl=function(){var e=Object(c.b)(),a=Object(c.c)((function(e){return e.nativeData})).servicesStatus;Object(o.useEffect)((function(){a.exposureNotificationStatus===or&&e((function(e){e({type:"NATIVE_DATA/SET_SERVICE_STATUS_SOURCE_RESETED"}),e({type:"EXPOSURE_ONBOARDING_FINISHED"})}))}),[a,e]);var i=function(){e((function(e){e({type:"NATIVE_DATA/SET_SERVICE_STATUS_SOURCE_RESETED"}),e({type:"EXPOSURE_ONBOARDING_FINISHED"})}))};return function(){var e=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:{},a=e.exposureNotificationStatus,i=void 0===a?tr:a;return!!gl(e)&&i===nr}(a)?n.a.createElement(Gl,{onNext:function(){Tn()},onSkip:i}):n.a.createElement(Pl,{onNext:i})};i(269);function Hl(){var e=Object(W.a)(["\n  height: 96px;\n  width: auto;\n"]);return Hl=function(){return e},e}var Fl=Object(M.c)(vl)(Hl()),ql=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=e.onNext,o=e.onSkip,t=[{label:a("button_next"),onClick:i},{label:a("notification_onboarding_information_text1"),type:"blankSmall",onClick:o}].map((function(e){return n.a.createElement(Yp,{key:e.label,onClick:e.onClick,label:e.label,type:e.type})}));return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,{hideBackButton:!0}),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,{className:"full-height"},n.a.createElement(lk,{icon:n.a.createElement(Fl,null),title:a("notification_onboarding_information_text3"),buttons:t},n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement("p",null,a("notification_onboarding_information_text1")))),n.a.createElement(pd,{type:"black"}))))})),Yl=function(){var e=Object(c.b)(),a=Object(c.c)((function(e){return e.nativeData})),i=a.servicesStatus,t=a.servicesStatusSetByNative;Object(o.useEffect)((function(){(i.isNotificationEnabled||t)&&e((function(e){e({type:"NATIVE_DATA/SET_SERVICE_STATUS_SOURCE_RESETED"}),e({type:"ONBOARDING_FINISHED"})}))}),[i,t,e]);return n.a.createElement(ql,{onNext:function(){Dn.setServicesState({enableNotification:!0})},onSkip:function(){e((function(e){e({type:"NATIVE_DATA/SET_SERVICE_STATUS_SOURCE_RESETED"}),e({type:"ONBOARDING_FINISHED"})}))}})},Ql=function(){var e=Object(c.b)(),a=Object(c.c)((function(e){return e.app})).exposureOnboardingFinished,i=void 0!==a&&a,t=Object(c.c)((function(e){return e.nativeData})).servicesStatusSetByNative;return Object(o.useEffect)((function(){e(In())}),[e]),Object(o.useEffect)((function(){i&&!gn()&&e((function(e){e({type:"NATIVE_DATA/SET_SERVICE_STATUS_SOURCE_RESETED"}),e({type:"ONBOARDING_FINISHED"})}))}),[i,t,e]),i?gn()?n.a.createElement(Yl,null):null:n.a.createElement(Vl,null)};function Xl(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-weight: 700;\n  font-size: 24px;\n  line-height: 1.25;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return Xl=function(){return e},e}function $l(){var e=Object(W.a)(["\n  display: grid;\n  margin: 24px auto;\n"]);return $l=function(){return e},e}var ez=M.c.div($l()),az=M.c.h1(Xl()),iz=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=Object(x.g)();return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,null),n.a.createElement(ua,null,n.a.createElement(ez,null,n.a.createElement(az,null,a("privacy_policy_text1")),n.a.createElement(ki,null,a("privacy_policy_text2")),n.a.createElement(ki,null,a("privacy_policy_text3")),n.a.createElement(ki,null,a("privacy_policy_text4"))),n.a.createElement(bm,null,n.a.createElement(Yp,{onClick:function(){return i.push(Z.Regulations)},label:a("privacy_policy_text5")}),n.a.createElement(Yp,{onClick:function(){return i.push(Z.PrivacyPolicyDetails)},label:a("privacy_policy_text6")}),n.a.createElement(Yp,{onClick:function(){return i.push(Z.UserData)},type:"outline",label:a("privacy_policy_text7")}))),n.a.createElement(ra,null))}));function oz(){var e=Object(W.a)(["\n  font-size: 16px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.5;\n  color: ",";\n  word-break: break-word;\n  &:not(:last-child) {\n    margin-bottom: 8px;\n  }\n"]);return oz=function(){return e},e}function nz(){var e=Object(W.a)(["\n  list-style-type: upper-roman;\n  margin-top: 0;\n  padding-left: 24px;\n  ol {\n    margin-top: 12px;\n  }\n"]);return nz=function(){return e},e}function tz(){var e=Object(W.a)(["\n  list-style-type: lower-alpha;\n  margin-top: 0;\n  padding-left: 24px;\n  ol {\n    margin-top: 12px;\n  }\n"]);return tz=function(){return e},e}function rz(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: 0;\n  padding-left: 24px;\n  ol {\n    margin-top: 12px;\n  }\n"]);return rz=function(){return e},e}function cz(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-bottom: 12px;\n  font-size: 22px;\n  line-height: 1.5;\n  font-weight: ",";\n  color: ",";\n"]);return cz=function(){return e},e}function sz(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 12px;\n  font-size: 18px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.5;\n  color: ",";\n"]);return sz=function(){return e},e}function lz(){var e=Object(W.a)(["\n  font-size: 16px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.5;\n  color: ",";\n  &:not(:last-child) {\n    margin-bottom: 12px;\n  }\n"]);return lz=function(){return e},e}var zz=M.c.p(lz(),q,T),dz=M.c.h3(sz(),Y,T),yz=M.c.h2(cz(),Y,T),uz=M.c.ol(rz()),wz=M.c.ol(tz()),pz=M.c.ol(nz()),mz=M.c.li(oz(),q,T),kz=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t;return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(zz,null,n.a.createElement("strong",null,a("privacy_policy_content_text1"))),n.a.createElement(zz,null,n.a.createElement("strong",null,a("privacy_policy_content_text2"))),n.a.createElement(zz,null,a("privacy_policy_content_text3"),n.a.createElement("br",null),a("privacy_policy_content_text4")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),a("privacy_policy_content_text5")),n.a.createElement(zz,null,n.a.createElement("u",null,a("privacy_policy_content_text6"))),n.a.createElement(zz,null,a("privacy_policy_content_text7")),n.a.createElement(zz,null,a("privacy_policy_content_text8")),n.a.createElement(zz,null,a("privacy_policy_content_text9"),n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19")," ",a("privacy_policy_content_text138")),n.a.createElement(zz,null,a("privacy_policy_content_text10")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),a("privacy_policy_content_text11")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),a("privacy_policy_content_text12")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),a("privacy_policy_content_text13")),n.a.createElement(zz,null,a("privacy_policy_content_text14")),n.a.createElement(yz,null,"\xa71."),n.a.createElement(dz,null,a("privacy_policy_content_text15")),n.a.createElement(uz,null,n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text16")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text17")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text18")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text19"),n.a.createElement(jm,null,a("privacy_policy_content_text20")),a("privacy_policy_content_text21")," ",n.a.createElement(jm,null,a("privacy_policy_content_text22")),"."),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text23")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text24"))),n.a.createElement(yz,null,"\xa72."),n.a.createElement(dz,null,a("privacy_policy_content_text25")),n.a.createElement(zz,null,a("privacy_policy_content_text26")),n.a.createElement(uz,null,n.a.createElement(mz,null,n.a.createElement("strong",null,a("privacy_policy_content_text27")),a("privacy_policy_content_text28")),n.a.createElement(mz,null,n.a.createElement("strong",null,a("privacy_policy_content_text29")),a("privacy_policy_content_text30")),n.a.createElement(mz,null,n.a.createElement("strong",null,a("privacy_policy_content_text31")),a("privacy_policy_content_text32")),n.a.createElement(mz,null,n.a.createElement("strong",null,a("privacy_policy_content_text33")),a("privacy_policy_content_text34"),n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),a("privacy_policy_content_text139")),n.a.createElement(mz,null,n.a.createElement("strong",null,a("privacy_policy_content_text35")),a("privacy_policy_content_text36")),n.a.createElement(mz,null,n.a.createElement("strong",null,a("privacy_policy_content_text37")),a("privacy_policy_content_text38")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://www.google.com/covid19/exposurenotifications/"},a("privacy_policy_content_text39"))," ","oraz"," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://developer.apple.com/documentation/exposurenotification"},a("privacy_policy_content_text40"))," ",a("privacy_policy_content_text140")),n.a.createElement(mz,null,n.a.createElement("strong",null,a("privacy_policy_content_text41")),a("privacy_policy_content_text42")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),a("privacy_policy_content_text43")),n.a.createElement(mz,null,n.a.createElement("strong",null,a("privacy_policy_content_text44")),a("privacy_policy_content_text45")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),a("privacy_policy_content_text46")),n.a.createElement(mz,null,n.a.createElement("strong",null,a("privacy_policy_content_text47")),a("privacy_policy_content_text48")),n.a.createElement(mz,null,n.a.createElement("strong",null,a("privacy_policy_content_text49")),a("privacy_policy_content_text50")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),a("privacy_policy_content_text51")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),"."),n.a.createElement(mz,null,n.a.createElement("strong",null,a("privacy_policy_content_text52")),a("privacy_policy_content_text53")),n.a.createElement(mz,null,n.a.createElement("strong",null,a("privacy_policy_content_text54")),a("privacy_policy_content_text55")),n.a.createElement(mz,null,n.a.createElement("strong",null,a("privacy_policy_content_text56")),a("privacy_policy_content_text57")),n.a.createElement(mz,null,n.a.createElement("strong",null,a("privacy_policy_content_text58")),a("privacy_policy_content_text59")),n.a.createElement(mz,null,n.a.createElement("strong",null,"WHO "),a("privacy_policy_content_text60"))),n.a.createElement(yz,null,"\xa73."),n.a.createElement(dz,null,a("privacy_policy_content_text61")),n.a.createElement(uz,null,n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text62"),n.a.createElement(uz,null,n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text63")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),";"),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text64")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),";"),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text65")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text66")))),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text67")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text68"),n.a.createElement(uz,null,n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text69")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text70")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text71")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text72")))),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text73"),n.a.createElement(uz,null,n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text74"),n.a.createElement(wz,null,n.a.createElement(mz,null,n.a.createElement("strong",null,a("privacy_policy_content_text75")),a("privacy_policy_content_text76")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text77")))),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text78"),n.a.createElement(wz,null,n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text79")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text80")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text81")))),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text82"),n.a.createElement(wz,null,n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text83")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text84")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text85")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text86")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text87")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text88")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text89")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text90")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text91")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text92")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text93")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text94"),n.a.createElement(pz,null,n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text95")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text96")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text97")))))),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text98"),n.a.createElement(wz,null,n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text99")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://developer.apple.com/documentation/exposurenotification/entemporaryexposurekey"},a("privacy_policy_content_text100")),")"),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text101")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text102")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text103")))),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text104")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200170156-Understanding-the-Cloudflare-Cookies#12345682"},"https://support.cloudflare.com/"),"."))),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text105"),n.a.createElement(uz,null,n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text106"),n.a.createElement(wz,null,n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text107")," ",n.a.createElement(jm,null,a("privacy_policy_content_text108")),";"),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text109")))),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text110")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://firebase.google.com/support/privacy"},"https://firebase.google.com"),";"),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text111")))),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text112")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),a("privacy_policy_content_text113")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text114")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text115"))),n.a.createElement(yz,null,"\xa74."),n.a.createElement(dz,null,a("privacy_policy_content_text116")),n.a.createElement(uz,null,n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text117")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text118")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text119"),n.a.createElement(wz,null,n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text120")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),a("privacy_policy_content_text124")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text126")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),a("privacy_policy_content_text129"))),a("privacy_policy_content_text131")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text132")," ",n.a.createElement(jm,null,a("privacy_policy_content_text133")),"."),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text134"))),n.a.createElement(yz,null,"\xa75."),n.a.createElement(dz,null,a("privacy_policy_content_text135")),n.a.createElement(uz,null,n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text136")),n.a.createElement(mz,null,a("privacy_policy_content_text137"))))}));function jz(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 16px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.3;\n  color: ",";\n"]);return jz=function(){return e},e}var _z=M.c.h1(jz(),Y,T),bz=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t;return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,null),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,null,n.a.createElement(_z,null,a("privacy_policy_details_text1")),n.a.createElement(kz,null))),n.a.createElement(ra,null))})),gz=function(e){return{data:e,type:"USER_NAME_SAVE"}},hz=function(e){return{data:e,type:"USER_SAVE"}};var fz=i(188),Sz=i.n(fz);function xz(){var e=Object(W.a)(["\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.3;\n  text-align: center;\n  color: #1b1b1b;\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 0;\n"]);return xz=function(){return e},e}function vz(){var e=Object(W.a)(["\n  width: 100%;\n"]);return vz=function(){return e},e}function Oz(){var e=Object(W.a)(["\n  width: 100%;\n  margin-bottom: 13px;\n"]);return Oz=function(){return e},e}M.c.div(Oz());var Ez=M.c.div(vz()),Pz=M.c.h1(xz()),Cz=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=e.carouselRef,o=e.index,t=e.items,r=e.onClick,c=e.settings;return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,{hideBackButton:!0}),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,{className:"full-height"},o<1?n.a.createElement(Pz,null,a("explainer_text1")):n.a.createElement(Pz,null,a("explainer_text2"),n.a.createElement("br",null),a("explainer_text3")),n.a.createElement(Ez,null,n.a.createElement(Sz.a,Object.assign({ref:i},c),t)),n.a.createElement(Yp,{onClick:r,label:a("button_next")}),n.a.createElement(pd,{type:"black"}))))}));function Zz(){var e=Object(W.a)(["\n  font-size: 16px;\n  line-height: 1.31;\n  text-align: center;\n  color: #737373;\n"]);return Zz=function(){return e},e}function Wz(){var e=Object(W.a)(["\n  width: 100px;\n  height: auto;\n  margin: 56px auto 65px;\n"]);return Wz=function(){return e},e}var Mz=M.c.img(Wz()),Nz=M.c.p(Zz()),Rz=function(e){var a=e.content,i=e.icon;return n.a.createElement("div",null,n.a.createElement(Mz,{src:i,alt:"Ikona"}),n.a.createElement(Nz,null,a))},Az=i(189),Dz=i.n(Az),Iz=i(190),Kz=i.n(Iz),Tz=i(191),Bz=i.n(Tz),Jz=i(192),Uz=i.n(Jz),Lz=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=Object(o.useRef)(null),t=Object(o.useState)(0),r=Object(d.a)(t,2),c=r[0],s=r[1],l=Object(o.useState)(0),z=Object(d.a)(l,2),y=z[0],u=z[1],w=Object(Va.b)().setFieldValue,p=[{content:n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement("strong",null,a("explainer_container_text1")),a("explainer_container_text2")),icon:Uz.a,slug:"diagnostic_apple_google"},{content:n.a.createElement(n.a.Fragment,null,a("explainer_container_text3")),icon:Bz.a,slug:"information"},{content:n.a.createElement(n.a.Fragment,null,a("explainer_container_text4"),n.a.createElement("span",{className:"text-bold"},a("explainer_container_text5"))),icon:Kz.a,slug:"diary"},{content:n.a.createElement(n.a.Fragment,null,a("explainer_container_text6")),icon:Dz.a,slug:"chat"}].map((function(e){var a=e.content,i=e.icon,o=e.slug;return n.a.createElement(Rz,{content:a,icon:i,key:o})})),m={afterChange:function(e){return s(e)},beforeChange:function(e,a){u(a)},dots:!0,slidesToShow:1,infinite:!1,swipe:!0,swipeToSlide:!0};return n.a.createElement(Cz,{index:y,carouselRef:i,items:p,onClick:function(){c<3?i.current.slickNext():w("step",2)},settings:m})})),Gz=i(588),Vz=(i(597),i(589),function(e,a){var i=arguments.length>2&&void 0!==arguments[2]?arguments[2]:Object(rn.a)(null);return Object(Gz.a)(e,a,i)}),Hz=function(e){return Vz(Object(tn.a)(!0),e)},Fz=i(193),qz=i.n(Fz),Yz=i(194),Qz=i.n(Yz),Xz=i(195),$z=i.n(Xz),ed=i(196),ad=i.n(ed);function id(){var e=Object(W.a)(["\n  /* It's not necessary, but svg has BAD viewbox */\n  height: 47px;\n  margin-right: -14px;\n"]);return id=function(){return e},e}function od(){var e=Object(W.a)([""]);return od=function(){return e},e}function nd(){var e=Object(W.a)([""]);return nd=function(){return e},e}function td(){var e=Object(W.a)([""]);return td=function(){return e},e}function rd(){var e=Object(W.a)(["\n  height: 31px;\n"]);return rd=function(){return e},e}function cd(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  align-items: center;\n  justify-content: space-between;\n  height: 70px;\n  overflow: hidden;\n  margin-top: auto;\n  padding: 22px 15px;\n  width: 100%;\n"]);return cd=function(){return e},e}var sd=M.c.footer(cd()),ld=M.c.img(rd()),zd=Object(M.c)(ld).attrs({src:qz.a})(td()),dd=Object(M.c)(ld).attrs({src:Qz.a})(nd()),yd=Object(M.c)(ld).attrs({src:$z.a})(od()),ud=Object(M.c)(ld).attrs({src:ad.a})(id()),wd=function(e){var a=e.className,i=e.type,o=Hz((function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(zd,null),n.a.createElement(dd,null))})),t=Hz((function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(yd,null),n.a.createElement(ud,null))}));return n.a.createElement(sd,{className:a},o("black"===i),t("white"===i))};wd.defaultProps={className:"",type:"white"};var pd=wd,md=i(598);function kd(){var e=Object(W.a)(["\n  display: block;\n  width: 100%;\n  margin: 32px 0 0 0;\n  font-size: 12px;\n  font-weight: ",";\n  color: ",";\n"]);return kd=function(){return e},e}function jd(){var e=Object(W.a)(["\n  color: ",";\n  margin-bottom: 4px;\n"]);return jd=function(){return e},e}function _d(){var e=Object(W.a)(["\n  width: 100%;\n  margin-bottom: 24px;\n\n  > * {\n    width: 100%;\n  }\n\n  input {\n    line-height: 24px;\n    height: 44px;\n    padding: 10px 12px 9px 11px;\n    box-sizing: border-box;\n  }\n"]);return _d=function(){return e},e}var bd=M.c.div(_d()),gd=Object(M.c)(ji)(jd(),D),hd=M.c.span(kd(),q,T),fd=function(e){var a=e.error,i=e.disabled,o=e.label,t=e.name,r=e.onChange,c=e.placeholder,s=e.info,l=e.type,z=e.value;return n.a.createElement(bd,null,o&&n.a.createElement(gd,null,o),n.a.createElement(md.a,{disabled:i,error:a,helperText:a,name:t,onChange:r,placeholder:c,type:l,value:z,variant:"outlined"}),s&&n.a.createElement(hd,null,s))};fd.defaultProps={error:void 0,disabled:!1,label:void 0,placeholder:"",type:"text",value:null,info:""};var Sd=fd;function xd(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: auto;\n  margin-bottom: 4px;\n  font-size: 20px;\n  line-height: 1.4;\n  font-weight: ",";\n  color: ",";\n"]);return xd=function(){return e},e}function vd(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-bottom: 12px;\n  font-size: 16px;\n  line-height: 1.44;\n  font-weight: 400;\n  color: #1b1b1b;\n  &:last-of-type {\n    margin-bottom: 38px;\n  }\n"]);return vd=function(){return e},e}function Od(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap column;\n  width: 100%;\n  margin-top: 24px;\n  margin-bottom: auto;\n  > *:not(:last-child) {\n    margin-bottom: 12px;\n  }\n"]);return Od=function(){return e},e}function Ed(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: auto;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-size: 28px;\n  line-height: 1.2;\n  color: ",";\n  font-weight: ",";\n"]);return Ed=function(){return e},e}var Pd=M.c.h1(Ed(),T,Y),Cd=M.c.div(Od()),Zd=M.c.p(vd()),Wd=M.c.span(xd(),q,T),Md=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=Object(Va.b)(),o=i.errors,t=i.values,r=i.handleChange,c=i.handleSubmit,s=i.setFieldValue,l=!t.name;return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,{hideBackButton:!0}),n.a.createElement(ua,null,n.a.createElement(Wd,null,a("name_form_text1")),n.a.createElement(Sd,{error:a(o.name),placeholder:a("name_form_text3"),onChange:r,name:"name",value:t.name,info:a("name_form_text4")}),n.a.createElement(Cd,null,n.a.createElement(Yp,{disabled:l,onClick:c,label:a("name_form_text5")}),n.a.createElement(Yp,{onClick:function(){s("name",a("name_form_text2")),c()},type:"outline",label:a("name_form_text6")})),n.a.createElement(pd,{type:"black"})))})),Nd=function(){return Object(o.useContext)(b)};function Rd(){var e=Object(W.a)(["\n  font-size: 16px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.5;\n  color: ",";\n  &:not(:last-child) {\n    margin-bottom: 8px;\n  }\n"]);return Rd=function(){return e},e}function Ad(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: 0;\n  padding-left: 24px;\n  ol {\n    margin-top: 12px;\n  }\n"]);return Ad=function(){return e},e}function Dd(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-bottom: 12px;\n  font-size: 22px;\n  line-height: 1.5;\n  font-weight: ",";\n  color: ",";\n"]);return Dd=function(){return e},e}function Id(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 12px;\n  font-size: 18px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.5;\n  color: ",";\n"]);return Id=function(){return e},e}function Kd(){var e=Object(W.a)(["\n  font-size: 16px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.5;\n  color: ",";\n  &:not(:last-child) {\n    margin-bottom: 12px;\n  }\n"]);return Kd=function(){return e},e}var Td=M.c.p(Kd(),q,T),Bd=M.c.h3(Id(),Y,T),Jd=M.c.h2(Dd(),Y,T),Ud=M.c.ol(Ad()),Ld=M.c.li(Rd(),q,T),Gd=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t;return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(Td,null,n.a.createElement("strong",null,a("regulations_content_text1"))),n.a.createElement(Jd,null,"\xa71."),n.a.createElement(Bd,null,a("regulations_content_text2")),n.a.createElement(Ud,null,n.a.createElement(Ld,null,a("regulations_content_text3"),n.a.createElement("strong",null,a("regulations_content_text4")),a("regulations_content_text5")),n.a.createElement(Ld,null,a("regulations_content_text6"))),n.a.createElement(Jd,null,"\xa72."),n.a.createElement(Bd,null,a("regulations_content_text7")),n.a.createElement(Td,null,a("regulations_content_text8")),n.a.createElement(Ud,null,n.a.createElement(Ld,null,n.a.createElement("strong",null,a("regulations_content_text9")),a("regulations_content_text10")),n.a.createElement(Ld,null,n.a.createElement("strong",null,a("regulations_content_text11")),a("regulations_content_text12")),n.a.createElement(Ld,null,n.a.createElement("strong",null,a("regulations_content_text13")),a("regulations_content_text14")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://www.google.com/covid19/exposurenotifications/"},a("regulations_content_text15"))," ",a("regulations_content_text89")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://developer.apple.com/documentation/exposurenotification"},a("regulations_content_text16"))," ",a("regulations_content_text90")),n.a.createElement(Ld,null,n.a.createElement("strong",null,a("regulations_content_text17")),a("regulations_content_text18")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),a("regulations_content_text19")),n.a.createElement(Ld,null,n.a.createElement("strong",null,a("regulations_content_text20")),a("regulations_content_text21")),n.a.createElement(Ld,null,n.a.createElement("strong",null,a("regulations_content_text22")),a("regulations_content_text23")),n.a.createElement(Ld,null,n.a.createElement("strong",null,a("regulations_content_text24")),a("regulations_content_text25"),n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),a("regulations_content_text91")),n.a.createElement(Ld,null,n.a.createElement("strong",null,a("regulations_content_text26")),a("regulations_content_text27")),n.a.createElement(Ld,null,n.a.createElement("strong",null,a("regulations_content_text28")),a("regulations_content_text29")),n.a.createElement(Ld,null,n.a.createElement("strong",null,a("regulations_content_text30")),a("regulations_content_text31")),n.a.createElement(Ld,null,n.a.createElement("strong",null,a("regulations_content_text32")),a("regulations_content_text33")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),a("regulations_content_text34")),n.a.createElement(Ld,null,n.a.createElement("strong",null,a("regulations_content_text35")),a("regulations_content_text36")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),a("regulations_content_text37")),n.a.createElement(Ld,null,n.a.createElement("strong",null,a("regulations_content_text38")),a("regulations_content_text39")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),a("regulations_content_text40")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),"."),n.a.createElement(Ld,null,n.a.createElement("strong",null,a("regulations_content_text41")),a("regulations_content_text42")),n.a.createElement(Ld,null,n.a.createElement("strong",null,a("regulations_content_text43")),a("regulations_content_text44")),n.a.createElement(Ld,null,n.a.createElement("strong",null,"WHO "),a("regulations_content_text45"))),n.a.createElement(Jd,null,"\xa73."),n.a.createElement(Bd,null,a("regulations_content_text46")),n.a.createElement(Ud,null,n.a.createElement(Ld,null,a("regulations_content_text47")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),a("regulations_content_text48")),n.a.createElement(Ld,null,a("regulations_content_text49"),n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),a("regulations_content_text50"),n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),a("regulations_content_text51")),n.a.createElement(Ld,null,a("regulations_content_text52"),n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),a("regulations_content_text92")),n.a.createElement(Ld,null,a("regulations_content_text53")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),a("regulations_content_text54")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),a("regulations_content_text55")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),a("regulations_content_text56")),n.a.createElement(Ld,null,a("regulations_content_text57"))),n.a.createElement(Jd,null,"\xa74."),n.a.createElement(Bd,null,a("regulations_content_text58")),n.a.createElement(Ud,null,n.a.createElement(Ld,null,a("regulations_content_text59")),n.a.createElement(Ld,null,a("regulations_content_text60")),n.a.createElement(Ld,null,a("regulations_content_text61"))),n.a.createElement(Jd,null,"\xa75."),n.a.createElement(Bd,null,a("regulations_content_text62")),n.a.createElement(Td,null,a("regulations_content_text63"),n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gnu.org/licenses/gpl-3.0.html"},"GPL-3.0"),"."),n.a.createElement(Jd,null,"\xa76."),n.a.createElement(Bd,null,a("regulations_content_text64")),n.a.createElement(Ud,null,n.a.createElement(Ld,null,a("regulations_content_text65")),n.a.createElement(Ld,null,a("regulations_content_text66")),n.a.createElement(Ld,null,a("regulations_content_text67")," ",n.a.createElement(uk,null,a("regulations_content_text68")),a("regulations_content_text69")),n.a.createElement(Ld,null,a("regulations_content_text70"),n.a.createElement(uk,null,a("regulations_content_text71")),a("regulations_content_text72")),n.a.createElement(Ld,null,a("regulations_content_text73")),n.a.createElement(Ld,null,a("regulations_content_text74"))),n.a.createElement(Jd,null,"\xa77."),n.a.createElement(Bd,null,a("regulations_content_text75")),n.a.createElement(Ud,null,n.a.createElement(Ld,null,a("regulations_content_text76")),n.a.createElement(Ld,null,a("regulations_content_text77"))),n.a.createElement(Jd,null,"\xa78."),n.a.createElement(Bd,null,a("regulations_content_text78")),n.a.createElement(Td,null,a("regulations_content_text79")),n.a.createElement(Jd,null,"\xa79."),n.a.createElement(Bd,null,a("regulations_content_text80")),n.a.createElement(Td,null,a("regulations_content_text81")),n.a.createElement(Jd,null,"\xa710."),n.a.createElement(Bd,null,a("regulations_content_text82")),n.a.createElement(Ud,null,n.a.createElement(Ld,null,a("regulations_content_text83")),n.a.createElement(Ld,null,a("regulations_content_text84")),n.a.createElement(Ld,null,a("regulations_content_text85")),n.a.createElement(Ld,null,a("regulations_content_text86")),n.a.createElement(Ld,null,a("regulations_content_text87"),n.a.createElement(jm,null,a("regulations_content_text88")),".")))})),Vd=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=e.handleClick,o=Object(Va.b)(),t=o.setFieldValue,r=o.values,c=Nd().openModal,s=!r.term1;return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,{hideBackButton:!0}),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,{className:"full-height"},n.a.createElement(Pd,null,a("terms_text1"),n.a.createElement("br",null),a("terms_text2")),n.a.createElement(Zd,null,a("terms_text3")),n.a.createElement(Zd,null,a("terms_text4")),n.a.createElement(Mt.a,null,n.a.createElement(om,{checked:r.term1,label:n.a.createElement(_i,null,a("terms_text5")," ",n.a.createElement(bi,{onClick:function(e){e.preventDefault(),c(n.a.createElement(Gd,null))},role:"button"},a("terms_text6"))," ",a("terms_text8")," ",n.a.createElement(bi,{onClick:function(e){e.preventDefault(),c(n.a.createElement(kz,null))},role:"button"},a("terms_text7"))," ",a("terms_text9")),name:"term1",onChange:function(){return t("term1",!r.term1)}})),n.a.createElement(Cd,null,n.a.createElement(Yp,{disabled:s,onClick:i,label:a("button_next")})),n.a.createElement(pd,{type:"black"}))))})),Hd={1:{Component:Lz},2:{Component:function(){var e=Object(Va.b)().setFieldValue;return n.a.createElement(Vd,{handleClick:function(){e("step",3)}})}},3:{Component:Md}},Fd=function(){var e=Object(Va.b)().values,a=Hd[e.step].Component;return n.a.createElement(a,null)},qd=function(){var e,a=Object(c.b)(),i=(e={step:1},Object(Ga.a)(e,"name",""),Object(Ga.a)(e,"term1",!1),e),o=Ha.c().shape(Object(Ga.a)({},"name",Ha.d().trim().min(3,"name_form_text7").max(20,"name_form_text8").matches(/^[a-zA-Z0-9w\u0105\u0107\u0119\u0142\u0144\xf3\u015b\u017a\u017c\u0104\u0106\u0118\u0141\u0143\xd3\u015a\u0179\u017b ]+$/,"name_form_text9")));return n.a.createElement(Va.a,{initialValues:i,onSubmit:function(e){var i={name:e.name};a(function(e){return function(){var a=Object(jo.a)(ko.a.mark((function a(i){return ko.a.wrap((function(a){for(;;)switch(a.prev=a.next){case 0:i(gz(e));case 1:case"end":return a.stop()}}),a)})));return function(e){return a.apply(this,arguments)}}()}(i))},validationSchema:o,validateOnChange:!1},n.a.createElement(Fd,null))};function Yd(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 16px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.3;\n  color: ",";\n"]);return Yd=function(){return e},e}var Qd=M.c.h1(Yd(),Y,T),Xd=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t;return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,null),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,null,n.a.createElement(Qd,null,a("regulations_text1")),n.a.createElement(Gd,null)),n.a.createElement(ra,null)))})),$d=function(e){return e.user.name},ey=function(e){return e.user};function ay(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: 100%;\n  margin-top: 24px;\n  margin-bottom: 24px;\n  * {\n    margin-bottom: 24px;\n    &:last-child {\n      margin-bottom: 0;\n    }\n  }\n"]);return ay=function(){return e},e}var iy=M.c.div(ay()),oy=(i(285),Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=Object(x.g)(),o=Object(c.c)($d),t=rr().areEnableAllServices;return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,null),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,null,n.a.createElement(vi,null,o,","),n.a.createElement(ki,null,a("user_data_text1")),n.a.createElement(gm,null),n.a.createElement(iy,null,n.a.createElement(Yp,{onClick:function(){return i.push(Z.UserDataSettings)},label:a("user_data_text2")}),n.a.createElement(Yp,{onClick:function(){return i.push(Z.UserDataChange)},type:"outline",label:a("user_data_text3")})),t&&n.a.createElement(iy,null,n.a.createElement(Yp,{onClick:function(){return i.push(Z.UploadHistoricalData)},type:"outline",label:a("user_data_text4")})))),n.a.createElement(ra,null))}))),ny=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=Object(Va.b)(),o=i.setFieldValue,t=i.values,r=[{text:"AB+",value:Ei},{text:"AB-",value:Pi},{text:"A+",value:Ci},{text:"A-",value:Zi},{text:"B+",value:Wi},{text:"B-",value:Mi},{text:"0+",value:Ni},{text:"0-",value:Ri},{text:a("imprint_text6"),value:Ai}].map((function(e){var a=e.text,i=e.value;return n.a.createElement(jk,{key:i,checked:t.bloodGroup===i,label:n.a.createElement(io,null,a),name:"bloodGroup",onChange:function(){return o("bloodGroup",i)}})}));return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(eo,null,a("blood_group_text1")),n.a.createElement(Mt.a,null,r),n.a.createElement(ao,null,n.a.createElement(Yp,{disabled:!t.bloodGroup,onClick:function(){return o("step",4)},label:a("button_next")})))})),ty=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=Object(Va.b)(),t=i.handleChange,r=i.setFieldValue,c=i.values,s=function(){return"no"===c.is_chronic_sick||Oi.find((function(e){return c[e.field]}))},l=Oi.map((function(e){var i=e.field,s=e.description,l=e.placeholder;return n.a.createElement(o.Fragment,{key:i},n.a.createElement(om,{checked:c[i],label:n.a.createElement(io,null,a(i)),name:i,onChange:function(){return function(e,a){r(e,a)}(i,!c[i])},size:"big",value:c[i]||""}),c[i]&&l&&n.a.createElement(to,null,n.a.createElement(Sd,{label:a(l),name:s,onChange:t,value:c[s]||""})))})),z=!s(),d="yes"===c.is_chronic_sick;return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(eo,null,a("chronic_sick_text1")),n.a.createElement(Mt.a,null,n.a.createElement(jk,{checked:"no"===c.is_chronic_sick,label:n.a.createElement(io,null,a("chronic_sick_text2")),onChange:function(){r("is_chronic_sick","no"),Oi.map((function(e){return e.field})).forEach((function(e){return r(e,!1)}))},name:"is_chronic_sick"}),n.a.createElement(jk,{checked:"yes"===c.is_chronic_sick,label:n.a.createElement(io,null,a("chronic_sick_text3")),onChange:function(){r("is_chronic_sick","yes")},name:"is_chronic_sick"})),d&&n.a.createElement(no,null,n.a.createElement(oo,null,a("chronic_sick_text4")),l),n.a.createElement(ao,null,n.a.createElement(Yp,{disabled:z,onClick:function(){s()&&r("step",3)},label:a("button_next")})))})),ry=(i(163),Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=e.handleClick,o=Object(Va.b)(),t=o.errors,r=o.handleChange,c=o.values,s=!c.name;return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(Sd,{error:t.name,label:a("name_form_text1"),placeholder:a("name_form_text3"),onChange:r,name:"name",value:c.name,info:a("name_form_text4")}),n.a.createElement(ao,null,n.a.createElement(Yp,{disabled:s,onClick:i,label:a("button_next")})))}))),cy=function(){var e=Object(Va.b)(),a=e.setErrors,i=e.setFieldValue,o=e.validateForm,t=["name","term1"];return n.a.createElement(ry,{handleClick:function(){o().then((function(e){t.some((function(a){return Object.keys(e).includes(a)}))||(i("step",2),a({}))}))}})},sy=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=Object(Va.b)(),o=i.setFieldValue,t=i.values,r=[Di,Ii,Ki,Ti,Bi].map((function(e){return{label:a(e),value:e}})),c=t.smoke===a("yes"),s=t.smoke===a("no"),l=function(e){if(e===a("yes"))return o("smoke",a("yes")),void o("smokeNumber",Di);o("smoke",a("no")),o("smokeNumber",null)};return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(eo,null,a("smoke_text1")),n.a.createElement(Mt.a,null,n.a.createElement(jk,{checked:c,label:n.a.createElement(io,null,a("smoke_text2")),name:"smoke",onChange:function(){return l(a("yes"))}}),n.a.createElement(jk,{checked:s,label:n.a.createElement(io,null,a("smoke_text3")),name:"smoke",onChange:function(){return l(a("no"))}})),c&&n.a.createElement(Rk,{changeHandler:o,label:a("smoke_text4"),name:"smokeNumber",options:r,value:t.smokeNumber}),n.a.createElement(ao,null,n.a.createElement(Yp,{disabled:!t.smoke,onClick:function(){return o("step",5)},label:a("button_next")})))})),ly=(i(286),Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=e.user,o=void 0===i?{}:i,t=o.chronicSicks,r=o.bloodGroup,c=o.smokeNumber,s=o.isSmoking;return n.a.createElement(Ya,{className:"metrics-paragraph"},n.a.createElement(Fa.a,{container:!0},n.a.createElement(Fa.a,{item:!0,xs:6},n.a.createElement(ki,{color:T,fontWeight:Y},a("imprint_text1")),n.a.createElement(ji,null,c||void 0!==s?c?"".concat(a("yes")," ").concat(c):a("no"):a("imprint_text5"))),n.a.createElement(Fa.a,{item:!0,xs:6},n.a.createElement(ki,{color:T,fontWeight:Y},a("imprint_text2")),n.a.createElement(ji,null,r||a("imprint_text5"))),n.a.createElement(Fa.a,{item:!0},n.a.createElement(ki,{color:T,fontWeight:Y},a("imprint_text3")),t?0===t.length?n.a.createElement(ji,null,a("imprint_text4")):t.map((function(e,a){return n.a.createElement(ji,{key:e.name},"".concat(e.name).concat(e.description?": ".concat(e.description):"").concat(a===t.length-1?"":","))})):n.a.createElement(ji,null,a("imprint_text5")))))}))),zy=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=Object(Va.b)(),o=i.handleSubmit,t=i.resetForm,r=i.values,c=r.step,s=Oi.filter((function(e){return r[e.field]})).map((function(e){return{name:e.field,description:r[e.description]}}));return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,{hideBackButton:!0}),n.a.createElement(ua,null,n.a.createElement(lj,{currentStep:c,numberOfSteps:4}),n.a.createElement(eo,null,a("imprint_filler_summary_text1")),n.a.createElement(ly,{user:{bloodGroup:r.bloodGroup,chronicSicks:s,smokeNumber:r.smokeNumber,isSmoking:r.smoke===a("yes")}}),n.a.createElement(ao,null,n.a.createElement(Yp,{onClick:o},n.a.createElement(ji,{color:A,fontWeight:Y},a("imprint_filler_summary_text2"))),n.a.createElement(Yp,{onClick:t,type:"outline"},n.a.createElement(ji,{color:I,fontWeight:Y},a("imprint_filler_summary_text3"))))),n.a.createElement(pd,{type:"black"}))})),dy=(i(287),function(){return n.a.createElement(zy,null)}),yy={1:{Component:cy},2:{Component:ty},3:{Component:ny},4:{Component:sy}},uy=function(){var e=Object(Va.b)().values.step;if(Object(o.useEffect)((function(){window&&window.scrollTo&&window.scrollTo(0,0)}),[e]),5===e)return n.a.createElement(dy,null);var a=yy[e].Component;return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,{hideBackButton:!0}),n.a.createElement(ua,null,n.a.createElement(lj,{currentStep:e,numberOfSteps:4}),n.a.createElement(a,null),n.a.createElement(pd,{type:"black"})))},wy=Object(C.a)()((function(e){var a,i,o=e.t,t=Object(c.b)(),r=Object(x.g)(),s=zt().setLoader,l=Object(c.c)((function(e){return e.user})),z=l.bloodGroup,d=l.chronicSicks,y=l.name,u=l.smokeNumber,w=function(){if(void 0!==d){var e={};return d.forEach((function(a){var i=a.name,o=a.description;e[i]=!0;var n=Oi.find((function(e){return e.field===i}));n&&o&&(e[n.description]=o)})),e}}(),p=function(){if(void 0!==u)return o(u?"yes":"no")}(),m=function(){if(void 0!==d)return 0===d.length?"no":"yes"}(),k=Object(go.a)((a={},Object(Ga.a)(a,"name",y),Object(Ga.a)(a,"bloodGroup",z),Object(Ga.a)(a,"smoke",p),Object(Ga.a)(a,"smokeNumber",u),Object(Ga.a)(a,"is_chronic_sick",m),Object(Ga.a)(a,"step",1),a),w),j=Ha.c().shape((i={},Object(Ga.a)(i,"name",Ha.d().trim().min(3,"name_form_text7").max(20,"name_form_text8").matches(/^[a-zA-Z0-9w\u0105\u0107\u0119\u0142\u0144\xf3\u015b\u017a\u017c\u0104\u0106\u0118\u0141\u0143\xd3\u015a\u0179\u017b ]+$/,"name_form_text9")),Object(Ga.a)(i,"term1",Ha.a().oneOf([!0],o("name_form_text10"))),i));return n.a.createElement(Va.a,{initialValues:k,onSubmit:function(e){var a=Oi.filter((function(a){return e[a.field]})).map((function(a){return{name:a.field,description:e[a.description]}})),i={name:e.name,chronicSicks:Object(Un.a)(a),bloodGroup:e.bloodGroup,smokeNumber:e.smokeNumber,isSmoking:e.smoke===o("yes")};t(function(e){return function(){var a=Object(jo.a)(ko.a.mark((function a(i){return ko.a.wrap((function(a){for(;;)switch(a.prev=a.next){case 0:i(hz(e));case 1:case"end":return a.stop()}}),a)})));return function(e){return a.apply(this,arguments)}}()}(i)).then((function(){s(!0),setTimeout((function(){return s(!1)}),1e3),r.push(Z.Home)}))},validationSchema:j,validateOnChange:!1},n.a.createElement(uy,null))})),py=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=Object(c.b)(),o=Nd().onClose,t=Object(x.g)(),r=zt().setLoader;return n.a.createElement("div",{className:"user-data__modal-confirmation"},n.a.createElement("h4",{className:"text-center"},a("modal_confirmation_text1")),n.a.createElement(Yp,{onClick:function(){i(function(){var e=Object(jo.a)(ko.a.mark((function e(a){return ko.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:a(Bn()),a({type:"APP_STATE_CLEARED"});case 2:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(a){return e.apply(this,arguments)}}()),o(),r(!0),setTimeout((function(){return r(!1)}),1e3),t.push(Z.Home)},label:a("ok")}))})),my=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=Nd(),o=i.onClose,t=i.openModal;return n.a.createElement("div",{className:"user-data__modal-content"},n.a.createElement("h4",{className:"text-center medium-2"},a("modal_content_text1")),n.a.createElement("p",{className:"text-center medium"},a("modal_content_text2")),n.a.createElement("div",{className:"buttons"},n.a.createElement(Yp,{onClick:function(){t(n.a.createElement(py,null),"dialog")},label:a("yes")}),n.a.createElement(Yp,{onClick:o,label:a("no")})))}));function ky(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  align-items: center;\n  color: ",";\n  margin-bottom: 15px;\n\n  img {\n    width: 35px;\n    height: 35px;\n    margin-right: 10px;\n  }\n"]);return ky=function(){return e},e}function jy(){var e=Object(W.a)(["\n  padding: 15px;\n  border-radius: 2px;\n  border: solid 1px ",";\n"]);return jy=function(){return e},e}var _y=M.c.div(jy(),U),by=Object(M.c)(mi)(ky(),N),gy=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=Nd().openModal;return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,null),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,null,n.a.createElement(fi,null,a("user_data_settings_text1")),n.a.createElement(_y,null,n.a.createElement(by,null,n.a.createElement("img",{src:Zt.a,alt:a("user_data_settings_text2")}),a("user_data_settings_text2")),n.a.createElement(ki,null,a("user_data_settings_text3"))),n.a.createElement(ao,null,n.a.createElement(Yp,{onClick:function(){return i(n.a.createElement(my,null),"dialog")},label:a("user_data_settings_text4"),type:"outline"})))),n.a.createElement(ra,null))})),hy=i(197),fy=i.n(hy);function Sy(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.3;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return Sy=function(){return e},e}var xy=M.c.h1(Sy()),vy=(i(307),i(141)),Oy=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=/([+]*[(]{0,1}[0-9]{1,4}[)]{0,1}[-\s./0-9]{9,})/g;if(!vy)return null;var o=vy.elements,t=void 0===o?[]:o,r=vy.watermark;return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,null),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,{className:"full-height"},n.a.createElement(xy,null,a("hospitals_list_text1")),t.map((function(e,a){return n.a.createElement(pm,{key:e.name,title:e.name},n.a.createElement(gi,null,e.items.map((function(a){return n.a.createElement(hi,{key:"".concat(e.name,"-").concat(a.city,"-").concat(a.address)},n.a.createElement("strong",null,a.city),n.a.createElement("p",null,(o=a.address,fy()(o,i,(function(e,a){return n.a.createElement(uk,{key:a},e)})))));var o}))))})),n.a.createElement("p",{className:"watermark details"},r)),n.a.createElement(ra,null)))}));function Ey(){var e=Object(W.a)(["\n  outline: none;\n  -webkit-appearance: none;\n  appearance: none;\n  display: flex;\n  justify-content: center;\n  align-items: center;\n  width: 232px;\n  height: 52px;\n  margin-bottom: auto;\n  border-radius: 4px;\n  border: 0;\n  font-size: 18px;\n  line-height: 24px;\n  font-weight: 700;\n  text-transform: uppercase;\n  color: ",";\n  background: #ffffff;\n  cursor: pointer;\n"]);return Ey=function(){return e},e}function Py(){var e=Object(W.a)(["\n  max-width: 375px;\n  padding-bottom: calc(32px + constant(safe-area-inset-bottom));\n  padding-bottom: calc(32px + env(safe-area-inset-bottom));\n"]);return Py=function(){return e},e}function Cy(){var e=Object(W.a)(["\n  width: 100%;\n  margin-top: 6px;\n  margin-bottom: 36px;\n  font-size: 14px;\n  font-weight: 300;\n  line-height: 24px;\n  color: ",";\n  text-align: center;\n"]);return Cy=function(){return e},e}function Zy(){var e=Object(W.a)(["\n  width: 100%;\n  font-size: 18px;\n  font-weight: 600;\n  line-height: 24px;\n  color: ",";\n  text-align: center;\n"]);return Zy=function(){return e},e}function Wy(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  justify-content: center;\n  width: 100%;\n  margin-top: auto;\n  margin-bottom: auto;\n"]);return Wy=function(){return e},e}function My(){var e=Object(W.a)(["\n  font-size: 20px;\n  line-height: 24px;\n  color: ",";\n  text-align: center;\n"]);return My=function(){return e},e}function Ny(){var e=Object(W.a)(["\n  width: 100%;\n  max-width: 302px;\n  margin-bottom: 20px;\n"]);return Ny=function(){return e},e}function Ry(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  justify-content: center;\n  align-items: center;\n  width: 100%;\n  margin: auto 0 0;\n"]);return Ry=function(){return e},e}function Ay(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-direction: column;\n  align-items: center;\n  justify-content: center;\n  width: 100%;\n  padding: 0 24px;\n  flex: 1;\n"]);return Ay=function(){return e},e}function Dy(){var e=Object(W.a)(["\n  background-image: linear-gradient(to bottom, #0075e2, #003061);\n  display: flex;\n  flex-direction: column;\n  align-items: center;\n\n  /* Temp solution - because of invalid DOM structure */\n  width: 100vw;\n  height: 100vh;\n  height: calc(100vh - constant(safe-area-inset-top));\n  height: calc(100vh - env(safe-area-inset-top));\n"]);return Dy=function(){return e},e}var Iy=M.c.section(Dy()),Ky=M.c.div(Ay()),Ty=M.c.h1(Ry()),By=Object(M.c)(ie)(Ny()),Jy=M.c.p(My(),A),Uy=M.c.div(Wy()),Ly=M.c.div(Zy(),A),Gy=M.c.span(Cy(),A),Vy=Object(M.c)(pd)(Py()),Hy=M.c.button(Ey(),I),Fy=Object(C.a)()((function(e){var a=e.customLabels,i=e.defaultLang,t=e.languages,r=e.onSelect,c=e.onStartClick,s=void 0===c?Function.prototype:c,l=e.t,z=Object(o.useCallback)(s,[]);return n.a.createElement(Iy,null,n.a.createElement(Ky,null,n.a.createElement(Ty,null,n.a.createElement(By,null)),n.a.createElement(Jy,null,l("start_screen_subtitle")),n.a.createElement(Uy,null,n.a.createElement(Ly,null,l("start_screen_label")),n.a.createElement(Gy,null,l("start_screen_info")),n.a.createElement(Gm,{languages:t,customLabels:a,defaultLang:i,onSelect:r})),n.a.createElement(Hy,{onClick:z},l("start_screen_button"))),n.a.createElement(Vy,null))})),qy={pl:{translation:{advice_information_text1:"Zosta\u0144 w domu.",advice_information_text10:"lub dolokalnej plac\xf3wki s\u0142u\u017cby zdrowia.",advice_information_text11:"ikonka",advice_information_text2:"Zadzwo\u0144 do rodzic\xf3w i krewnych w podesz\u0142ym wieku. Pom\xf3\u017c im korzysta\u0107z ProteGo Safe na ich telefonie. Zr\xf3b dla nich zakupy. Unikajkontaktu osobistego.",advice_information_text3:"Je\u015bli przyjecha\u0142e\u015b/-a\u015b z zagranicy \u2013 skontaktuj si\u0119 z sanepidem ipoddaj obowi\u0105zkowej 14-dniowej kwarantannie.",advice_information_text4:"Regularnie uzupe\u0142niaj zak\u0142adk\u0119",advice_information_text5:"M\xd3J DZIENNIK ZDROWIA",advice_information_text6:": zapisuj w aplikacji objawy i temperatur\u0119 cia\u0142a.",advice_information_text7:"Wa\u017cne",advice_information_text8:"Je\u015bli u Ciebie lub Twoich bliskich wyst\u0105pi\u0105 objawy zaka\u017ceniakoronawirusem, zadzwo\u0144 na infolini\u0119 Narodowego Funduszu Zdrowia (NFZ)",advice_information_text9:"800 190 590",age_text1:"Ile masz lat?",age_text2:"mniej ni\u017c 65",age_text3:"65 lub wi\u0119cej",age_text4:"nie chc\u0119 poda\u0107",age_text5:"Dlaczego warto poda\u0107 t\u0119 informacj\u0119?",age_text6:"Wiek jest wa\u017cnym czynnikiem w kalkulacji oceny ryzyka zaka\u017cenia.Osoby starsze oraz te o obni\u017conej odporno\u015bci s\u0105 szczeg\xf3lnie nara\u017conena dzia\u0142anie koronawirusa.","ban-pin-tries_text1":"Tw\xf3j PIN jest niepoprawny lub wygas\u0142. Sprawd\u017a poprawno\u015b\u0107 kodu PIN ispr\xf3buj ponownie. (Pr\xf3ba {numberOfTries} z {currentLimitOfTries})",blood_group_text1:"Jaka jest Twoja grupa krwi?",bottom_navigation_advice:"Porady",bottom_navigation_faq:"Pytania i odp.",bottom_navigation_home:"Home",bottom_navigation_more:"Wi\u0119cej",button_back:"Powr\xf3t",button_cancel:"Anuluj",button_edit:"Edytuj",button_next:"Dalej",button_save:"Zapisz",call_doctor_text1:"Jak najszybciej zadzwo\u0144 do swojego lekarza rodzinnego (POZ) i powiedz mujakie masz objawy. Lekarz przeprowadzi z tob\u0105 wywiad medyczny i w raziepotrzeby zaprosi ci\u0119 na wizyt\u0119 lekarsk\u0105.",call_doctor_text10:"ograniczaj\u0105 ryzyko rozprzestrzeniania si\u0119 koronawirusa,",call_doctor_text11:"pozwalaj\u0105 rozwia\u0107 swoje w\u0105tpliwo\u015bci, bez wychodzenia z domu,",call_doctor_text12:"skracaj\u0105 czas oczekiwania na wizyt\u0119 u lekarza.",call_doctor_text13:"Teleporady nie utrudniaj\u0105 bezpo\u015bredniego dost\u0119pu do lekarza. Je\u015blib\u0119dzie taka potrzeba, lekarz skieruje ci\u0119 do plac\xf3wki medycznej lubzaleci kontakt ze stacj\u0105 sanitarno-epidemiologiczn\u0105.",call_doctor_text14:"Cz\u0119sto myj r\u0119ce",call_doctor_text15:"Regularnie myj r\u0119ce myd\u0142em i wod\u0105, lub dezynfekuj je \u015brodkiem nabazie alkoholu (min. 60%). Mycie r\u0105k powinno trwa\u0107 30 sekund.Zapoznaj si\u0119 z",call_doctor_text16:"instrukcj\u0105 mycia r\u0105k",call_doctor_text17:"Zas\u0142o\u0144 usta i nos gdy kaszlesz lub kichasz",call_doctor_text18:"Gdy kaszlesz lub kichasz, zakrywaj usta i nos chusteczk\u0105 jednorazow\u0105lub zgi\u0119ciem \u0142okcia. Chusteczk\u0119 jak najszybciej wyrzu\u0107 do kosza idok\u0142adnie umyj r\u0119ce.",call_doctor_text19:"Zachowaj bezpieczn\u0105 odleg\u0142o\u015b\u0107 od innych",call_doctor_text2:"Lista plac\xf3wek POZ, kt\xf3re udzielaj\u0105 teleporad, a tak\u017ce inne plac\xf3wki, wtym otwarte poradnie specjalistyczne, gabinety ginekologiczne istomatologiczne, znajduj\u0105 si\u0119 na",call_doctor_text20:"Unikaj bliskiego (mniej ni\u017c 2 metry) kontaktu z innymi osobami.",call_doctor_text21:"Unikaj dotykania twarzy, szczeg\xf3lnie oczu, nosa i ust",call_doctor_text22:"Wirus przedostaje si\u0119 do organizmu przez usta, nos i oczy. Mo\u017cesz goprzenie\u015b\u0107 z zanieczyszczonej powierzchni. Wirusy mog\u0105 utrzymywa\u0107 si\u0119do kilku godzin lub dni na przedmiotach, na kt\xf3rych znajduj\u0105 si\u0119wydzieliny, np. \u015blina. Zgodnie z obecnym stanem wiedzy, koronawirusmo\u017ce przetrwa\u0107 do 3 godzin w formie aerozolu, do 24 godzin napowierzchni kartonowej i do 72 godzin na stali nierdzewnej lubplastiku.",call_doctor_text23:"#Zosta\u0144WDomu",call_doctor_text24:"Ogranicz wyj\u015bcia z domu do niezb\u0119dnego minimum. W ten spos\xf3bchronisz siebie i innych.",call_doctor_text25:"W stanie zagra\u017caj\u0105cym \u017cyciu lub zdrowiu, nie czekaj, zadzwo\u0144 na numeralarmowy",call_doctor_text26:"999",call_doctor_text27:"lub",call_doctor_text28:"112",call_doctor_text29:"i wezwij pogotowie.",call_doctor_text3:"stronie internetowej NFZ",call_doctor_text30:"Um\xf3w teleporad\u0119 z lekarzem POZ",call_doctor_text31:". Informacje o plac\xf3wkach s\u0105 aktualizowane na bie\u017c\u0105co.",call_doctor_text32:"Przestrzegaj kilku podstawowych zasad dotycz\u0105cych higieny",call_doctor_text33:"na stronie G\u0142\xf3wnego Inspektoratu Sanitarnego.",call_doctor_text34:"Obserwuj sw\xf3j stan zdrowia. Je\u017celi jest niepokoj\u0105cy lub si\u0119 pogarsza \u2013 reaguj.",call_doctor_text4:"Podczas teleporady mo\u017cesz otrzyma\u0107:",call_doctor_text5:"zalecenia,",call_doctor_text6:"e-zwolnienie,",call_doctor_text7:"e-recept\u0119,",call_doctor_text8:"sugesti\u0119 osobistej wizyty w plac\xf3wce lub kontaktu ze stacj\u0105sanitarno-epidemiologiczn\u0105.",call_doctor_text9:"Teleporady medyczne:",call_helpline:"Zadzwo\u0144 na infolini\u0119",chronic_sick_text1:"Czy cierpisz na jak\u0105\u015b dolegliwo\u015b\u0107?",chronic_sick_text2:"Nie, jestem zdrowy/-a i nie cierpi\u0119 na przewlek\u0142e choroby",chronic_sick_text3:"Tak, jestem przewlekle chory/-a",chronic_sick_text4:"Zaznacz dolegliwo\u015b\u0107, na kt\xf3r\u0105 cierpisz:",chronic_sick_values_text1:"nadci\u015bnienie t\u0119tnicze",chronic_sick_values_text10:"cukrzyca - insulinozale\u017cna",chronic_sick_values_text11:"cukrzyca - insulinoniezale\u017cna",chronic_sick_values_text12:"choroby uk\u0142adu immunologicznego",chronic_sick_values_text13:"prosz\u0119 wpisa\u0107 jakie",chronic_sick_values_text14:"stosowanie lek\xf3w obni\u017caj\u0105cych odporno\u015b\u0107 (immunosupresyjnych)",chronic_sick_values_text15:"prosz\u0119 wpisa\u0107 jakie",chronic_sick_values_text16:"choroby onkologiczne",chronic_sick_values_text17:"prosz\u0119 wpisa\u0107 jakie poda\u0107 w latach z dok\u0142adno\u015bci\u0105 do 0.25 roku",chronic_sick_values_text18:"nietolerancje / alergie / nadwra\u017cliwo\u015b\u0107 na leki",chronic_sick_values_text19:"prosz\u0119 wpisa\u0107 jakie poda\u0107 w latach z dok\u0142adno\u015bci\u0105 do <=1 , <3, <5, <10 <15 lub wi\u0119cej ni\u017c 15 >lat",chronic_sick_values_text2:"jak d\u0142ugo? poda\u0107 w latach z dok\u0142adno\u015bci\u0105 do 0.25 roku",chronic_sick_values_text20:"nietolerancje / alergie - pokarmowe",chronic_sick_values_text21:"prosz\u0119 wpisa\u0107 jakie",chronic_sick_values_text22:"nietolerancje / alergie - oddechowe",chronic_sick_values_text23:"prosz\u0119 wpisa\u0107 jakie",chronic_sick_values_text24:"nietolerancje / alergie - inne",chronic_sick_values_text25:"prosz\u0119 wpisa\u0107 jakie",chronic_sick_values_text3:"przewlek\u0142e choroby uk\u0142adu oddechowego",chronic_sick_values_text4:"prosz\u0119 wpisa\u0107 jakie",chronic_sick_values_text5:"choroby uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia - choroba niedokrwienna serca",chronic_sick_values_text6:"choroby uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia - wady zastawkowe serca",chronic_sick_values_text7:"choroby uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia - niewydolno\u015b\u0107 serca",chronic_sick_values_text8:"choroby uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia - inne",chronic_sick_values_text9:"prosz\u0119 wpisa\u0107 jakie",country_name_ac:"Wyspa Wniebowst\u0105pienia",country_name_ad:"Andora",country_name_ae:"Zjednoczone Emiraty Arabskie",country_name_af:"Afganistan",country_name_ag:"Antigua i Barbuda",country_name_ai:"Anguilla",country_name_al:"Albania",country_name_am:"Armenia",country_name_ao:"Angola",country_name_aq:"Antarktyda",country_name_ar:"Argentyna",country_name_as:"Samoa Ameryka\u0144skie",country_name_at:"Austria",country_name_au:"Australia",country_name_aw:"Aruba",country_name_ax:"Wyspy Alandzkie",country_name_az:"Azerbejd\u017can",country_name_ba:"Bo\u015bnia i Hercegowina",country_name_bb:"Barbados",country_name_bd:"Bangladesz",country_name_be:"Belgia",country_name_bf:"Burkina Faso",country_name_bg:"Bu\u0142garia",country_name_bh:"Bahrajn",country_name_bi:"Burundi",country_name_bj:"Benin",country_name_bl:"Saint-Barth\xe9lemy",country_name_bm:"Bermudy",country_name_bn:"Brunei",country_name_bo:"Boliwia",country_name_bq:"Niderlandy Karaibskie",country_name_br:"Brazylia",country_name_bs:"Bahamy",country_name_bt:"Bhutan",country_name_bw:"Botswana",country_name_by:"Bia\u0142oru\u015b",country_name_bz:"Belize",country_name_ca:"Kanada",country_name_cc:"Wyspy Kokosowe",country_name_cd:"Demokratyczna Republika Konga",country_name_cf:"Republika \u015arodkowoafryka\u0144ska",country_name_cg:"Kongo",country_name_ch:"Szwajcaria",country_name_ci:"C\xf4te d\u2019Ivoire",country_name_ck:"Wyspy Cooka",country_name_cl:"Chile",country_name_cm:"Kamerun",country_name_cn:"Chiny",country_name_co:"Kolumbia",country_name_cr:"Kostaryka",country_name_cu:"Kuba",country_name_cv:"Republika Zielonego Przyl\u0105dka",country_name_cw:"Cura\xe7ao",country_name_cx:"Wyspa Bo\u017cego Narodzenia",country_name_cy:"Cypr",country_name_cz:"Czechy",country_name_de:"Niemcy",country_name_dg:"Diego Garcia",country_name_dj:"D\u017cibuti",country_name_dk:"Dania",country_name_dm:"Dominika",country_name_do:"Dominikana",country_name_dz:"Algieria",country_name_ea:"Ceuta i Melilla",country_name_ec:"Ekwador",country_name_ee:"Estonia",country_name_eg:"Egipt",country_name_eh:"Sahara Zachodnia",country_name_er:"Erytrea",country_name_es:"Hiszpania",country_name_et:"Etiopia",country_name_fi:"Finlandia",country_name_fj:"Fid\u017ci",country_name_fk:"Falklandy",country_name_fm:"Mikronezja",country_name_fo:"Wyspy Owcze",country_name_fr:"Francja",country_name_ga:"Gabon",country_name_gb:"Wielka Brytania",country_name_gd:"Grenada",country_name_ge:"Gruzja",country_name_gf:"Gujana Francuska",country_name_gg:"Guernsey",country_name_gh:"Ghana",country_name_gi:"Gibraltar",country_name_gl:"Grenlandia",country_name_gm:"Gambia",country_name_gn:"Gwinea",country_name_gp:"Gwadelupa",country_name_gq:"Gwinea R\xf3wnikowa",country_name_gr:"Grecja",country_name_gs:"Georgia Po\u0142udniowa i Sandwich Po\u0142udniowy",country_name_gt:"Gwatemala",country_name_gu:"Guam",country_name_gw:"Gwinea Bissau",country_name_gy:"Gujana",country_name_hk:"SRA Hongkong (Chiny)",country_name_hn:"Honduras",country_name_hr:"Chorwacja",country_name_ht:"Haiti",country_name_hu:"W\u0119gry",country_name_ic:"Wyspy Kanaryjskie",country_name_id:"Indonezja",country_name_ie:"Irlandia",country_name_il:"Izrael",country_name_im:"Wyspa Man",country_name_in:"Indie",country_name_io:"Brytyjskie Terytorium Oceanu Indyjskiego",country_name_iq:"Irak",country_name_ir:"Iran",country_name_is:"Islandia",country_name_it:"W\u0142ochy",country_name_je:"Jersey",country_name_jm:"Jamajka",country_name_jo:"Jordania",country_name_jp:"Japonia",country_name_ke:"Kenia",country_name_kg:"Kirgistan",country_name_kh:"Kambod\u017ca",country_name_ki:"Kiribati",country_name_km:"Komory",country_name_kn:"Saint Kitts i Nevis",country_name_kp:"Korea P\xf3\u0142nocna",country_name_kr:"Korea Po\u0142udniowa",country_name_kw:"Kuwejt",country_name_ky:"Kajmany",country_name_kz:"Kazachstan",country_name_la:"Laos",country_name_lb:"Liban",country_name_lc:"Saint Lucia",country_name_li:"Liechtenstein",country_name_lk:"Sri Lanka",country_name_lr:"Liberia",country_name_ls:"Lesotho",country_name_lt:"Litwa",country_name_lu:"Luksemburg",country_name_lv:"\u0141otwa",country_name_ly:"Libia",country_name_ma:"Maroko",country_name_mc:"Monako",country_name_md:"Mo\u0142dawia",country_name_me:"Czarnog\xf3ra",country_name_mf:"Saint-Martin",country_name_mg:"Madagaskar",country_name_mh:"Wyspy Marshalla",country_name_mk:"Macedonia P\xf3\u0142nocna",country_name_ml:"Mali",country_name_mm:"Mjanma (Birma)",country_name_mn:"Mongolia",country_name_mo:"SRA Makau (Chiny)",country_name_mp:"Mariany P\xf3\u0142nocne",country_name_mq:"Martynika",country_name_mr:"Mauretania",country_name_ms:"Montserrat",country_name_mt:"Malta",country_name_mu:"Mauritius",country_name_mv:"Malediwy",country_name_mw:"Malawi",country_name_mx:"Meksyk",country_name_my:"Malezja",country_name_mz:"Mozambik",country_name_na:"Namibia",country_name_nc:"Nowa Kaledonia",country_name_ne:"Niger",country_name_nf:"Norfolk",country_name_ng:"Nigeria",country_name_ni:"Nikaragua",country_name_nl:"Holandia",country_name_no:"Norwegia",country_name_np:"Nepal",country_name_nr:"Nauru",country_name_nu:"Niue",country_name_nz:"Nowa Zelandia",country_name_om:"Oman",country_name_pa:"Panama",country_name_pe:"Peru",country_name_pf:"Polinezja Francuska",country_name_pg:"Papua-Nowa Gwinea",country_name_ph:"Filipiny",country_name_pk:"Pakistan",country_name_pl:"Polska",country_name_pm:"Saint-Pierre i Miquelon",country_name_pn:"Pitcairn",country_name_pr:"Portoryko",country_name_ps:"Terytoria Palesty\u0144skie",country_name_pt:"Portugalia",country_name_pw:"Palau",country_name_py:"Paragwaj",country_name_qa:"Katar",country_name_re:"Reunion",country_name_ro:"Rumunia",country_name_rs:"Serbia",country_name_ru:"Rosja",country_name_rw:"Rwanda",country_name_sa:"Arabia Saudyjska",country_name_sb:"Wyspy Salomona",country_name_sc:"Seszele",country_name_sd:"Sudan",country_name_se:"Szwecja",country_name_sg:"Singapur",country_name_sh:"Wyspa \u015awi\u0119tej Heleny",country_name_si:"S\u0142owenia",country_name_sj:"Svalbard i Jan Mayen",country_name_sk:"S\u0142owacja",country_name_sl:"Sierra Leone",country_name_sm:"San Marino",country_name_sn:"Senegal",country_name_so:"Somalia",country_name_sr:"Surinam",country_name_ss:"Sudan Po\u0142udniowy",country_name_st:"Wyspy \u015awi\u0119tego Tomasza i Ksi\u0105\u017c\u0119ca",country_name_sv:"Salwador",country_name_sx:"Sint Maarten",country_name_sy:"Syria",country_name_sz:"Eswatini",country_name_ta:"Tristan da Cunha",country_name_tc:"Turks i Caicos",country_name_td:"Czad",country_name_tf:"Francuskie Terytoria Po\u0142udniowe i Antarktyczne",country_name_tg:"Togo",country_name_th:"Tajlandia",country_name_tj:"Tad\u017cykistan",country_name_tk:"Tokelau",country_name_tl:"Timor Wschodni",country_name_tm:"Turkmenistan",country_name_tn:"Tunezja",country_name_to:"Tonga",country_name_tr:"Turcja",country_name_tt:"Trynidad i Tobago",country_name_tv:"Tuvalu",country_name_tw:"Tajwan",country_name_tz:"Tanzania",country_name_ua:"Ukraina",country_name_ug:"Uganda",country_name_um:"Dalekie Wyspy Mniejsze Stan\xf3w Zjednoczonych",country_name_us:"Stany Zjednoczone",country_name_uy:"Urugwaj",country_name_uz:"Uzbekistan",country_name_va:"Watykan",country_name_vc:"Saint Vincent i Grenadyny",country_name_ve:"Wenezuela",country_name_vg:"Brytyjskie Wyspy Dziewicze",country_name_vi:"Wyspy Dziewicze Stan\xf3w Zjednoczonych",country_name_vn:"Wietnam",country_name_vu:"Vanuatu",country_name_wf:"Wallis i Futuna",country_name_ws:"Samoa",country_name_xk:"Kosowo",country_name_ye:"Jemen",country_name_yt:"Majotta",country_name_za:"Republika Po\u0142udniowej Afryki",country_name_zm:"Zambia",country_name_zw:"Zimbabwe",country_text1:"Zaznacz kraje, kt\xf3re odwiedzi\u0142e\u015b w ci\u0105gu ostatnich 14 dni.",country_text2:"brak wynik\xf3w",country_text3:"Zacznij wpisywa\u0107...",daily_data_text1:"Dziennik zdrowia",daily_data_text2:"Metryka",daily_text1:"Uzupe\u0142nij dzisiejszy wpis do",daily_text2:"swojego dziennika zdrowia",daily_text3:"Dzi\u015b, ",daily_text4:"Kliknij i uzupe\u0142nij dane.",daily_text5:"Dotychczasowe wpisy:",daily_text6:"Wpis z dnia:",data_text1:"Wpis z dnia: ",data_text2:"Temperatura",data_text3:"Katar",data_text4:"Kaszel",data_text5:"Dreszcze",data_text6:"B\xf3l mi\u0119\u015bni",data_text7:"Miejsce i kontakty",diagnosis_summary_text1:"Gratulacje!",diagnosis_summary_text2:"Dzi\u0119kujemy za wype\u0142nienie Testu Oceny Ryzyka",diagnosis_summary_text3:"Na podstawie Twoich odpowiedzi, nasz system sprawdzi teraz do jakiejgrupy Ci\u0119 zakwalifikowa\u0107.",diagnosis_summary_text4:"To bardzo wa\u017cne, aby\u015b wype\u0142nia\u0142/-a testy regularnie. B\u0119dziemy Ci o tym przypomina\u0107 :)",diagnosis_summary_text5:"Sprawd\u017a wynik",diagnosis_text1:"Zdiagnozowana przewlek\u0142a choroba p\u0142uc",diagnosis_text10:"Zaznacz odpowiedzi, kt\xf3re Ci\u0119 dotycz\u0105",diagnosis_text11:"Gor\u0105czka",diagnosis_text12:"Kaszel",diagnosis_text13:"Duszno\u015b\u0107",diagnosis_text14:"Czy masz kt\xf3ry\u015b z poni\u017cszych objaw\xf3w? Wybierz jedynie nowe objawy, niezwi\u0105zane z Twoimi przewlek\u0142ymi chorobami.",diagnosis_text15:"Os\u0142abienie",diagnosis_text16:"B\xf3le mi\u0119\u015bni",diagnosis_text17:"Dreszcze",diagnosis_text18:"B\xf3l g\u0142owy",diagnosis_text19:"Biegunka",diagnosis_text2:"Zdiagnozowana niewydolno\u015b\u0107 serca",diagnosis_text20:"Md\u0142o\u015bci",diagnosis_text21:"B\xf3l gard\u0142a",diagnosis_text22:"Upo\u015bledzony smak lub w\u0119ch",diagnosis_text23:"Czy masz kt\xf3rekolwiek z poni\u017cszych objaw\xf3w?",diagnosis_text24:"Mieszkam lub opiekowa\u0142em/-am si\u0119 osob\u0105 z podejrzeniem zaka\u017cenia koronawirusem",diagnosis_text25:"Przebywa\u0142em/-am w tym samym pomieszczeniu (biuro, klasa, si\u0142ownia) lub podr\xf3\u017cowa\u0142em/-am w bliskiej odleg\u0142o\u015bci (poni\u017cej 1 metra) z osob\u0105 z podejrzeniem zaka\u017cenia koronawirusem",diagnosis_text26:"Mia\u0142em/-am osobisty kontakt przez d\u0142u\u017cej ni\u017c 15 minut z osob\u0105 podejrzan\u0105 o zaka\u017cenie koronawirusem",diagnosis_text27:"Inny rodzaj kontaktu",diagnosis_text28:"\u017badne z powy\u017cszych",diagnosis_text29:"Czy w ci\u0105gu ostatnich 14 dni mia\u0142e\u015b/-a\u015b bliski kontakt z osob\u0105 z podejrzeniem zaka\u017cenia koronawirusem?",diagnosis_text3:"Trwaj\u0105ca choroba nowotworowa",diagnosis_text30:"Pomi\u0119dzy 37.5\xb0C a 38\xb0C (99.5\xb0F a 100.4\xb0F)",diagnosis_text31:"Pomi\u0119dzy 38\xb0C a 40\xb0C (100.4\xb0F a 104\xb0F)",diagnosis_text32:"Powy\u017cej 40\xb0C (104\xb0F)",diagnosis_text33:"Nie mierzy\u0142am temperatury",diagnosis_text34:"Jak wysok\u0105 masz gor\u0105czk\u0119?",diagnosis_text35:"Szybkie pogarszanie stanu zdrowia",diagnosis_text36:"Czy Twoje objawy szybko si\u0119 nasilaj\u0105?",diagnosis_text37:"Przyspieszony oddech",diagnosis_text38:"Czy masz przyspieszony oddech?",diagnosis_text39:"Odkrztuszanie krwi",diagnosis_text4:"Choroby lub leki obni\u017caj\u0105ce odporno\u015b\u0107",diagnosis_text40:"Czy odkrztuszasz krwist\u0105 wydzielin\u0119?",diagnosis_text41:"Czy w ci\u0105gu ostatnich 14 dni mieszka\u0142e\u015b/-a\u015b lub podr\xf3\u017cowa\u0142e\u015b/-a\u015b do kraju z licznymi przypadkami zaka\u017ce\u0144 koronawirusem?",diagnosis_text42:"Czy w ci\u0105gu ostatnich 14 dni mieszka\u0142e\u015b/-a\u015b lub podr\xf3\u017cowa\u0142e\u015b/-a\u015b do kraju z licznymi przypadkami zaka\u017ce\u0144 koronawirusem?",diagnosis_text43:"Twoje objawy s\u0105 bardzo powa\u017cne i mog\u0105 wskazywa\u0107 na zaka\u017cenie koronawirusem (choroba COVID-19).",diagnosis_text44:"Twoje odpowiedzi nie wskazuj\u0105 aby\u015b mia\u0142/-\u0142a COVID-19. Twoje objawy s\u0105 jednak niepokoj\u0105ce i wymagaj\u0105 konsultacji medycznej.",diagnosis_text45:"Twoje objawy s\u0105 niepokoj\u0105ce i mog\u0105 mie\u0107 zwi\u0105zek z koronawirusem. Zadzwo\u0144 na lokaln\u0105 infolini\u0119 dotycz\u0105c\u0105 COVID-19. W zale\u017cno\u015bci od kraju mo\u017ce to by\u0107 infolinia stworzona przez ministerstwo zdrowia lub sanepid.",diagnosis_text46:"Objawy, kt\xf3re zg\u0142osi\u0142e\u015b/-a\u015b, nie wskazuj\u0105 na chorob\u0119 COVID-19. Mimo to lepiej, \u017ceby\u015b pozosta\u0142/-a w domu, dop\xf3ki nie wyzdrowiejesz. W ten spos\xf3b zmniejszasz ryzyko zaka\u017cenia siebie oraz innych. Pami\u0119taj, \u017ce Twoje objawy mog\u0105 wynika\u0107 tak\u017ce z innych chor\xf3b i mog\u0105 wymaga\u0107 konsultacji lekarskiej - powy\u017cszy wywiad jest ukierunkowany na COVID-19. Je\u015bli twoje objawy wydaj\u0105 si\u0119 niepokoj\u0105ce, skontaktuj si\u0119 z lekarzem.",diagnosis_text47:"Odpowiedzi, kt\xf3rych udzieli\u0142e\u015b/-a\u015b, nie wskazuj\u0105 na zaka\u017cenie koronawirusem (choroba COVID-19). Stosuj poni\u017csze \u015brodki zapobiegawcze i zalecenia rz\u0105dowe, by unikn\u0105\u0107 zaka\u017cenia. Pami\u0119taj, \u017ce Twoje objawy mog\u0105 wynika\u0107 tak\u017ce z innych chor\xf3b i mog\u0105 wymaga\u0107 konsultacji lekarskiej - powy\u017cszy wywiad jest ukierunkowany na COVID-19. Je\u015bli Twoje objawy wydaj\u0105 si\u0119 niepokoj\u0105ce, skontaktuj si\u0119 z lekarzem.",diagnosis_text48:"Twoje objawy nie wskazuj\u0105 na COVID-19, jednak zgodnie z zaleceniami WHO i CDC zalecana jest izolacja na okres nast\u0119pnych 14 dni.",diagnosis_text5:"Zdiagnozowana przewlek\u0142a choroba w\u0105troby",diagnosis_text6:"Zdiagnozowana niewydolno\u015b\u0107 nerek",diagnosis_text7:"D\u0142ugoterminowy pobyt w domu opieki",diagnosis_text8:"Cukrzyca",diagnosis_text9:"Oty\u0142o\u015b\u0107",explainer_container_text1:"Nowo\u015b\u0107 w aplikacji:",explainer_container_text2:" powiadomienia o mo\u017cliwym kontakcie z koronawirusem.",explainer_container_text3:"Dbaj o siebie! Regularnie sprawdzaj, czy jeste\u015b w grupie ryzyka",explainer_container_text4:"Uzupe\u0142niaj ",explainer_container_text5:"Dziennik Zdrowia",explainer_container_text6:"Wszystkie najwa\u017cniejsze informacje w jednym miejscu",explainer_text1:"Powiadomienia o nara\u017ceniu na kontakt z COVID-19",explainer_text2:"W\u0142\u0105cz si\u0119 do wsp\xf3lnej walki",explainer_text3:"przeciwko koronawirusowi",exposure_low_text1:"Je\u015bli chcesz dowiedzie\u0107 si\u0119 wi\u0119cej na temat czynnik\xf3w maj\u0105cych wp\u0142yw naryzyko infekcji, kliknij poni\u017cej i wykonaj test oceny ryzyka.",exposure_notification_info_text1:"Monitorowanie ryzyka: w\u0142\u0105czone",exposure_notification_warning_text1:"Powiadamianie o mo\u017cliwym kontakcie z koronawirusem jest wy\u0142\u0105czone",exposure_notification_warning_text2:"Kliknij, aby w\u0142\u0105czy\u0107 monitorowanie ryzyka",exposure_onboarding_information_text1:"Nie powiadamiaj mnie o zagro\u017ceniach",exposure_onboarding_information_text2:"Wszystko w Twoich r\u0119kach. Ta wersja aplikacji korzysta z narz\u0119dzi system\xf3w iOS/Android do powiadamiania o mo\u017cliwym kontakcie z koronawirusem.",exposure_onboarding_information_text3:"Pozw\xf3l, by aplikacja anonimowo rejestrowa\u0142a spotkania z innymi urz\u0105dzeniami. Dzi\u0119ki temu, gdy u\u017cytkownik, kt\xf3rego\u015b z nich zachoruje, otrzymasz odpowiednie powiadomienie. Zadbaj o swoje i swoich bliskich zdrowie.",exposure_onboarding_information_text4:"Wi\u0119cej informacji",exposure_sick_content:"Dbaj o siebie i unikaj kontaktu z innymi osobami!\nPowiadom bliskich, z kt\xf3rymi spotka\u0142a\u015b/spotka\u0142e\u015b si\u0119 w ostatnim czasie.\nJe\u015bli nie wiesz jak dalej post\u0119powa\u0107, zadzwo\u0144 na infolini\u0119. Uzyskasz tam dalsz\u0105 pomoc:",exposure_sick_text1:"Wi\u0119cej informacji",exposure_sick_text2:"Je\u015bli masz dodatkowe pytania lub w\u0105tpliwo\u015bci, wejd\u017a na",exposure_sick_text3:"gov.pl/koronawirus",exposure_sick_text4:"pacjent.gov.pl",exposure_sick_text5:",gdzie na czacie mo\u017cesz porozmawia\u0107 z konsultantem. Do Twojejdyspozycji jest tak\u017ce infolinia NFZ",exposure_sick_text6:"800-190-590",exposure_triage_level_high_risk_content:"Przebywa\u0142e\u015b/a\u015b blisko osoby chorej na Covid-19. Jeste\u015b w Grupie Wysokiego Ryzyka. Niezw\u0142ocznie skontaktuj si\u0119 z Pa\u0144stwow\u0105 Inspekcj\u0105 Sanitarn\u0105 dzwoni\u0105c na specjalny numer: 222 500 115.",exposure_triage_level_medium_risk_content:"Przebywa\u0142e\u015b/a\u015b w okolicy osoby chorej na Covid-19. Jeste\u015b w Grupie \u015aredniego Ryzyka. Skontaktuj si\u0119 z Pa\u0144stwow\u0105 Inspekcj\u0105 Sanitarn\u0105 pod numerem 222 500 115 pracownik infolinii poprowadzi Ci\u0119 dalej.",faq_page_text1:"Pytania i odpowiedzi",faq_page_text2:"Szukaj w\u015br\xf3d pyta\u0144",first_diagnosis_asking_text1:"Chcesz dowiedzie\u0107 si\u0119 wi\u0119cej?",first_diagnosis_asking_text2:"Kliknij poni\u017cej i wykonaj test oceny ryzyka.",first_diagnosis_asking_text3:"Pami\u0119taj! Wyniki wywiadu s\u0142u\u017c\u0105 wy\u0142\u0105cznie celom informacyjnym. Niemog\u0105 by\u0107 interpretowane, ani traktowane jako porada, konsultacja lubdiagnoza lekarska.",first_diagnosis_asking_text4:"Wykonaj test oceny ryzyka",first_diagnosis_asking_text5:"pomi\u0144 test oceny ryzyka",form_text1:"Temperatura",form_text10:"Katar",form_text11:"Brak",form_text12:"S\u0142aby",form_text13:"Umiarkowany",form_text14:"Silny",form_text15:"Za niska warto\u015b\u0107 temperatury",form_text16:"Za wysoka warto\u015b\u0107 temperatury",form_text2:"Objawy",form_text3:"Miejsca i kontakty",form_text4:"Podaj aktualn\u0105 temperatur\u0119 cia\u0142a",form_text5:"Z kim si\u0119 spotka\u0142em, gdzie by\u0142em",form_text6:"wpisz",form_text7:"B\xf3l mi\u0119\u015bni",form_text8:"Dreszcze",form_text9:"Kaszel",group_multiple_text1:"\u017badne z powy\u017cszych",home_more_information_text1:"Wi\u0119cej informacj",home_more_information_text2:"Aktualne informacje na temat sytuacji epidemicznej oraz inne porady i wskaz\xf3wki, znajdziesz na www.gov.pl/koronawirus",home_more_information_text3:"Wyniki Testu s\u0142u\u017c\u0105 wy\u0142\u0105cznie celom informacyjnym oraz edukacyjnym. Nie traktuj ich jako konsultacji lub diagnozy lekarskiej.",hospitals_list_text1:"Szpitale zaka\u017ane:",how_it_works_text1:"Jak to dzia\u0142a?",how_it_works_text10:"- opracowali\u015bmy go na baziewytycznych \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO). Dzi\u0119ki niemu m.in.dowiesz si\u0119 jak dba\u0107 o swoje zdrowie i jak dzia\u0142a\u0107 w przypadkupodejrzenia zaka\u017cenia.",how_it_works_text11:"Dziennik zdrowia",how_it_works_text12:"\u2013 u\u0142atwia prowadzeniecodziennych zapisk\xf3w o stanie zdrowia, w tym zapisywanie objaw\xf3w.",how_it_works_text13:"Profilaktyka",how_it_works_text14:"\u2013 wskaz\xf3wki, gdzie - w raziepotrzeby - szuka\u0107 specjalistycznej pomocy, aktualne informacje izalecenia.",how_it_works_text15:"Pomoc w diagnozie",how_it_works_text16:"- regularnie uzupe\u0142niane przezCiebie infomacje - w razie konieczno\u015bci - pomog\u0105 lekarzom wystawi\u0107diagnoz\u0119. Tylko oni mog\u0105 to zrobi\u0107.",how_it_works_text17:"Wa\u017cne! Test oceny ryzyka NIE jest diagnoz\u0105.",how_it_works_text18:"* Komunikacja z u\u017cytkownikiem \u2013 wysy\u0142anie zweryfikowanych wiadomo\u015bciod WHO i Ministerstwa Zdrowia. To od naszej postawy zale\u017cy, jakszybko pokonamy koronawirusa i wr\xf3cimy do normalnego \u017cycia.Korzystaj z naszej aplikacji, stosuj si\u0119 do wytycznych! Prowadzeniedziennika zdrowia jest bardzo proste i nie zajmuje wiele czasu.Zacznij od dzi\u015b \u2013 zadbaj o siebie i swoich bliskich.",how_it_works_text2:"ProteGO Safe",how_it_works_text3:"to darmowa, oficjalna i bezpiecznaaplikacja, dzi\u0119ki kt\xf3rej mo\u017cesz zosta\u0107 powiadamiana/y o ryzykuzaka\u017cenia koronawirusem. W aplikacji mo\u017cesz tak\u017ce ocenia\u0107 ryzykoinfekcji koronawirusem, prowadzi\u0107 dziennik zdrowia oraz dowiedzie\u0107si\u0119 jak unika\u0107 zaka\u017cenia.",how_it_works_text4:"Obserwuj\u0105c wyniki oraz stosuj\u0105c \u015brodki zaradcze minimalizujeszryzyko zachorowania.",how_it_works_text5:"Dzi\u0119ki aplikacji trzymasz r\u0119k\u0119 na pulsie - dbasz o zdrowie swoje iswoich bliskich.",how_it_works_text6:"Oto jej funkcje:",how_it_works_text7:"Powiadamianie o ryzyku zaka\u017cenia koronawirusem",how_it_works_text8:"\u2013korzystaj\u0105c ze wsp\xf3lnych wysi\u0142k\xf3w firm Apple i Google i wewsp\xf3\u0142pracy z instytucjami zdrowia publicznego wdro\u017cyli\u015bmyrozwi\u0105zanie, kt\xf3re na podstawie analizy stopnia ryzyka i w oparciuo dane spotkanych urz\u0105dze\u0144, umo\u017cliwia powiadomianie o kontakcie zosob\u0105 zaka\u017con\u0105.",how_it_works_text9:"Test oceny ryzyka",i_am_sick_text1:"Samoobserwacja - pozosta\u0144 w domu i monitoruj stan zdrowia",i_am_sick_text10:"uzupe\u0142niaj zak\u0142adk\u0119",i_am_sick_text11:"M\xd3J DZIENNIK ZDROWIA",i_am_sick_text12:": zapisuj w aplikacji objawy i temperatur\u0119 cia\u0142a.",i_am_sick_text13:"\u015aci\u015ble przestrzegaj ",i_am_sick_text14:"zasad higieny",i_am_sick_text15:", podczas kaszlui kichania - zas\u0142aniaj usta i nos. Cz\u0119sto i dok\u0142adnie myj r\u0119ce.",i_am_sick_text16:"Je\u017celi pojawi\u0105 si\u0119 nowe objawy infekcji lub nasil\u0105 si\u0119dotychczasowe, pon\xf3w kontakt z infolini\u0105 NFZ",i_am_sick_text17:"800 190 590",i_am_sick_text18:"lub",i_am_sick_text19:"zadzwo\u0144 (nie id\u017a!) ",i_am_sick_text2:"Zosta\u0144 w domu",i_am_sick_text20:"do lokalnej plac\xf3wki s\u0142u\u017cbyzdrowia.",i_am_sick_text3:"i monitoruj stan swojego zdrowia.Zadzwo\u0144 na infolini\u0119 Narodowego Funduszu zdrowia",i_am_sick_text4:"800 190 590",i_am_sick_text5:" lub dolokalnej plac\xf3wki s\u0142u\u017cby zdrowia. Wa\u017cne! Nie id\u017a tam.",i_am_sick_text6:"Do minimum",i_am_sick_text7:" ogranicz kontakt ",i_am_sick_text8:"z innymi lud\u017ami.",i_am_sick_text9:"Minimum raz dziennie ",imprint_filler_summary_text1:"Sprawd\u017a, czy dane s\u0105 prawid\u0142owe",imprint_filler_summary_text2:"Zapisz metryk\u0119",imprint_filler_summary_text3:"Zmie\u0144 dane",imprint_text1:"Palenie:",imprint_text10:"20-40 sztuk",imprint_text11:"ponad 40",imprint_text2:"Grupa krwi:",imprint_text3:"Dolegliwo\u015bci:",imprint_text4:"Brak dolegliwo\u015bci",imprint_text5:"brak danych",imprint_text6:"nie wiem",imprint_text7:"1-5 sztuk",imprint_text8:"6-10 sztuk",imprint_text9:"11-20 sztuk",information_text1:"Test oceny ryzyka zaka\u017cenia koronawirusem",information_text10:"wype\u0142nij go",information_text11:"zgodnie z prawd\u0105",information_text12:"- robisz to dlaw\u0142asnego",information_text13:"bezpiecze\u0144stwa.",information_text2:"Jedn\u0105 z g\u0142\xf3wnych funkcji tej aplikacji jest test oceny ryzyka zaka\u017cenia koronawirusem. Przygotowali\u015bmy go zgodnie z wytycznymi \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO).",information_text3:"Wa\u017cne",information_text4:"Test:",information_text5:"nie jest diagnoz\u0105.",information_text6:" T\u0119 mog\u0105 postawi\u0107 wy\u0142\u0105cznielekarz i test medyczny na obecno\u015b\u0107 wirusa.",information_text7:"pomaga ",information_text8:"monitorowa\u0107",information_text9:" sw\xf3j stan zdrowia.",isolation_ambulance_text1:"Znajd\u017a numer najbli\u017cszej stacji",isolation_ambulance_text10:"999",isolation_ambulance_text11:"lub",isolation_ambulance_text12:"112",isolation_ambulance_text13:". Koniecznie uprzed\u017a, \u017ce mo\u017ce chodzi\u0107 opacjenta z koronawirusem.",isolation_ambulance_text14:"Je\u015bli masz maseczk\u0119, zak\u0142adaj j\u0105 za ka\u017cdym razem, gdy kto\u015b z zewn\u0105trz mawej\u015b\u0107 do pomieszczenia lub pojazdu, w kt\xf3rym przebywasz. Za\u0142\xf3\u017c j\u0105r\xf3wnie\u017c, gdy wchodzisz do plac\xf3wek medycznych. Osoby w pobli\u017cu r\xf3wnie\u017cpowinny za\u0142o\u017cy\u0107 maseczk\u0119, szczeg\xf3lnie je\u017celi ty nie mo\u017cesz jej za\u0142o\u017cy\u0107(np. gdy nasila ona trudno\u015bci w oddychaniu).",isolation_ambulance_text15:"Zobacz jak bezpiecznie zak\u0142ada\u0107 i zdejmowa\u0107 mask\u0119",isolation_ambulance_text16:"Kilka prostych zasad, dzi\u0119ki kt\xf3rym mo\u017cesz zdecydowanie zmniejszy\u0107ryzyko zaka\u017cenia samego siebie lub przeniesienia infekcji na innych:",isolation_ambulance_text17:"Regularnie myj r\u0119ce myd\u0142em i wod\u0105, lub dezynfekuj je \u015brodkiem na baziealkoholu (min. 60%). Mycie r\u0105k powinno trwa\u0107 30 sekund. Zapoznaj si\u0119 z",isolation_ambulance_text18:"instrukcj\u0105 mycia r\u0105k",isolation_ambulance_text19:"Unikaj dotykania twarzy, zw\u0142aszcza oczu, nosa i ust.",isolation_ambulance_text2:"Sprawd\u017a, gdzie jest szpital z oddzia\u0142em zaka\u017anym",isolation_ambulance_text20:"Zas\u0142aniaj usta i nos chusteczk\u0105 jednorazow\u0105 lub zgi\u0119ciem \u0142okcia, gdykaszlesz lub kichasz, a tak\u017ce dezynfekuj d\u0142onie po tym, jak kichniesz.",isolation_ambulance_text21:"Wybierz komplet kubk\xf3w, sztu\u0107c\xf3w oraz innych przybor\xf3w kuchennych,kt\xf3rych tylko ty b\u0119dziesz u\u017cywa\u0107.",isolation_ambulance_text22:"Bezzw\u0142ocznie, telefonicznie powiadom powiatow\u0105 stacj\u0119 sanitarno-epidemiologiczn\u0105 lub udaj si\u0119 do oddzia\u0142u zaka\u017anego",isolation_ambulance_text23:"Zg\u0142o\u015b si\u0119 bezpo\u015brednio do oddzia\u0142u zaka\u017anego lub oddzia\u0142u obserwacyjno-zaka\u017anego",isolation_ambulance_text24:"No\u015b maseczk\u0119 ochronn\u0105",isolation_ambulance_text25:"\u015aci\u015ble przestrzegaj zasad higieny",isolation_ambulance_text26:"na stronie G\u0142\xf3wnego Inspektoratu Sanitarnego.",isolation_ambulance_text3:"Przed udaniem si\u0119 na oddzia\u0142 skonsultuj si\u0119 telefonicznie ze szpitalemlub, je\u015bli jest to mo\u017cliwe, skorzystaj z kontaktu telefonicznego zlekarzem podstawowej opieki zdrowotnej.",isolation_ambulance_text4:"Lista plac\xf3wek POZ udzielaj\u0105cych teleporad w twojej okolicy jestdost\u0119pna",isolation_ambulance_text5:"na stronie NFZ",isolation_ambulance_text6:"W trakcie przemieszczania si\u0119 koniecznie za\u0142\xf3\u017c maseczk\u0119 i zawszezakrywaj usta i nos podczas kaszlu lub kichania.",isolation_ambulance_text7:"Udaj\u0105c si\u0119 do szpitala, nie korzystaj z transportu zbiorowego. Je\u015bli nieposiadasz w\u0142asnego transportu, inspektor sanitarny ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 wys\u0142aniapo ciebie pojazdu.",isolation_ambulance_text8:"Sprawd\u017a, gdzie jest szpital z oddzia\u0142em zaka\u017anym",isolation_ambulance_text9:"W stanie zagra\u017caj\u0105cym \u017cyciu lub zdrowiu (np. duszno\u015b\u0107), wezwijpogotowie, dzwoni\u0105c na numer alarmowy",isolation_call_text1:"Znajd\u017a numer najbli\u017cszej stacji",isolation_call_text10:"999",isolation_call_text11:"lub",isolation_call_text12:"112",isolation_call_text13:". Koniecznie uprzed\u017a, \u017ce mo\u017ce chodzi\u0107 opacjenta z koronawirusem.",isolation_call_text14:"Je\u015bli masz maseczk\u0119, zak\u0142adaj j\u0105 za ka\u017cdym razem, gdy kto\u015b z zewn\u0105trz mawej\u015b\u0107 do pomieszczenia lub pojazdu, w kt\xf3rym przebywasz. Za\u0142\xf3\u017c j\u0105r\xf3wnie\u017c, gdy wchodzisz do plac\xf3wek medycznych. Osoby w pobli\u017cu r\xf3wnie\u017cpowinny za\u0142o\u017cy\u0107 maseczk\u0119, szczeg\xf3lnie je\u017celi ty nie mo\u017cesz jej za\u0142o\u017cy\u0107(np. gdy nasila ona trudno\u015bci w oddychaniu).",isolation_call_text15:"Zobacz jak bezpiecznie zak\u0142ada\u0107 i zdejmowa\u0107 mask\u0119",isolation_call_text16:"Kilka prostych zasad, dzi\u0119ki kt\xf3rym mo\u017cesz zdecydowanie zmniejszy\u0107ryzyko zaka\u017cenia samego siebie lub przeniesienia infekcji na innych:",isolation_call_text17:"Regularnie myj r\u0119ce myd\u0142em i wod\u0105, lub dezynfekuj je \u015brodkiem na baziealkoholu (min. 60%). Mycie r\u0105k powinno trwa\u0107 30 sekund. Zapoznaj si\u0119 z",isolation_call_text18:"instrukcj\u0105 mycia r\u0105k",isolation_call_text19:"Unikaj dotykania twarzy, zw\u0142aszcza oczu, nosa i ust.",isolation_call_text2:"Sprawd\u017a, gdzie jest szpital z oddzia\u0142em zaka\u017anym",isolation_call_text20:"Zas\u0142aniaj usta i nos chusteczk\u0105 jednorazow\u0105 lub zgi\u0119ciem \u0142okcia, gdykaszlesz lub kichasz, a tak\u017ce dezynfekuj d\u0142onie po tym, jak kichniesz.",isolation_call_text21:"Wybierz komplet kubk\xf3w, sztu\u0107c\xf3w oraz innych przybor\xf3w kuchennych,kt\xf3rych tylko ty b\u0119dziesz u\u017cywa\u0107.",isolation_call_text22:"Bezzw\u0142ocznie, telefonicznie powiadom powiatow\u0105 stacj\u0119 sanitarno-epidemiologiczn\u0105 lub udaj si\u0119 do oddzia\u0142u zaka\u017anego",isolation_call_text23:"Zg\u0142o\u015b si\u0119 bezpo\u015brednio do oddzia\u0142u zaka\u017anego lub oddzia\u0142u obserwacyjno-zaka\u017anego",isolation_call_text24:"No\u015b maseczk\u0119 ochronn\u0105",isolation_call_text25:"\u015aci\u015ble przestrzegaj zasad higieny",isolation_call_text26:"na stronie G\u0142\xf3wnego Inspektoratu Sanitarnego.",isolation_call_text3:"Przed udaniem si\u0119 na oddzia\u0142 skonsultuj si\u0119 telefonicznie ze szpitalemlub, je\u015bli jest to mo\u017cliwe, skorzystaj z kontaktu telefonicznego zlekarzem podstawowej opieki zdrowotnej.",isolation_call_text4:"Lista plac\xf3wek POZ udzielaj\u0105cych teleporad w twojej okolicy jestdost\u0119pna",isolation_call_text5:"na stronie NFZ",isolation_call_text6:"W trakcie przemieszczania si\u0119 koniecznie za\u0142\xf3\u017c maseczk\u0119 i zawszezakrywaj usta i nos podczas kaszlu lub kichania.",isolation_call_text7:"Udaj\u0105c si\u0119 do szpitala, nie korzystaj z transportu zbiorowego. Je\u015bli nieposiadasz w\u0142asnego transportu, inspektor sanitarny ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 wys\u0142aniapo ciebie pojazdu.",isolation_call_text8:"Sprawd\u017a, gdzie jest szpital z oddzia\u0142em zaka\u017anym",isolation_call_text9:"W stanie zagra\u017caj\u0105cym \u017cyciu lub zdrowiu (np. duszno\u015b\u0107), wezwijpogotowie, dzwoni\u0105c na numer alarmowy",language:"Polski (PL)",make_daily_button_text1:"Zmierz temperatur\u0119",make_daily_button_text2:"Zapisz j\u0105 w Dzienniku Zdrowia aplikacji",make_diagnosis_button_text1:"Wykonaj TEST oceny ryzyka",menu_container_text1:"Dziennik zdrowia",menu_container_text2:"Test oceny ryzyka'",menu_container_text3:"Jak to dzia\u0142a?",menu_container_text4:"Czuj\u0119 si\u0119 \u017ale, co zrobi\u0107?",menu_container_text5:"Numery alarmowe",menu_container_text6:"Regulamin i Polityka prywatno\u015bci",menu_container_text7:"Ustawienia",menu_container_text8:"Moje dane",menu_container_text9:"Zg\u0142o\u015b b\u0142\u0105d",modal_confirmation_text1:"Twoje dane zosta\u0142y wymazane.",modal_content_text1:"Czy na pewno wymaza\u0107 dane?",modal_content_text2:"Tej operacji nie da si\u0119 odwr\xf3ci\u0107. Stracisz ca\u0142\u0105 histori\u0119 i wszystkiepodane dane. Je\u015bli b\u0119dziesz chcia\u0142a/chcia\u0142 korzysta\u0107 dalej z aplikacji,konieczne bedzie ponowne podanie danych. W celu pe\u0142nego wymazania danychmo\u017cemy przenie\u015b\u0107 Ci\u0119 do ustawie\u0144 systemowych, gdzie b\u0119dziesz m\xf3g\u0142wymaza\u0107 tak\u017ce dane spotka\u0144.",more_information_text1:"ProteGO Safe",more_information_text10:"Prywatno\u015b\u0107 u\u017cytkownik\xf3w aplikacji jest naszym priorytetem. ProteGOSafe zbudowali\u015bmy zgodnie z m.in. wytycznymi Komisji Europejskiej.",more_information_text11:"Aplikacja ProteGO Safe nie \u015bledzi u\u017cytkownik\xf3w. Od pocz\u0105tku pracnad ni\u0105 s\u0105 w pe\u0142ni otwarte i transparentne. Zdajemy sobie bowiemspraw\u0119, \u017ce aby spe\u0142ni\u0142a swoj\u0105 rol\u0119, musi zyska\u0107 zaufanieu\u017cytkownik\xf3w.",more_information_text12:"Aplikacja jest w pe\u0142ni bezpieczna, bezp\u0142atna i dobrowolna.",more_information_text13:"Jak pokazuj\u0105 badania skuteczna izolacji zaka\u017conych orazwykorzystanie aplikacji typu exposure notification (tego typuaplikacj\u0105 jest ProteGO Safe) o 44% mog\u0105 zredukowa\u0107 ryzykorozprzestrzeniania si\u0119 koronawirusa. Jest jednak jeden warunek - zaplikacji musi korzysta\u0107 jak najwi\u0119cej os\xf3b.",more_information_text14:"Wszystko w Twoich r\u0119kach.",more_information_text15:"W razie pyta\u0144 zapraszamy do kontaktu:",more_information_text16:"protego@mc.gov.pl",more_information_text2:"to aplikacja, kt\xf3ra pomo\u017ce nam wwychodzeniu z najostrzejszych obostrze\u0144 zwi\u0105zanych z pandemi\u0105. Imwi\u0119cej z nas b\u0119dzie z niej korzysta\u0107, tym szybciej i skuteczniejograniczymy tempo i zasi\u0119g rozprzestrzeniania si\u0119 koronawirusa. Totak\u017ce profesjonalna pomoc zar\xf3wno dla zdrowych, jak i zaka\u017conychos\xf3b.",more_information_text3:"Nasza aplikacja korzysta z API opracowanego przez Google i Apple.",more_information_text4:"Jak dzia\u0142a?",more_information_text5:"Aplikacja sk\u0142ada si\u0119 z dw\xf3ch modu\u0142\xf3w. Pierwszy z nich to modu\u0142umo\u017cliwiaj\u0105cy samokontrol\u0119 stanu zdrowia. To swoisty \u201edziennik\u201d,kt\xf3ry na bie\u017c\u0105co pozwala weryfikowa\u0107, czy i w jakiej grupie ryzykazaka\u017cenia jeste\u015bmy. To rozwi\u0105zanie oparte o wytyczne \u015awiatowejOrganizacji Zdrowia (WHO).",more_information_text6:"Drugi modu\u0142 \u2013 to skanowanie Twojego otoczenia i komunikowanie wprzypadku ryzyka kontaktu z wirusem.",more_information_text7:"Je\u015bli w\u0142\u0105czysz w swoim telefonie Bluetooth, aplikacja b\u0119dziekomunikowa\u0142a si\u0119 z urz\u0105dzeniami jej innych u\u017cytkownik\xf3w.Spokojnie, nie b\u0119dzie im przekazywa\u0142a \u017cadnych danych na Tw\xf3jtemat. Nikt nie dostanie dost\u0119pu do zawarto\u015bci Twojego telefonu.",more_information_text8:"Informacje o napotkanych urz\u0105dzeniach nie zawieraj\u0105 \u017cadnych danycho ich w\u0142a\u015bcicielach, s\u0105 anonimowe i zakodowane, a do tegoprzechowywane tylko w telefonie, przez dwa tygodnie. P\xf3\u017aniej s\u0105usuwane.",more_information_text9:"Do czego przydaje si\u0119 historia takich spotka\u0144? W momencie, kiedykt\xf3ry\u015b z u\u017cytkownik\xf3w, z kt\xf3rego telefonem spotka\u0142 si\u0119 Tw\xf3jtelefon, zachoruje \u2013 dostaniesz odpowiedni\u0105 informacj\u0119. Niedowiesz si\u0119, kto zachorowa\u0142. Dowiesz si\u0119 za to, jak si\u0119 zachowa\u0107 ico zrobi\u0107, by zadba\u0107 o swoje zdrowie.",name_form_text1:"Jak aplikacja mo\u017ce si\u0119 do Ciebie zwraca\u0107?",name_form_text10:"Prosz\u0119 zaznaczy\u0107 zgod\u0119",name_form_text2:"U\u017cytkowniku",name_form_text3:"Tw\xf3j nick lub pseudonim (opcjonalnie)",name_form_text4:"Podpowied\u017a: nie podawaj swojego nazwiska.",name_form_text5:"POTWIERD\u0179",name_form_text6:"POMI\u0143 TEN KROK",name_form_text7:"Za kr\xf3tki pseudonim",name_form_text8:"Za d\u0142ugi pseudonim",name_form_text9:"Bez znak\xf3w specjalnych",no:"nie",no_risk_text1:"Regularnie myj r\u0119ce myd\u0142em i wod\u0105, lub dezynfekuj je \u015brodkiem na baziealkoholu (min. 60%). Mycie r\u0105k powinno trwa\u0107 30 sekund. Zapoznaj si\u0119 z",no_risk_text10:"Zas\u0142o\u0144 usta i nos gdy kaszlesz lub kichasz",no_risk_text11:"Zachowaj bezpieczn\u0105 odleg\u0142o\u015b\u0107 od innych (2 m)",no_risk_text12:"Unikaj dotykania twarzy, szczeg\xf3lnie oczu, nosa i ust",no_risk_text13:"#Zosta\u0144WDomu",no_risk_text14:"Obserwuj sw\xf3j stan zdrowia",no_risk_text2:"instrukcj\u0105 mycia r\u0105k",no_risk_text3:"Gdy kaszlesz lub kichasz, zakrywaj usta i nos chusteczk\u0105 jednorazow\u0105 lubzgi\u0119ciem \u0142okcia. Chusteczk\u0119 jak najszybciej wyrzu\u0107 do kosza i dok\u0142adnieumyj r\u0119ce.",no_risk_text4:"Unikaj bliskiego (mniej ni\u017c 2 metry) kontaktu z innymi osobami.",no_risk_text5:"Wirus przedostaje si\u0119 do organizmu przez usta, nos i oczy. Mo\u017cesz goprzenie\u015b\u0107 z zanieczyszczonej powierzchni. Wirusy mog\u0105 utrzymywa\u0107 si\u0119 dokilku godzin lub dni na przedmiotach, na kt\xf3rych znajduj\u0105 si\u0119wydzieliny, np. \u015blina. Zgodnie z obecnym stanem wiedzy, koronawirus mo\u017ceprzetrwa\u0107 do 3 godzin w formie aerozolu, do 24 godzin na powierzchnikartonowej i do 72 godzin na stali nierdzewnej lub plastiku.",no_risk_text6:"Ogranicz wyj\u015bcia z domu do niezb\u0119dnego minimum. W ten spos\xf3b zmniejszychryzyko rozprzestrzeniania si\u0119 koronawirusa i chronisz siebie i innych.",no_risk_text7:"Przejd\u017a przez ten wywiad ponownie w przypadku pojawienia si\u0119 nowychobjaw\xf3w lub kontaktu z osob\u0105 chor\u0105.",no_risk_text8:"Cz\u0119sto myj r\u0119ce",no_risk_text9:"na stronie G\u0142\xf3wnego Inspektoratu Sanitarnego.",not_supported_text1:"Wymagana aktualizacja",not_supported_text2:"Dost\u0119pna jest nowa wersja aplikacji.",not_supported_text3:"Zaktualizuj aplikacj\u0119 ProteGO Safe, aby korzysta\u0107 z pe\u0142nifunkcjonalno\u015bci.",not_supported_text4:"AKTUALIZUJ",notification_onboarding_information_text1:"Do prawid\u0142owego dzia\u0142ania aplikacji potrzebna jest Twoja zgodana wy\u015bwietlanie powiadomie\u0144. Kliknij poni\u017cej i pozw\xf3l ProteGOSafe wspiera\u0107 ochron\u0119 zdrowia ka\u017cdego z nas.",notification_onboarding_information_text2:"Nie powiadamiaj mnie o zagro\u017ceniach",notification_onboarding_information_text3:"W\u0142\u0105cz powiadomienia",numbers_text1:"Szukaj pomocy w Twojej okolicy",numbers_text2:"Zadzwo\u0144 na infolini\u0119 - 800190590",numbers_text3:"Poka\u017c adresy szpitali zaka\u017anych",ok:"ok",onboarding_not_supported_text1:"Co\u015b jest nie tak. Sprawd\u017a swoje urz\u0105dzenie - zaktualizuj wersj\u0119systemu swojego telefonu. To konieczne, je\u015bli chcesz w pe\u0142nikorzysta\u0107 ze wszystkich funkcjonalno\u015bci aplikacji. Wsparcie dlapowiadamiania o mo\u017cliwym kontakcie z koronawirusem posiadaj\u0105zaktualizowane urz\u0105dzenia Android.",onboarding_not_supported_text2:"Wsparcie dla powiadamiania o mo\u017cliwym kontakcie z koronawirusemposiadaj\u0105 tylko urz\u0105dzenia iPhone z iOS 13.5 i nowszym. Sprawd\u017aswoje urz\u0105dzenie - zaktualizuj wersj\u0119 systemu swojego telefonu.To konieczne, je\u015bli chcesz w pe\u0142ni korzysta\u0107 ze wszystkichfunkcjonalno\u015bci aplikacji.",onboarding_not_supported_text3:"Rozumiem",onboarding_not_supported_text4:"Niezgodna wersja",privacy_policy_content_text1:"ProteGO Safe",privacy_policy_content_text10:"Je\u015bli Tw\xf3j test na",privacy_policy_content_text100:"tutaj",privacy_policy_content_text101:"region dzia\u0142ania Aplikacji (Polska);",privacy_policy_content_text102:"informacja, \u017ce Klucz Diagnostyczny jest zwi\u0105zany z aplikacj\u0105ProteGO Safe;",privacy_policy_content_text103:"potwierdzenie, \u017ce Kod PIN jest poprawny.",privacy_policy_content_text104:"Anonimowy plik cookies zawieraj\u0105cy UID U\u017cytkownika przekazywany doCloudflare Inc. w celu zapobiegania atakom DDOS oraz zapewnienianajwy\u017cszych standard\xf3w bezpiecze\u0144stwa U\u017cytkownik\xf3w. Anonimowy plikcookies, o kt\xf3rym mowa w niniejszym punkcie nie umo\u017cliwiaprofilowania, ani monitorowania zachowa\u0144 U\u017cytkownika na r\xf3\u017cnychwitrynach (cross-site tracking). Wi\u0119cej informacji dotycz\u0105cychbezpiecze\u0144stwa tego rozwi\u0105zania jest dost\u0119pne tutaj:",privacy_policy_content_text105:"Odbiorcami zanonimizowanych danych i informacji z ProteGO Safe:",privacy_policy_content_text106:"w zakresie okre\u015blonym w \xa73 ust. 4 pkt. 1, 2 i 4 mog\u0105 by\u0107 podmioty,kt\xf3re wsp\xf3\u0142pracuj\u0105 z GIS w celu rozwoju i utrzymania ProteGO Safe:",privacy_policy_content_text107:"MC odpowiedzialny za nadz\xf3r nad rozwojem i utrzymaniem ProteGOSafe tj. Minister Cyfryzacji z siedzib\u0105 w Warszawie, ul.Kr\xf3lewska 27, 00 \u2013 060 Warszawa, e-mail:",privacy_policy_content_text108:"mc@mc.gov.pl",privacy_policy_content_text109:"podmiot odpowiedzialny za utrzymanie aplikacji ProteGO Safe, atak\u017ce wykonywanie zleconych przez MC prac rozwojowych iUID \u2013losow deweloperskich nad ProteGO Safe: TYTANI24 Sp\xf3\u0142ka zograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 z siedzib\u0105 we Wroc\u0142awiu, ul.Z\u0105bkowicka 55, 50 \u2013 511 Wroc\u0142aw (adres biura: ul. Ko\u015bcierzy\u0144ska32A, Wroc\u0142aw, 51 \u2013 410), wpisana do rejestru przedsi\u0119biorc\xf3wKrajowego Rejestru S\u0105dowego prowadzonego przez S\u0105d Rejonowy weWroc\u0142awiu, VI Wydzia\u0142 Gospodarczy Krajowego Rejestru S\u0105dowego,pod numerem KRS 0000725465, REGON 369879064, NIP 8992843182, okapitale zak\u0142adowym op\u0142aconym w ca\u0142o\u015bci w wysoko\u015bci 20 000,00z\u0142;",privacy_policy_content_text11:"b\u0119dzie mia\u0142wynik pozytywny zadzwoni do Ciebie konsultant Centrum Kontaktu, kt\xf3rypoinformuje o pozytywnym wyniku testu. Nast\u0119pnie konsultant CentrumKontaktu zapyta Ci\u0119, czy masz zainstalowan\u0105 aplikacj\u0119 ProteGO Safe. Je\u015blitak b\u0119dzie, konsultant Centrum Kontaktu zaproponuje Ci mo\u017cliwo\u015b\u0107powiadomienia innych U\u017cytkownik\xf3w o tym, \u017ce przebywali w pobli\u017cuUrz\u0105dzenia Osoby Chorej na",privacy_policy_content_text110:"w zakresie okre\u015blonym w \xa73 ust. 4 pkt. 1, 2 i 4 mo\u017ce by\u0107 OperatorChmury Krajowej Sp. z o.o. jako podmiot dostarczaj\u0105cy infrastruktur\u0119umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 pobieranie i aktualizowanie ProteGO Safe orazutrzymuj\u0105cy Serwer ProteGO Safe. Podmiot ten \u015bwiadczy tak\u017ceutrzymanie us\u0142ugi Google Firebase umo\u017cliwiaj\u0105cej przekazywanieU\u017cytkownikom powiadomie\u0144 push -",privacy_policy_content_text111:"w zakresie okre\u015blonym w \xa73 ust. 4 pkt. 5 mo\u017ce by\u0107: Cloudflare Inc.101 Townsend St, San Francisco, CA 94107, USA w zakresiedostarczania us\u0142ugi zapobiegania atakom DDOS oraz zapewnienianajwy\u017cszych standard\xf3w bezpiecze\u0144stwa U\u017cytkownik\xf3w.",privacy_policy_content_text112:"ProteGO Safe b\u0119dzie aktywne jedynie przez okres pandemii",privacy_policy_content_text113:"i mo\u017cezosta\u0107 dezaktywowana zgodnie z decyzj\u0105 GIS. Po zaprzestaniu korzystaniaz ProteGO Safe wszystkie informacje zostan\u0105 usuni\u0119te wraz z Aplikacj\u0105.",privacy_policy_content_text114:"Informacje dotycz\u0105ce U\u017cytkownika w postaci anonimowego adresu UID mog\u0105by\u0107 przekazywane poza Europejski Obszar Gospodarczy w zakresiekorzystania z us\u0142ugi \u015bwiadczonej przez Cloudflare w celu zapobieganiaatakom DDOS oraz zapewnienia najwy\u017cszych standard\xf3w bezpiecze\u0144stwaU\u017cytkownik\xf3w. Numer UID U\u017cytkownika pozostanie anonimowy i nie b\u0119dzieumo\u017cliwia\u0142 identyfikacji U\u017cytkownika. Takie przekazanie nast\u0105pi tak\u017cejedynie w sytuacji wyj\u0105tkowej, w szczeg\xf3lno\u015bci wtedy, gdy U\u017cytkownikb\u0119dzie korzysta\u0142 z Aplikacji poza terenem Europejskiego ObszaruGospodarczego.",privacy_policy_content_text115:"W ramach ProteGO Safe nie s\u0105 podejmowane decyzje w spos\xf3bzautomatyzowany w rozumieniu art. 22 RODO. Oznacza to, \u017ce okoliczno\u015b\u0107korzystania z Aplikacji nie powoduje wydawania w stosunku do U\u017cytkownikajakichkolwiek decyzji, kt\xf3re mog\u0142yby mie\u0107 charakter skutku prawnego lubw podobny spos\xf3b istotnie wp\u0142ywa\u0107 na U\u017cytkownika.",privacy_policy_content_text116:"Prawa U\u017cytkownik\xf3w",privacy_policy_content_text117:"ProteGO Safe umo\u017cliwia U\u017cytkownikowi w dowolnym czasie usuni\u0119ciehistorii Modu\u0142u Analitycznego, Modu\u0142u Dziennik Zdrowia oraz Modu\u0142uTria\u017cu. W tym celu nale\u017cy skorzysta\u0107 z odpowiednich funkcjonalno\u015bciProteGO Safe.",privacy_policy_content_text118:"Aby usun\u0105\u0107 dane z Modu\u0142u Tria\u017cu, Modu\u0142u Dziennik Zdrowia oraz innychdanych wprowadzonych przez U\u017cytkownika nale\u017cy na ekranie g\u0142\xf3wnym ProteGOSafe wybra\u0107 kolejno: Wi\u0119cej, nast\u0119pnie Moje dane, nast\u0119pnie Zarz\u0105dzajdanymi, a nast\u0119pnie Wyma\u017c dane. Po zatwierdzeniu przez U\u017cytkownikadecyzji wszystkie dane wprowadzone przez U\u017cytkownika zostan\u0105bezpowrotnie usuni\u0119te.",privacy_policy_content_text119:"Aby usun\u0105\u0107 dane z Modu\u0142u Analitycznego nale\u017cy odpowiednio:",privacy_policy_content_text12:"w ci\u0105guostatnich 14 dni poprzez podyktowanie Ci Kodu PIN. Kod PIN ma na celupotwierdzenie, \u017ce Twoje urz\u0105dzenie, to urz\u0105dzenie osoby chorej na",privacy_policy_content_text120:"dla Urz\u0105dze\u0144 z systemem iOS wybra\u0107 kolejno: Ustawienia Systemowe > Prywatno\u015b\u0107 > Zdrowie > Rejestrowanie Nara\u017cenia na",privacy_policy_content_text124:"-> Usu\u0144 dziennik nara\u017ce\u0144;",privacy_policy_content_text126:"dla Urz\u0105dze\u0144 z systemem Android wybra\u0107 kolejno: Ustawienia -> Google -> Powiadomienia o ryzyku ekspozycji na",privacy_policy_content_text129:"-> Usu\u0144 losowe identyfikatory;",privacy_policy_content_text13:".Potwierdzenie to ma charakter anonimowy, ani my, ani inni U\u017cytkownicy nieb\u0119d\u0105 w stanie rozr\xf3\u017cni\u0107 poszczeg\xf3lnych Urz\u0105dze\u0144 i przypisa\u0107 do nichkonkretnych U\u017cytkownik\xf3w. Po wprowadzeniu kodu PIN zostanie zainicjowanyproces przes\u0142ania anonimowego Klucza Diagnostycznego na serwer ProteGOSafe, a nast\u0119pnie do Urz\u0105dze\u0144 innych U\u017cytkownik\xf3w w celu analizy ryzykazara\u017cenia COVID- 19. Wprowadzenie Kodu PIN do Urz\u0105dzenia jest dobrowolne.",privacy_policy_content_text131:"po zatwierdzeniu przez U\u017cytkownika decyzji wszystkie dane zwi\u0105zane zModu\u0142em Analitycznym zostan\u0105 bezpowrotnie usuni\u0119te.",privacy_policy_content_text132:"W sprawie jakichkolwiek pyta\u0144 i wniosk\xf3w zwi\u0105zanych z prawamiU\u017cytkownik\xf3w nale\u017cy kontaktowa\u0107 si\u0119 pod adresem:",privacy_policy_content_text133:"protego@mc.gov.pl",privacy_policy_content_text134:"U\u017cytkownik, ma prawo wniesienia skargi do Prezesa Urz\u0119du Ochrony DanychOsobowych, je\u017celi uzna, \u017ce Przetwarzanie jego Danych Osobowych naruszaprzepisy RODO lub powszechnie obowi\u0105zuj\u0105ce przepisy. Skarg\u0119 mo\u017cna wys\u0142a\u0107pisemnie na adres: Prezes Urz\u0119du Ochrony Danych Osobowych, ul. Stawki 2,00-193 Warszawa lub elektroniczne za po\u015brednictwem portalu ePUAP.",privacy_policy_content_text135:"Postanowienia ko\u0144cowe",privacy_policy_content_text136:"W ProteGO Safe mog\u0105 pojawia\u0107 si\u0119 linki do innych stron internetowych.Takie strony internetowe dzia\u0142aj\u0105 niezale\u017cnie od GIS i nie s\u0105 w \u017cadenspos\xf3b przez niego nadzorowane. Strony te mog\u0105 posiada\u0107 w\u0142asne politykiprywatno\u015bci oraz regulaminy, z kt\xf3rymi zalecamy si\u0119 zapozna\u0107.",privacy_policy_content_text137:"GIS zastrzega sobie prawo zmiany Polityki Prywatno\u015bci poprzezopublikowanie nowej Polityki Prywatno\u015bci na stronie ProteGO Safe.",privacy_policy_content_text138:"wykorzystuj\u0105c do tego celu technologi\u0119 Bluetooth. Je\u015bli zdecydujesz si\u0119 na korzystanie z tej funkcjonalno\u015bci Twoje Urz\u0105dzenie b\u0119dzie analizowa\u0142o otoczenie, w kt\xf3rym si\u0119 znajdujesz, w poszukiwaniu innych Urz\u0105dze\u0144 na kt\xf3rych zainstalowana jest Aplikacja. W przypadku spotkania innego Urz\u0105dzenia, na kt\xf3rym zainstalowana jest Aplikacja ProteGO Safe w obu Aplikacjach zapisze si\u0119 informacja o tym spotkaniu. Historia spotykanych Urz\u0105dze\u0144 pozostaje na Twoim Urz\u0105dzeniu nie d\u0142u\u017cej ni\u017c przez 14 dni.",privacy_policy_content_text139:" oraz przypomina o bezpiecznych zachowaniach i nawykach codziennej higieny.",privacy_policy_content_text14:"Klucz Diagnostyczny wys\u0142any z Twojego Urz\u0105dzenia na Serwer ProteGO Safenie b\u0119dzie zawiera\u0142 Twoich danych osobowych ani informacji o Urz\u0105dzeniachz kt\xf3rymi mia\u0142e\u015b styczno\u015b\u0107. Ty b\u0119dziesz decydowa\u0107 o tym, czy chceszoznaczy\u0107 swoje Urz\u0105dzenie jako Urz\u0105dzenie Osoby Chorej, co zainicjujewys\u0142anie anonimowego Klucza Diagnostycznego na Serwer ProteGO Safe anast\u0119pnie do innych U\u017cytkownik\xf3w Aplikacji. Ka\u017cda z Aplikacji, pootrzymaniu Klucza Diagnostycznego dokonuje automatycznej analizy spotka\u0144poprzez odpowiednie por\xf3wnanie otrzymanego Klucza Diagnostycznego zhistori\u0105 spotka\u0144 Urz\u0105dze\u0144 z zainstalowan\u0105 Aplikacj\u0105 z ostatnich 14 dni.Analiza wykonywana jest niezale\u017cnie na Urz\u0105dzeniu ka\u017cdego U\u017cytkownika,brana jest w niej pod uwag\u0119 w szczeg\xf3lno\u015bci odleg\u0142o\u015b\u0107 U\u017cytkownik\xf3w (si\u0142asygna\u0142u) oraz czas przebywania w pobli\u017cu osoby zaka\u017conej i w jej wynikumo\u017ce zosta\u0107 zmieniony status aktualnej grupy ryzyka.",privacy_policy_content_text140:"zapewniaj\u0105, \u017ce stosuj\u0105 najwy\u017csze standardy bezpiecze\u0144stwa, aby chroni\u0107 prywatno\u015b\u0107 U\u017cytkownik\xf3w.",privacy_policy_content_text15:"Postanowienia og\xf3lne",privacy_policy_content_text16:"Niniejsza Polityka Prywatno\u015bci okre\u015bla zasady zbierania, przetwarzania iochrony prywatno\u015bci U\u017cytkownik\xf3w w zwi\u0105zku z korzystaniem z aplikacjiProteGO Safe. GIS ani MC nie przetwarzaj\u0105 Danych Osobowych w ramachProteGO Safe.",privacy_policy_content_text17:"Poprzez pobranie ProteGO Safe ze sklepu Play lub AppStore orazzainstalowanie U\u017cytkownik wyra\u017ca zgod\u0119, o kt\xf3rej mowa w art. 173 ust. 1pkt. 2 Prawa Telekomunikacyjnego, a Regulamin oraz Polityka Prywatno\u015bcistanowi\u0105 informacj\u0119, o kt\xf3rej mowa w art. 173 ust. 1 pkt. 1 PrawaTelekomunikacyjnego.",privacy_policy_content_text18:"Niniejszy dokument jest przygotowany w oparciu o postanowieniaRozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2016/679 z dnia 27kwietnia 2016 r. w sprawie ochrony os\xf3b fizycznych w zwi\u0105zku zprzetwarzaniem Danych Osobowych i w sprawie swobodnego przep\u0142ywu takichdanych oraz uchylenia dyrektywy 95/46/WE (og\xf3lne rozporz\u0105dzenie oochronie danych), ustawy z dnia 10 maja 2018 r. o ochronie DanychOsobowych (Dz.U. z 2018 r. poz. 1000) oraz innych przepis\xf3w powszechnieobowi\u0105zuj\u0105cych.",privacy_policy_content_text19:"W razie og\xf3lnych pyta\u0144 dotycz\u0105cych prywatno\u015bci, a tak\u017ce pyta\u0144dotycz\u0105cych niniejszej Polityki Prywatno\u015bci zach\u0119camy do kontaktu podadresem:",privacy_policy_content_text2:"Najistotniejsze informacje dotycz\u0105ce Twojej prywatno\u015bci",privacy_policy_content_text20:"protego@mc.gov.pl",privacy_policy_content_text21:"lub",privacy_policy_content_text22:"iod@gis.gov.pl",privacy_policy_content_text23:"GIS zapewnia, i\u017c dok\u0142ada wszelkich stara\u0144, by Aplikacja Protego Safezapewnia\u0142a najwy\u017cszy standard ochrony prywatno\u015bci U\u017cytkownik\xf3w, a wszczeg\xf3lno\u015bci zapewnia, i\u017c podj\u0105\u0142 wszelkie przewidziane prawem i mo\u017cliwetechnologicznie \u015brodki zmierzaj\u0105ce do zabezpieczenia prywatno\u015bciU\u017cytkownik\xf3w.",privacy_policy_content_text24:"GIS o\u015bwiadcza, i\u017c stosuje \u015brodki techniczne i organizacyjne zapewniaj\u0105ceochron\u0119 prywatno\u015bci U\u017cytkownik\xf3w odpowiedni\u0105 do zagro\u017ce\u0144 oraz kategoriiinformacji obj\u0119tych ochron\u0105, a w szczeg\xf3lno\u015bci stosuje szyfrowanie orazzabezpiecza informacje przed ich udost\u0119pnieniem osobom nieupowa\u017cnionym,zabraniem przez osob\u0119 nieuprawnion\u0105, przetwarzaniem z naruszeniem prawaoraz zmian\u0105, utrat\u0105, uszkodzeniem lub zniszczeniem.",privacy_policy_content_text25:"Definicje",privacy_policy_content_text26:"Ilekro\u0107 w Polityce Prywatno\u015bci mowa o:",privacy_policy_content_text27:"MC",privacy_policy_content_text28:"- rozumie si\u0119 przez to Ministra Cyfryzacji zsiedzib\u0105 w Warszawie, ul. Kr\xf3lewska 27, 00 \u2013 060 Warszawa. MC w oparciuo porozumienie wspiera GIS w rozwoju i utrzymaniu ProteGO Safe.",privacy_policy_content_text29:"GIS",privacy_policy_content_text3:"Przygotowali\u015bmy ten dokument, aby poinformowa\u0107 Ci\u0119 jak przetwarzamyinformacje i dane w ProteGO Safe, a tak\u017ce jakie prawa Ci przys\u0142uguj\u0105.Poni\u017cej znajdziesz kluczowe informacje zwi\u0105zane z przetwarzaniem danych iinformacji w ramach naszej Aplikacji.",privacy_policy_content_text30:"\u2013 rozumie si\u0119 przez to G\u0142\xf3wnego InspektoraSanitarnego z siedzib\u0105 w Warszawie, ul. Targowa 65, 03\u2013729 Warszawa. GISsamodzielnie ustala cele i sposoby przetwarzania informacji przezProteGO Safe.",privacy_policy_content_text31:"Danych Osobowych",privacy_policy_content_text32:"\u2013 rozumie si\u0119 przez to wszelkieinformacje dotycz\u0105ce zidentyfikowanej lub mo\u017cliwej do zidentyfikowaniaosoby fizycznej w rozumieniu art. 4 pkt. 1 RODO;",privacy_policy_content_text33:"ProteGO Safe lub Aplikacji",privacy_policy_content_text34:"\u2013 rozumie si\u0119 przez toaplikacj\u0119 ProteGO Safe, kt\xf3ra zawiera Modu\u0142 Analityczny, Modu\u0142 Tria\u017cuoraz Modu\u0142 Dziennik Zdrowia, a tak\u017ce wspiera w profilaktyce izapobieganiu zara\u017ceniem, przekazuje istotne informacje zwi\u0105zane zpandemi\u0105",privacy_policy_content_text35:"Regulaminie",privacy_policy_content_text36:"\u2013 rozumie si\u0119 przez to dokument, kt\xf3ryokre\u015bla warunki korzystania z ProteGO Safe, a tak\u017ce prawa i obowi\u0105zkiGIS, MC oraz U\u017cytkownik\xf3w.",privacy_policy_content_text37:"Module Analitycznym",privacy_policy_content_text38:"- rozumie si\u0119 przez tofunkcjonalno\u015b\u0107 ProteGO Safe umo\u017cliwiaj\u0105ca zapisywanie, tworzeniehistorii oraz analizowanie spotkania Urz\u0105dzenia U\u017cytkownika z innymiUrz\u0105dzeniami U\u017cytkownik\xf3w Aplikacji. Modu\u0142 Analityczny jest oparty oPrivacy-Preserving Contact Tracing API wytworzone oraz udost\u0119pnioneprzez Google oraz Apple. Informacje generowane przez Modu\u0142 Analitycznywraz z wynikami jego pracy s\u0105 przechowywane lokalnie na Urz\u0105dzeniu przez14 dni. Google oraz Apple w swojej dokumentacji, kt\xf3r\u0105 mo\u017cna odnale\u017a\u0107tutaj:",privacy_policy_content_text39:"exposurenotifications",privacy_policy_content_text4:"Zaprojektowali\u015bmy ProteGO Safe zgodnie z zasadami Privacy by Default orazPrivacy by Design. Oznacza to, \u017ce domy\u015blnie stosujemy ochron\u0119 Twojejprywatno\u015bci i starali\u015bmy si\u0119 ograniczy\u0107 przetwarzanie informacji o Tobieju\u017c na etapie projektowania i tworzenia aplikacji ProteGO Safe. Staramysi\u0119 nie pozyskiwa\u0107 od Ciebie informacji, kt\xf3re umo\u017cliwi\u0105 Twoj\u0105identyfikacj\u0119 (tj. danych osobowych), gdy\u017c wierzymy, \u017ce skutecznezapobieganie pandemii",privacy_policy_content_text40:"exposurenotification",privacy_policy_content_text41:"Modu\u0142 Tria\u017cu",privacy_policy_content_text42:"- rozumie si\u0119 przez to funkcjonalno\u015b\u0107ProteGO Safe umo\u017cliwiaj\u0105ca wykonanie przez U\u017cytkownika samooceny ryzykanara\u017cenia na zaka\u017cenie",privacy_policy_content_text43:",stworzona na podstawie kwestionariusza WHO. Informacje wprowadzane doModu\u0142u Tria\u017cu s\u0105 przechowywane lokalnie na Urz\u0105dzeniu U\u017cytkownika.",privacy_policy_content_text44:"Klucz Diagnostyczny",privacy_policy_content_text45:"- rozumie si\u0119 przez to generowanylosowo, okresowy i alfanumeryczny ci\u0105g znak\xf3w przekazywany na SerwerProteGO Safe, kt\xf3ry zawiera anonimowe informacje inicjuj\u0105ce procesanalizy nara\u017cenia na zara\u017cenie",privacy_policy_content_text46:"w ramachModu\u0142u Analitycznego. Klucz Diagnostyczny jest przekazywany na SerwerProteGO Safe po wpisaniu do Aplikacji Kodu PIN przez U\u017cytkownikab\u0119d\u0105cego Osob\u0105 Chor\u0105.",privacy_policy_content_text47:"Serwer ProteGO Safe",privacy_policy_content_text48:"- rozumie si\u0119 przez toinfrastruktur\u0119 chmurow\u0105 utrzymywan\u0105 przez Operatora Chmury Krajowejs\u0142u\u017c\u0105c\u0105 do przekazania Klucza Diagnostycznego do Urz\u0105dze\u0144 U\u017cytkownik\xf3w.Klucze Diagnostyczne s\u0105 przechowywane na Serwerze ProteGO Safe w postacizaszyfrowanej przez 14 (czterna\u015bcie) dni.",privacy_policy_content_text49:"Centrum Kontaktu",privacy_policy_content_text5:"nie wymagaprzetwarzania danych osobowych.",privacy_policy_content_text50:"- rozumie si\u0119 przez to jednostk\u0119powiadamiaj\u0105c\u0105 telefonicznie o wyniku testu na",privacy_policy_content_text51:",przekazuj\u0105c\u0105 Kod PIN U\u017cytkownikom Aplikacji i udzielaj\u0105ca informacjizwi\u0105zanych z",privacy_policy_content_text52:"Modu\u0142 Dziennik Zdrowia",privacy_policy_content_text53:"rozumie si\u0119 przez tofunkcjonalno\u015b\u0107 ProteGO Safe o charakterze notatnika umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105U\u017cytkownikowi odnotowywanie informacji o swoim stanie zdrowia.Informacje wprowadzane do Modu\u0142u Dziennik Zdrowia s\u0105przechowywanelokalnie na Urz\u0105dzeniu U\u017cytkownika.",privacy_policy_content_text54:"RODO",privacy_policy_content_text55:"\u2013 rozumie si\u0119 przez to Rozporz\u0105dzenia ParlamentuEuropejskiego i Rady (UE) 2016/679 z dnia 27 kwietnia 2016 r. w sprawieochrony os\xf3b fizycznych w zwi\u0105zku z przetwarzaniem Danych Osobowych i wsprawie swobodnego przep\u0142ywu takich danych oraz uchylenia dyrektywy95/46/WE (og\xf3lne rozporz\u0105dzenie o ochronie danych).",privacy_policy_content_text56:"Urz\u0105dzeniu",privacy_policy_content_text57:"\u2013 rozumie si\u0119 przez to elektroniczneurz\u0105dzenie za po\u015brednictwem, kt\xf3rego U\u017cytkownik uzyskuje dost\u0119p doProteGO Safe (tablet, smartphone itp.) z aktywnym modu\u0142em Bluetooth,systemem Android 5.0 lub wy\u017cszym z dost\u0119pem do sklepu Google Play albo zsystemem iOS w wersji nie ni\u017cszej ni\u017c 13.5 z dost\u0119pem do sklepuAppStore. Modu\u0142 Analityczny b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142 jedynie w Urz\u0105dzeniach zsystemem Android 6.0 wspieraj\u0105cych technologi\u0119 BLE lub wy\u017cszym albo zsystemem iOS w wersji nie ni\u017cszej ni\u017c 13.5.",privacy_policy_content_text58:"U\u017cytkowniku",privacy_policy_content_text59:"\u2013 rozumie si\u0119 przez to osob\u0119 posiadaj\u0105c\u0105pe\u0142n\u0105 zdolno\u015b\u0107 do czynno\u015bci prawnych, kt\xf3ra po zaakceptowaniu Regulaminui Polityki Prywatno\u015bci korzysta z ProteGO Safe.",privacy_policy_content_text6:"Informacje przetwarzane przez ProteGO Safe nie umo\u017cliwiaj\u0105 Twojejidentyfikacji.",privacy_policy_content_text60:"- rozumie si\u0119 przez to \u015awiatow\u0105 Organizacj\u0119 Zdrowia(World Health Organisation).",privacy_policy_content_text61:"Og\xf3lne zasady",privacy_policy_content_text62:"Protego Safe przetwarza informacje nieb\u0119d\u0105ce Danymi Osobowymi wy\u0142\u0105czniew nast\u0119puj\u0105cych celach:",privacy_policy_content_text63:"przeciwdzia\u0142ania pandemii",privacy_policy_content_text64:"zanonimizowanego profilowania w ramach Modu\u0142u Analitycznego w celuprzeciwdzia\u0142ania pandemii",privacy_policy_content_text65:"korzystania przez U\u017cytkownika z Aplikacji zgodnie z Regulaminem;",privacy_policy_content_text66:"analiza, organizowanie i ulepszanie ProteGO Safe w oparciu o danestatystyczne okre\u015blone w \xa73 ust. 4 pkt. 2.",privacy_policy_content_text67:"Protego Safe dzia\u0142a w zwi\u0105zku z realizacj\u0105 przez GIS obowi\u0105zk\xf3wwynikaj\u0105cych z art. 1, 2, 3, 6 oraz 8a ust. 1, 4 i 5 ustawy z dnia 14marca 1985 r o Pa\u0144stwowej Inspekcji Sanitarnej (Dz.U. z 2019 r. poz.59).",privacy_policy_content_text68:"ProteGO Safe przetwarza informacje niewymagaj\u0105ce identyfikacji jakstanowi art. 11 RODO. GIS ani MC nie s\u0105 w stanie zidentyfikowa\u0107 osoby,kt\xf3rej dane dotycz\u0105 (U\u017cytkownika). GIS przestrzega nast\u0119puj\u0105cych zasad:",privacy_policy_content_text69:"wdra\u017ca odpowiednie \u015brodki techniczne i organizacyjne, abyprzetwarzanie danych o U\u017cytkownikach Aplikacji odbywa\u0142o si\u0119 w spos\xf3banonimowy bez ich identyfikacji zgodnie z przepisami o ochronieDanych Osobowych i aby m\xf3c to wykaza\u0107;",privacy_policy_content_text7:"Nie b\u0119dziemy mieli dost\u0119pu do informacji i danych osobowych, kt\xf3rewprowadzisz do aplikacji ProteGO Safe. Nie b\u0119dziemy podejmowali aktywnychdzia\u0142a\u0144, aby Ci\u0119 zidentyfikowa\u0107. Nie b\u0119dziemy tak\u017ce analizowali w jakispos\xf3b korzystasz z ProteGO Safe.",privacy_policy_content_text70:"wykonuje nadz\xf3r nad bezpiecze\u0144stwem danych przez ca\u0142y okres ichposiadania w spos\xf3b zapewniaj\u0105cy w szczeg\xf3lno\u015bci ochron\u0119 przeddost\u0119pem os\xf3b nieuprawnionych, uszkodzeniem, zniszczeniem lubutrat\u0105;",privacy_policy_content_text71:"zachowuje poufno\u015b\u0107 informacji dotycz\u0105cych U\u017cytkownika poprzezzastosowanie szyfrowania;",privacy_policy_content_text72:"zapewnia osobom, kt\xf3rych dane dotycz\u0105, realizacj\u0119 ich prawwynikaj\u0105cych z przepis\xf3w prawa.",privacy_policy_content_text73:"Aplikacja mo\u017ce przetwarza\u0107 nast\u0119puj\u0105ce informacje:",privacy_policy_content_text74:"Dane zwi\u0105zane z wykorzystywaniem serwera zapewniaj\u0105cegoprzekazywanie U\u017cytkownikom komunikat\xf3w:",privacy_policy_content_text75:"UID",privacy_policy_content_text76:"\u2013 losowe oznaczenie U\u017cytkownikauniemo\u017cliwiaj\u0105ce identyfikacj\u0119,",privacy_policy_content_text77:"\u015aredni czas korzystania z Aplikacji przez U\u017cytkownik\xf3w (danestatystyczne, kt\xf3rych nie mo\u017cna powi\u0105za\u0107 z poszczeg\xf3lnymiU\u017cytkownikami).",privacy_policy_content_text78:"Dane statystyczne pochodz\u0105ce ze sklep\xf3w z aplikacjami tj. GooglePlay Store oraz Apple AppStore, kt\xf3rych nie mo\u017cna powi\u0105za\u0107 zposzczeg\xf3lnymi U\u017cytkownikami (dane statystyczne):",privacy_policy_content_text79:"Informacja o instalacji, ostatnim korzystaniu i usuni\u0119ciuAplikacji;",privacy_policy_content_text8:"Informacje wprowadzone do ProteGO Safe zwi\u0105zane z Tria\u017cem (samoocen\u0105ryzyka zara\u017cenia COVID- 19 - Modu\u0142 Tria\u017cu) s\u0105 analizowane w ramach ProteGOSafe bez opuszczania Twojego urz\u0105dzenia.",privacy_policy_content_text80:"Lokalizacja, w kt\xf3rej znajdowa\u0142 si\u0119 U\u017cytkownik podczasinstalacji Aplikacji (okre\u015blenie miasta lub kraju);",privacy_policy_content_text81:"Modele Urz\u0105dze\u0144 U\u017cytkownik\xf3w;",privacy_policy_content_text82:"Dane przechowywane lokalnie na Urz\u0105dzeniach, niezale\u017cnie od systemuoperacyjnego Urz\u0105dzenia. Dane te nie s\u0105 przekazywane poza Urz\u0105dzenieU\u017cytkownika:",privacy_policy_content_text83:"ID U\u017cytkownika,",privacy_policy_content_text84:"Historia wpis\xf3w do Dziennika Zdrowia,",privacy_policy_content_text85:"Historia wpis\xf3w do Modu\u0142u Tria\u017cu,",privacy_policy_content_text86:"Temporary_exposure_keys_upload_status - informacja czyprzes\u0142anie informacji w ramach Modu\u0142u Analitycznego zako\u0144czy\u0142osi\u0119 pomy\u015blnie czy te\u017c z b\u0142\u0119dem,",privacy_policy_content_text87:"informacja o tym, czy Aplikacja jest uruchamiana pierwszy raz,",privacy_policy_content_text88:"Informacja o po\u0142\u0105czeniu Internetowym,",privacy_policy_content_text89:"informacja o tym, czy U\u017cytkownik udzieli\u0142 zgod\u0119 na powiadomieniapush w Aplikacji,",privacy_policy_content_text9:"Funkcjonalno\u015b\u0107 analizowania nara\u017cenia na zara\u017cenie COVID-10 w zwi\u0105zku zkontaktem z innymi U\u017cytkownikami Aplikacji (Modu\u0142 Analityczny) jestdobrowolna. Masz mo\u017cliwo\u015b\u0107 analizowania potencjalnego nara\u017cenia nazara\u017cenie",privacy_policy_content_text90:"informacja o tym, czy U\u017cytkownik przydzieli\u0142 Aplikacjiuprawnienie konieczne dla funkcjonowania Modu\u0142u Analitycznego,",privacy_policy_content_text91:"informacja o tym, czy modu\u0142 Bluetooth urz\u0105dzenia jest w\u0142\u0105czony,",privacy_policy_content_text92:"Informacja o stanie, w\u0142\u0105czeniu i aktywno\u015bci Modu\u0142uAnalitycznego,",privacy_policy_content_text93:"Informacja o stanie Aplikacji (czy jest w\u0142\u0105czona na pierwszymplanie, czy w tle),",privacy_policy_content_text94:"Informacje usuwane po 14 dniach:",privacy_policy_content_text95:"historia wynik\xf3w analiz Modu\u0142u Analitycznego z ostatnich 14dni,",privacy_policy_content_text96:"okres kontaktu Urz\u0105dze\u0144 U\u017cytkownik\xf3w, warto\u015bci w zakresie5-30 minut,",privacy_policy_content_text97:"data kontaktu Urz\u0105dze\u0144 U\u017cytkownik\xf3w.",privacy_policy_content_text98:"Dane przekazywane do innych Urz\u0105dze\u0144 za po\u015brednictwem SerweraProteGO Safe:",privacy_policy_content_text99:"Klucz Diagnostyczny - zawiera informacje o kluczu,rollingPeriod, rollingStartNumber oraz transmissionRisk(dok\u0142adne informacje",privacy_policy_details_text1:"Polityka prywatno\u015bci",privacy_policy_text1:"Regulamin i Polityka prywatno\u015bci",privacy_policy_text2:"Wsp\xf3lnie chcemy przeciwdzia\u0142a\u0107 Koronawirusowi. Twoja prywatno\u015b\u0107 jestdla nas tak samo wa\u017cna. Aplikacj\u0119 zaprojektowali\u015bmy tak, abywszystkie informacje kt\xf3re przekazujesz do ProteGO Safeuniemo\u017cliwia\u0142y Twoj\u0105 identyfikacj\u0119. Dlatego nie musisz rejestrowa\u0107konta, nie prosimy Ci\u0119 o adres e-mail, ani po\u0142\u0105czenie ProteGO Safe zkontem w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.",privacy_policy_text3:"Je\u017celi b\u0119dziemy planowali zmiany, poinformujemy Ci\u0119 o tym. Zwi\u0119kszo\u015bci nowych funkcjonalno\u015bci b\u0119dziesz m\xf3g\u0142 korzysta\u0107 nazasadzie opt-in. Oznacza to, \u017ce mo\u017cesz dobrowolnie skorzysta\u0107 znowej funkcjonalno\u015bci lub nie korzysta\u0107 z niej. Szczeg\xf3\u0142y dotycz\u0105ceaplikacji ProteGO Safe znajdziesz w Regulaminie, a informacjedotycz\u0105ce przetwarzania Twoich danych znajdziesz w Polityceprywatno\u015bci.",privacy_policy_text4:"Poni\u017cej mo\u017cesz zapozna\u0107 si\u0119 ze szczeg\xf3\u0142ami:",privacy_policy_text5:"Regulamin",privacy_policy_text6:"Polityka prywatno\u015bci",privacy_policy_text7:"Dane",quarantine_text1:"Kwarantann\u0119 musisz odbywa\u0107 w domu, pod adresem, kt\xf3ry wcze\u015bniejwska\u017cesz. Nie mo\u017cesz zmieni\u0107 miejsca kwarantanny. Je\u015bli nie maszmo\u017cliwo\u015bci odbywania kwarantanny w domu, mo\u017cesz j\u0105 odby\u0107 we wskazanymprzez odpowiednie s\u0142u\u017cby o\u015brodku.",quarantine_text10:"Regularnie myj r\u0119ce myd\u0142em i wod\u0105, lub dezynfekuj je \u015brodkiem nabazie alkoholu (min. 60%). Mycie r\u0105k powinno trwa\u0107 30 sekund.Zapoznaj si\u0119 z",quarantine_text11:"instrukcj\u0105 mycia r\u0105k",quarantine_text12:"Zas\u0142o\u0144 usta i nos gdy kaszlesz lub kichasz",quarantine_text13:"Gdy kaszlesz lub kichasz, zakrywaj usta i nos chusteczk\u0105 jednorazow\u0105lub zgi\u0119ciem \u0142okcia. Chusteczk\u0119 jak najszybciej wyrzu\u0107 do kosza idok\u0142adnie umyj r\u0119ce.",quarantine_text14:"Zachowaj bezpieczn\u0105 odleg\u0142o\u015b\u0107 od innych",quarantine_text15:"Unikaj bliskiego (mniej ni\u017c 2 metry) kontaktu z innymi osobami.",quarantine_text16:"Unikaj dotykania twarzy, szczeg\xf3lnie oczu, nosa i ust",quarantine_text17:"Wirus przedostaje si\u0119 do organizmu przez usta, nos i oczy. Mo\u017cesz goprzenie\u015b\u0107 z zanieczyszczonej powierzchni. Wirusy mog\u0105 utrzymywa\u0107 si\u0119do kilku godzin lub dni na przedmiotach, na kt\xf3rych znajduj\u0105 si\u0119wydzieliny, np. \u015blina. Zgodnie z obecnym stanem wiedzy, koronawirusmo\u017ce przetrwa\u0107 do 3 godzin w formie aerozolu, do 24 godzin napowierzchni kartonowej i do 72 godzin na stali nierdzewnej lubplastiku.",quarantine_text18:"U\u017cywaj oddzielnych naczy\u0144 i osobnej \u0142azienki",quarantine_text19:"Je\u015bli nie masz mo\u017cliwo\u015bci korzystania z osobnej \u0142azienki lubtoalety, zdezynfekuj j\u0105 dost\u0119pnym \u015brodkiem czysto\u015bci.",quarantine_text2:"W \u017cadnym wypadku nie opuszczaj domu. Nie wolno ci wychodzi\u0107 do sklepu,na spacer z psem, ani do lekarza.",quarantine_text20:"Wietrz mieszkanie kilka razy dziennie",quarantine_text21:"Dezynfekuj powierzchnie",quarantine_text22:"Cz\u0119sto dezynfekuj powierzchnie takie jak: blaty, klamki czy ekranytelefon\xf3w. Myj po sobie urz\u0105dzenia, z kt\xf3rych korzystasz.",quarantine_text23:"W przypadku nag\u0142ego pogorszenia stanu zdrowia i wyst\u0105pienia takichobjaw\xf3w jak:",quarantine_text24:"gor\u0105czka powy\u017cej 38\xb0C,",quarantine_text25:"kaszel,",quarantine_text26:"duszno\u015b\u0107 i problemy z oddychaniem,",quarantine_text27:"bezzw\u0142ocznie, telefonicznie powiadom powiatow\u0105 stacj\u0119sanitarno-epidemiologiczn\u0105 i zg\u0142o\u015b si\u0119 bezpo\u015brednio do oddzia\u0142uzaka\u017anego lub oddzia\u0142u obserwacyjno-zaka\u017anego.",quarantine_text28:"Znajd\u017a numer najbli\u017cszej stacji",quarantine_text29:"Sprawd\u017a, gdzie jest szpital z oddzia\u0142em zaka\u017anym",quarantine_text3:"Je\u015bli masz pod swoj\u0105 opiek\u0105 zwierz\u0119ta, w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci na czastrwania kwarantanny przeka\u017c je pod opiek\u0119 rodzinie lub znajomym. Je\u015blinie masz takiej mo\u017cliwo\u015bci, zwr\xf3\u0107 si\u0119 telefonicznie o pomoc do gminy.",quarantine_text30:"W trakcie przemieszczania si\u0119 do szpitala zaka\u017anego koniecznie za\u0142\xf3\u017cmaseczk\u0119 i zawsze zas\u0142aniaj usta i nos gdy kaszlesz lub kichasz. Udaj\u0105csi\u0119 do szpitala, nie korzystaj z transportu zbiorowego. Je\u015bli nieposiadasz w\u0142asnego transportu, stacja sanitarno-epidemiologiczna mamo\u017cliwo\u015b\u0107 wys\u0142ania po Ciebie karetki.",quarantine_text31:"W stanie zagra\u017caj\u0105cym \u017cyciu lub zdrowiu (np. duszno\u015b\u0107), wezwijpogotowie, dzwoni\u0105c na numer alarmowy",quarantine_text32:"999",quarantine_text33:"lub",quarantine_text34:"112",quarantine_text35:". Koniecznie uprzed\u017a, \u017ce mo\u017ce chodzi\u0107 opacjenta z koronawirusem.",quarantine_text36:"Podczas odbywania kwarantanny nie jeste\u015b pozostawiony|pozostawionasam|sama sobie. Wiele miejsc udziela niezb\u0119dnych informacji i oferujedodatkow\u0105 pomoc, np. pomoc materialn\u0105 i pomoc w zakupach:",quarantine_text37:"O\u015brodek pomocy spo\u0142ecznej",quarantine_text38:"Zadzwo\u0144 do o\u015brodka pomocy spo\u0142ecznej w miejscowo\u015bci, w kt\xf3rejmieszkasz. Pracownik socjalny o\u015brodka pomocy spo\u0142ecznej skontaktujesi\u0119 z tob\u0105 telefonicznie.",quarantine_text39:"Policja",quarantine_text4:"Nie spotykaj si\u0119 z innymi osobami i nie zapraszaj ludzi do domu.",quarantine_text40:"Funkcjonariusze policji, kt\xf3rzy sprawdzaj\u0105, czy przebywasz w domu,szczeg\xf3ln\u0105 uwag\u0119 b\u0119d\u0105 zwraca\u0107 na osoby samotne, starsze, czyniepe\u0142nosprawne. Informacje o takich osobach przeka\u017c\u0105 do o\u015brodkapomocy spo\u0142ecznej.",quarantine_text41:"Gmina (ciep\u0142e posi\u0142ki i produkty \u017cywno\u015bciowe)",quarantine_text42:"Je\u015bli nie jeste\u015b w stanie sam|sama zapewni\u0107 sobie gor\u0105cego posi\u0142kulub \u017cywno\u015bci i nie mo\u017cesz liczy\u0107 na pomoc rodziny, pomocy udzieli cigmina. Posi\u0142ki i produkty \u017cywno\u015bciowe b\u0119d\u0105 dostarczane przez osobywyznaczone we wsp\xf3\u0142pracy z wolontariuszami organizacjipozarz\u0105dowych.",quarantine_text43:"Psycholog",quarantine_text44:"Je\u015bli potrzebujesz pomocy psychologa, zadzwo\u0144 do o\u015brodka pomocyspo\u0142ecznej w swojej gminie b\u0105d\u017a powiatowego centrum pomocy rodziniew swoim powiecie.",quarantine_text45:"Pozosta\u0144 w domu przez 14 dni",quarantine_text46:"Stosuj si\u0119 do zasad kwarantanny",quarantine_text47:"Przestrzegaj zasad higieny",quarantine_text48:"na stronie G\u0142\xf3wnego Inspektoratu Sanitarnego.",quarantine_text49:"Obserwuj sw\xf3j stan zdrowia. Je\u017celi jest niepokoj\u0105cy lub si\u0119 pogarsza \u2013 reaguj.",quarantine_text5:"Je\u015bli mieszkasz z rodzin\u0105, j\u0105 r\xf3wnie\u017c obowi\u0105zuje kwarantanna.",quarantine_text50:"Nie b\xf3j si\u0119 prosi\u0107 o pomoc",quarantine_text6:"Monitoruj temperatur\u0119 cia\u0142a minimum 2 razy dziennie.",quarantine_text7:"Udzielaj informacji o swoim stanie zdrowia dzwoni\u0105cym do ciebiepracownikom powiatowej stacji sanitarno-epidemiologicznej.",quarantine_text8:"Wsp\xf3\u0142pracuj z policjantami, kt\xf3rzy b\u0119d\u0105 sprawdza\u0107, czy przestrzegaszkwarantanny.",quarantine_text9:"Cz\u0119sto myj r\u0119ce",regulations_content_text1:"ProteGO Safe",regulations_content_text10:"- rozumie si\u0119 przez to G\u0142\xf3wnego InspektoraSanitarnego z siedzib\u0105 w Warszawie, ul. Targowa 65, 03\u2013729 Warszawa. GISustala cele i sposoby przetwarzania informacji przez ProteGO Safe.",regulations_content_text11:"MC",regulations_content_text12:"- rozumie si\u0119 przez to Ministra Cyfryzacji zsiedzib\u0105 w Warszawie, ul. Kr\xf3lewska 27, 00 \u2013 060 Warszawa. MC w oparciuo porozumienie wspiera GIS w rozwoju i utrzymaniu ProteGO Safe.",regulations_content_text13:"Module Analitycznym",regulations_content_text14:"- rozumie si\u0119 przez tofunkcjonalno\u015b\u0107 ProteGO Safe umo\u017cliwiaj\u0105ca zapisywanie, tworzeniehistorii oraz analizowanie spotkania Urz\u0105dzenia U\u017cytkownika z innymiUrz\u0105dzeniami U\u017cytkownik\xf3w Aplikacji. Modu\u0142 Analityczny jest oparty oPrivacy-Preserving Contact Tracing API wytworzone oraz udost\u0119pnioneprzez Google oraz Apple. Informacje generowane przez Modu\u0142 Analitycznywraz z wynikami jego pracy s\u0105 przechowywane lokalnie na Urz\u0105dzeniu przez14 dni. Google oraz Apple w swojej dokumentacji, kt\xf3r\u0105 mo\u017cna odnale\u017a\u0107tutaj:",regulations_content_text15:"exposurenotifications",regulations_content_text16:"exposurenotification",regulations_content_text17:"Module Tria\u017cu",regulations_content_text18:"- rozumie si\u0119 przez to funkcjonalno\u015b\u0107ProteGO Safe umo\u017cliwiaj\u0105ca wykonanie przez U\u017cytkownika samooceny ryzykanara\u017cenia na zaka\u017cenie",regulations_content_text19:",stworzona na podstawie kwestionariusza WHO. Informacje wprowadzane doModu\u0142u Tria\u017cu s\u0105 przechowywane lokalnie na Urz\u0105dzeniu U\u017cytkownika.",regulations_content_text2:"Postanowienia og\xf3lne",regulations_content_text20:"Module Dziennik Zdrowia",regulations_content_text21:"- rozumie si\u0119 przez tofunkcjonalno\u015b\u0107 ProteGO Safe o charakterze notatnika umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105U\u017cytkownikowi odnotowywanie informacji o swoim stanie zdrowia.Informacje wprowadzane do Modu\u0142u Dziennik Zdrowia s\u0105 przechowywanelokalnie na Urz\u0105dzeniu U\u017cytkownika.",regulations_content_text22:"Podmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2",regulations_content_text23:"- rozumie si\u0119przez to MC i GIS wyst\u0119puj\u0105cych oraz dzia\u0142aj\u0105cych wsp\xf3lnie.",regulations_content_text24:"ProteGO Safe lub Aplikacji",regulations_content_text25:"\u2013 rozumie si\u0119 przez toaplikacj\u0119 ProteGO Safe, kt\xf3ra zawiera Modu\u0142 Analityczny, Modu\u0142 Tria\u017cuoraz Modu\u0142 Dziennik Zdrowia, a tak\u017ce wspiera w profilaktyce izapobieganiu zara\u017ceniem, przekazuje istotne informacje zwi\u0105zane zpandemi\u0105",regulations_content_text26:"Urz\u0105dzeniu",regulations_content_text27:"\u2013 rozumie si\u0119 przez to elektroniczneurz\u0105dzenie za po\u015brednictwem, kt\xf3rego U\u017cytkownik uzyskuje dost\u0119p doProteGO Safe (tablet, smartphone itp.) z aktywnym modu\u0142em Bluetooth,systemem Android 5.0 lub wy\u017cszym z dost\u0119pem do sklepu Google Play albo zsystemem iOS w wersji nie ni\u017cszej ni\u017c 13.5 z dost\u0119pem do sklepuAppStore. Modu\u0142 Analityczny b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142 jedynie w Urz\u0105dzeniach zsystemem Android 6.0 wspieraj\u0105cych technologi\u0119 BLE lub wy\u017cszym albo zsystemem iOS w wersji nie ni\u017cszej ni\u017c 13.5.",regulations_content_text28:"U\u017cytkowniku",regulations_content_text29:"- rozumie si\u0119 przez to osob\u0119 posiadaj\u0105c\u0105pe\u0142n\u0105 zdolno\u015b\u0107 do czynno\u015bci prawnych, kt\xf3ra po zaakceptowaniu Regulaminui Polityki Prywatno\u015bci korzysta z ProteGO Safe.",regulations_content_text3:"Niniejszy regulamin (zwany dalej: \u201e",regulations_content_text30:"Kod PIN",regulations_content_text31:"- rozumie si\u0119 przez to generowane losowo iaktywne przez p\xf3\u0142 godziny alfanumeryczne has\u0142o przekazywaneU\u017cytkownikowi, kt\xf3ry jest Osob\u0105 Chor\u0105 przez konsultanta CentrumKontaktu. Kod PIN mo\u017ce by\u0107 wprowadzony do ProteGO Safe celem anonimowegopotwierdzenia, \u017ce Urz\u0105dzenie nale\u017cy do Osoby Chorej i zainicjowaniaprocesu przekazania Klucza Diagnostycznego do Serwera ProteGO Safe.",regulations_content_text32:"Klucz Diagnostyczny",regulations_content_text33:"- rozumie si\u0119 przez to generowanylosowo, okresowy i alfanumeryczny ci\u0105g znak\xf3w przekazywany na SerwerProteGO Safe, kt\xf3ry zawiera anonimowe informacje inicjuj\u0105ce procesanalizy nara\u017cenia na zara\u017cenie",regulations_content_text34:"w ramachModu\u0142u Analitycznego. Klucz Diagnostyczny jest przekazywany na SerwerProteGO Safe po wpisaniu do Aplikacji Kodu PIN przez U\u017cytkownikab\u0119d\u0105cego Osob\u0105 Chor\u0105.",regulations_content_text35:"Osoba Chora",regulations_content_text36:"- rozumie si\u0119 przez to osob\u0119 fizyczn\u0105,posiadaj\u0105c\u0105 pe\u0142n\u0105 zdolno\u015b\u0107 do czynno\u015bci prawnych, kt\xf3ra uzyska\u0142apozytywny wynik testu na",regulations_content_text37:". OsobaChora nie musi by\u0107 U\u017cytkownikiem.",regulations_content_text38:"Centrum Kontaktu",regulations_content_text39:"- rozumie si\u0119 przez to jednostk\u0119powiadamiaj\u0105c\u0105 telefonicznie o wyniku testu na",regulations_content_text4:"Regulaminem",regulations_content_text40:"orazprzekazuj\u0105c\u0105 Kod PIN U\u017cytkownikom Aplikacji i udzielaj\u0105c\u0105 informacjizwi\u0105zanych z",regulations_content_text41:"Regulaminie",regulations_content_text42:"\u2013 rozumie si\u0119 niniejszy dokument, kt\xf3ryreguluje stosunek prawny mi\u0119dzy U\u017cytkownikiem a Podmiotami, o kt\xf3rychmowa w \xa7 2 ust. 1 i 2 zawierany z momentem z\u0142o\u017cenia przez U\u017cytkownikao\u015bwiadczenia o akceptacji Regulaminu.",regulations_content_text43:"Serwerze ProteGO Safe",regulations_content_text44:"rozumie si\u0119 przez toinfrastruktur\u0119 chmurow\u0105 utrzymywan\u0105 przez Operatora Chmury Krajowejs\u0142u\u017c\u0105c\u0105 do przekazania Klucza Diagnostycznego do Urz\u0105dze\u0144 U\u017cytkownik\xf3w.Klucze Diagnostyczne s\u0105 przechowywane na Serwerze ProteGO Safe w postacizaszyfrowanej przez 14 (czterna\u015bcie) dni.",regulations_content_text45:"rozumie si\u0119 przez to \u015awiatow\u0105 Organizacj\u0119 Zdrowia(World Health Organisation).",regulations_content_text46:"Aplikacja",regulations_content_text47:"Korzystanie z Aplikacji ProteGO Safe, jest bezp\u0142atne i obejmuje swymzakresem Modu\u0142 Tria\u017cu, Modu\u0142 Analityczny, Modu\u0142 Dziennik Zdrowia,wsparcie w profilaktyce i zapobieganiu zara\u017ceniu, informowanie oistotnych informacjach zwi\u0105zanych z pandemi\u0105",regulations_content_text48:"orazprzypominacz bezpiecznych zachowa\u0144 i nawyk\xf3w codziennej higieny. Wramach ProteGO Safe mo\u017cliwe jest ustalenie czynnik\xf3w ryzyka infekcji,tworzenie i prowadzenie historii medycznej, istniej\u0105cych schorze\u0144,aktualnej farmakoterapii oraz prowadzenie dziennika profilaktyki.ProteGO Safe przekazuje U\u017cytkownikom informacje i wytyczne WHO oraz GIS,ale przekazywane informacje nie maj\u0105 charakteru konsultacji medycznejlub \u015bwiadczenia zdrowotnego (w tym w szczeg\xf3lno\u015bci medycznego lubfarmaceutycznego).",regulations_content_text49:"Modu\u0142 Analityczny ma charakter dobrowolny. Modu\u0142 Analityczny \u015bwiadczonyjest przy u\u017cyciu technologii Bluetooth i wymaga w\u0142\u0105czenia modu\u0142uBluetooth w Urz\u0105dzeniu, a tak\u017ce odpowiednio dla Urz\u0105dze\u0144 z systememoperacyjnym Android: w\u0142\u0105czenia systemowej opcji rejestrowania nara\u017ceniana",regulations_content_text5:"\u201d)normuje zasady i warunki korzystania z aplikacji ProteGO Safe (zwanejdalej: \u201eProteGO Safe\u201d lub \u201cAplikacj\u0105\u201d).",regulations_content_text50:"orazudzielenia zgody na lokalizacj\u0119 (w zakresie modu\u0142u Bluetooth, ProteGOSafe nie wykorzystuje danych GPS), a dla Urz\u0105dze\u0144 z systemem operacyjnymiOS: zaznaczenia opcji Rejestrowanie nara\u017cenia na",regulations_content_text51:". W celuskutecznego korzystania z pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci Modu\u0142u Analitycznegonale\u017cy pozostawi\u0107 uruchomion\u0105 Aplikacj\u0119 w tle. Aplikacja uruchomiona wtle b\u0119dzie skanowa\u0107 otoczenie w poszukiwaniu Urz\u0105dze\u0144 innychU\u017cytkownik\xf3w Aplikacji, jak r\xf3wnie\u017c sama b\u0119dzie podlega\u0107 skanowaniuprzez inne Urz\u0105dzenia. Urz\u0105dzenie U\u017cytkownika Aplikacji zapisujehistori\u0119 spotykanych Urz\u0105dze\u0144, na kt\xf3rych jest zainstalowana Aplikacja.Informacje te (historia spotykanych Urz\u0105dze\u0144) pozostaj\u0105 na Urz\u0105dzeniachU\u017cytkownik\xf3w przez 14 dni.",regulations_content_text52:"Konsultant Centrum Kontaktu przekazuj\u0105c telefonicznie informacj\u0119 ozara\u017ceniu",regulations_content_text53:"Po otrzymaniu przez Urz\u0105dzenie U\u017cytkownika Aplikacji KluczaDiagnostycznego Modu\u0142 Analityczny dokonuje analizy por\xf3wnuj\u0105c KluczDiagnostyczny z danymi historycznymi dotycz\u0105cymi spotka\u0144 innych Urz\u0105dze\u0144z zainstalowan\u0105 Aplikacj\u0105 zapisanymi lokalnie na Urz\u0105dzeniu U\u017cytkownikaw celu oceny ryzyka nara\u017cenia na zara\u017cenie",regulations_content_text54:". Je\u015blianaliza prawdopodobie\u0144stwa zara\u017cenia",regulations_content_text55:"wyka\u017cewysokie lub \u015brednie ryzyko nara\u017cenia na zaka\u017cenie",regulations_content_text56:"statusU\u017cytkownika w Aplikacji zmieni si\u0119 odpowiednio.",regulations_content_text57:"Wprowadzenie przez U\u017cytkownika Kodu PIN do ProteGO Safe jest dobrowolne.",regulations_content_text58:"Wymagania techniczne",regulations_content_text59:"Warunkiem korzystania z ProteGO Safe jest posiadanie przez U\u017cytkownikaodpowiedniego Urz\u0105dzenia z aktualnym oprogramowaniem i pod\u0142\u0105czonego dosieci Internet.",regulations_content_text6:"Przed przyst\u0105pieniem do korzystania z ProteGO Safe, U\u017cytkownik powinienzaakceptowa\u0107 Regulamin poprzez zaznaczenie odpowiedniego checkboxa.Zaprzestanie korzystania z Aplikacji nast\u0119puje z momentem usuni\u0119ciaProteGO Safe przez U\u017cytkownika z Urz\u0105dzenia.",regulations_content_text60:"Korzystanie z ProteGO Safe mo\u017cliwe jest bez ogranicze\u0144 terytorialnych.",regulations_content_text61:"Podmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 nie ponosz\u0105 odpowiedzialno\u015bciza utrudnienia w korzystaniu z Aplikacji wynikaj\u0105ce z niespe\u0142nieniawymaga\u0144 technicznych wskazanych w ust. 1, w tym z b\u0142\u0119dnej konfiguracjiUrz\u0105dzenia, b\u0105d\u017a wynikaj\u0105ce z problem\xf3w z Urz\u0105dzeniem lub \u0142\u0105czeminternetowym U\u017cytkownika.",regulations_content_text62:"Postanowienia dotycz\u0105ce w\u0142asno\u015bci intelektualnej",regulations_content_text63:"Podmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 s\u0105 uprawnione do dokonywaniazmian funkcjonalno\u015bci ProteGO Safe, celem poprawy jako\u015bci Aplikacji orazdo zmiany interfejsu ProteGO Safe w ca\u0142o\u015bci lub w cz\u0119\u015bci. Nazwa ProteGOSafe, logo, zasady dzia\u0142ania ProteGO Safe, wszystkie jego elementygraficzne, interfejs podlegaj\u0105 ochronie prawnej. Oprogramowanie, na kt\xf3rymopiera si\u0119 ProteGO Safe oraz kod \u017ar\xf3d\u0142owy oddawany jest przez MC w oparciuo licencj\u0119 GNU GPL-3.0, kt\xf3rej szczeg\xf3\u0142y zawarte s\u0105 pod adresem:",regulations_content_text64:"Odpowiedzialno\u015b\u0107 Podmiot\xf3w, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2",regulations_content_text65:"Podmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 zobowi\u0105zuj\u0105 si\u0119 do do\u0142o\u017ceniawszelkich stara\u0144 celem zapewnienia dzia\u0142ania ProteGO Safe bezjakichkolwiek zak\u0142\xf3ce\u0144, a tak\u017ce przekazania najbardziej aktualnychwytycznych WHO lub GIS.",regulations_content_text66:"ProteGO Safe ma charakter informacyjny. Podmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2pkt. 1 i 2 nie \u015bwiadcz\u0105 us\u0142ug zdrowotnych, \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych (w tymw szczeg\xf3lno\u015bci medycznych lub farmaceutycznych), nie s\u0105 po\u015brednikamipowy\u017cszych us\u0142ug oraz \u015bwiadcze\u0144 ani nie realizuj\u0105 dzia\u0142alno\u015bcileczniczej poprzez ProteGO Safe. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym Podmioty, okt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 nie ponosz\u0105 odpowiedzialno\u015bci zajakiekolwiek skutki wynikaj\u0105ce z korzystania przez U\u017cytkownika z ProteGOSafe w obszarze zdrowia i \u017cycia.",regulations_content_text67:"Korzystanie z ProteGO Safe nie mo\u017ce zast\u0105pi\u0107 \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w tymkonieczno\u015bci konsultacji z lekarzem lub w\u0142a\u015bciw\u0105 stacj\u0105 sanitarno -epidemiologiczn\u0105. Je\u017celi U\u017cytkownik dostrzega jakiekolwiek pogorszeniestanu zdrowia lub ma w\u0105tpliwo\u015bci co do swojego stanu zdrowia powinienniezw\u0142ocznie skontaktowa\u0107 si\u0119 z numerem alarmowym",regulations_content_text68:"112",regulations_content_text69:"w celu wezwania pogotowia ratunkowego lubpoinformowa\u0107 w\u0142a\u015bciw\u0105 stacj\u0119 sanitarno - epidemiologiczn\u0105 lub uda\u0107 si\u0119do najbli\u017cszej plac\xf3wki s\u0142u\u017cby zdrowia.",regulations_content_text7:"Definicje",regulations_content_text70:"Je\u015bli korzystanie z ProteGO Safe nie jest mo\u017cliwe, jest utrudnione lubtrwa zbyt d\u0142ugo, a stan zdrowia lub samopoczucie U\u017cytkownika pogarszasi\u0119, U\u017cytkownik powinien niezw\u0142ocznie skontaktowa\u0107 si\u0119 z numeremalarmowym",regulations_content_text71:"112",regulations_content_text72:"w celu wezwania pogotowiaratunkowego lub poinformowa\u0107 w\u0142a\u015bciw\u0105 stacj\u0119 sanitarno -epidemiologiczn\u0105 lub uda\u0107 si\u0119 do najbli\u017cszej plac\xf3wki s\u0142u\u017cby zdrowia.",regulations_content_text73:"W przypadkach szczeg\xf3lnych, maj\u0105cych wp\u0142yw na bezpiecze\u0144stwo lubstabilno\u015b\u0107 systemu teleinformatycznego, Podmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2pkt. 1 i 2 maj\u0105 prawo do czasowego zaprzestania b\u0105d\u017a ograniczenia\u015bwiadczenia ProteGO Safe lub funkcjonalno\u015bci ProteGO Safe, bezwcze\u015bniejszego powiadomienia o tym U\u017cytkownik\xf3w. W szczeg\xf3lno\u015bciPodmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 s\u0105 uprawnione doprzeprowadzenia prac konserwacyjnych maj\u0105cych na celu przywr\xf3ceniebezpiecze\u0144stwa i stabilno\u015bci systemu teleinformatycznego. U\u017cytkownikowiProteGO Safe nie przys\u0142uguj\u0105 \u017cadne roszczenia w zwi\u0105zku z przerw\u0105 lubzaprzestaniem \u015bwiadczenia ProteGO Safe przez Podmioty, o kt\xf3rych mowa w\xa7 2 pkt. 1 i 2.",regulations_content_text74:"Podmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 maj\u0105 prawo r\xf3wnie\u017c zaprzesta\u0107\u015bwiadczenia ProteGO Safe w ka\u017cdym czasie, je\u017celi takie uzasadnione\u017c\u0105danie zostanie zg\u0142oszone wobec niego przez dostawc\u0119 Internetu lub innyuprawniony podmiot. Z zastrze\u017ceniem odpowiednich przepis\xf3w prawa orazniniejszego Regulaminu, Podmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 nieodpowiadaj\u0105 za szkody spowodowane wadliwym dzia\u0142aniem systemutransmisji, w tym awariami sprz\u0119tu, op\xf3\u017anieniami i zak\u0142\xf3ceniami przesy\u0142uinformacji.",regulations_content_text75:"Warunki zaprzestania korzystania z ProteGO Safe",regulations_content_text76:"U\u017cytkownik mo\u017ce zaprzesta\u0107 korzystania z ProteGO Safe ze skutkiemnatychmiastowym i bez wskazywania przyczyn poprzez usuni\u0119cie ProteGOSafe ze swojego Urz\u0105dzenia.",regulations_content_text77:"GIS mo\u017ce zaprzesta\u0107 dostarczania oraz wspierania i aktualizowaniaProteGO Safe ze skutkiem natychmiastowym poprzez przes\u0142anieU\u017cytkownikowi stosownego o\u015bwiadczenia za po\u015brednictwem Aplikacji lubpoprzez inne dost\u0119pne \u015brodki komunikacji.",regulations_content_text78:"Si\u0142a Wy\u017csza",regulations_content_text79:"Podmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 nie b\u0119d\u0105 ponosi\u0107odpowiedzialno\u015bci za niewype\u0142nienie swoich zobowi\u0105za\u0144 z tytu\u0142u niniejszegoRegulaminu w czasie, w ka\u017cdym przypadku gdy ich wype\u0142nienie jest op\xf3\u017anionelub niemo\u017cliwe z powodu okoliczno\u015bci lub wydarze\u0144 b\u0119d\u0105cych poza kontrol\u0105Podmiot\xf3w, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2, co uniemo\u017cliwia lub znacz\u0105coutrudnia Podmiotom, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 dzia\u0142anie zgodne zRegulaminem, takich jak mi\u0119dzy innymi: po\u017car, pow\xf3d\u017a, na\u0142o\u017cenie embargo,strajk, zamieszki, niemo\u017cno\u015b\u0107 zabezpieczenia materia\u0142\xf3w i infrastruktury,awaria lub przerwanie pracy maszyn, w ka\u017cdym przypadku z przyczyn le\u017c\u0105cychpoza kontrol\u0105 Podmiot\xf3w, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2. Je\u017celi takieop\xf3\u017anienie trwa\u0107 b\u0119dzie d\u0142u\u017cej ni\u017c 30 (trzydzie\u015bci) dni, Podmioty, okt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 b\u0119d\u0105 mia\u0142y prawo zaprzesta\u0107 dostarczaniaoraz wspierania i aktualizowania ProteGO Safe w trybie natychmiastowym.",regulations_content_text8:"Ilekro\u0107 w Regulaminie mowa o:",regulations_content_text80:"Ochrona Prywatno\u015bci U\u017cytkownik\xf3w",regulations_content_text81:"Szczeg\xf3\u0142owe zasady dotycz\u0105ce prywatno\u015bci U\u017cytkownik\xf3w ProteGO Safe iinnych os\xf3b korzystaj\u0105cych z ProteGO Safe lub wszelkich form kontaktuopisane s\u0105 w Polityce Prywatno\u015bci.",regulations_content_text82:"Postanowienia ko\u0144cowe",regulations_content_text83:"Podmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 zastrzegaj\u0105 sobie mo\u017cliwo\u015b\u0107wprowadzania zmian w Regulaminie. Aktualna wersja Regulaminu b\u0119dziedost\u0119pna w ProteGO Safe.",regulations_content_text84:"Podmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 informuj\u0105, \u017ce instalacjaaktualizacji ProteGO Safe mo\u017ce by\u0107 konieczna dla prawid\u0142owego dzia\u0142aniaAplikacji i nale\u017cytego zabezpieczenia zawartych w Aplikacji danych.",regulations_content_text85:"Podmioty, o kt\xf3rych mowa w \xa7 2 pkt. 1 i 2 mog\u0105 zako\u0144czy\u0107 dzia\u0142anieProteGO Safe w ka\u017cdym czasie.",regulations_content_text86:"Dla rozpatrywania ewentualnych spor\xf3w pomi\u0119dzy Podmiotami, o kt\xf3rychmowa w \xa7 2 ust. 1 i 2 a U\u017cytkownikiem w\u0142a\u015bciwe jest prawo polskie.",regulations_content_text87:"Reklamacje zwi\u0105zane z funkcjonowaniem aplikacji mog\u0105 by\u0107 sk\u0142adaneelektronicznie na adres:",regulations_content_text88:"protego@mc.gov.pl",regulations_content_text89:"oraz",regulations_content_text9:"GIS",regulations_content_text90:"zapewniaj\u0105, \u017ce stosuj\u0105 najwy\u017csze standardy bezpiecze\u0144stwa, aby chroni\u0107 prywatno\u015b\u0107 U\u017cytkownik\xf3w.",regulations_content_text91:" oraz przypomina o bezpiecznych zachowaniach i nawykach codziennej higieny.",regulations_content_text92:" Osobie Chorej zapyta, czy Osoba Chora jest U\u017cytkownikiem ProteGO Safe. Je\u017celi Osoba Chora jest U\u017cytkownikiem ProteGO Safe, konsultant Centrum Kontaktu zaproponuje wprowadzenie do ProteGO Safe Kodu PIN celem anonimowego potwierdzenia, \u017ce Urz\u0105dzenie nale\u017cy do Osoby Chorej i zainicjowania procesu przekazania komunikatu o nara\u017ceniu na zaka\u017cenie innym U\u017cytkownikom Aplikacji (poprzez przes\u0142anie Klucza Diagnostycznego). Wprowadzenie Kodu PIN inicjuje proces wys\u0142ania Klucza Diagnostycznego na Serwer ProteGO Safe, kt\xf3ry nast\u0119pnie przekazuje Klucz Diagnostyczny do Urz\u0105dze\u0144 U\u017cytkownik\xf3w Aplikacji.",regulations_text1:"Regulamin",report_bug_text1:"Zg\u0142o\u015b b\u0142\u0105d",report_bug_text2:"ProteGO Safe to darmowa aplikacja, dzi\u0119ki kt\xf3rej mo\u017cesz ocenia\u0107ryzyko infekcji koronawirusem na podstawie wytycznych \u015awiatowejOrganizacji Zdrowia (WHO), prowadzi\u0107 dziennik stanu zdrowia orazlepiej pozna\u0107 profilaktyk\u0119. Obserwuj\u0105c wyniki oraz stosuj\u0105c \u015brodkizaradcze minimalizujesz ryzyko zachorowania na",report_bug_text3:"Masz pytania? Znalaz\u0142e\u015b b\u0142\u0105d? Skontaktuj si\u0119 z nami!",report_bug_text4:"info@safesafe.app",risk_test_data_text1:"Test oceny ryzyka",risk_test_data_text2:"Przyznana grupa",risk_test_data_text3:"DZI\u015a",risk_test_data_text4:"PRZESTRZEGAJ PROFILAKTYKI",risk_test_data_text5:"SAMOOBSERWACJA - POZOSTA\u0143 W DOMU I MONITORUJ STAN ZDROWIA",risk_test_data_text6:"ODOSOBNIENIE DOMOWE. UNIKAJ KONTAKTU Z DOMOWNIKAMI. OBSERWUJ SW\xd3J STAN ZDROWIA.",risk_test_data_text7:"IZOLACJA DOMOWA. UNIKAJ KONTAKTU Z DOMOWNIKAMI. SKONSULTUJ SI\u0118 Z NUMEREM ALARMOWYM.",risk_test_data_text8:"BEZWZGL\u0118DNIE NIE OPUSZCZAJ DOMU. ZABRONIONY KONTAKT Z INNYMI LUD\u0179MI/DOMOWNIKAMI. OBOWI\u0104ZKOWY KONTAKT Z NUMEREM ALARMOWYM.",risk_test_data_text9:"TWOJE OBJAWY S\u0104 NIEPOKOJ\u0104CE, SKONSULTUJ SI\u0118 Z LEKARZEM.",risk_test_text1:"Przygotowali\u015bmy dla Ciebie nowy test na dzisiaj",risk_test_text2:"Wykonaj TEST oceny ryzyka",risk_test_text3:"Wykonane testy:",self_monitoring_text1:"Chocia\u017c twoje objawy najpewniej wywo\u0142ane s\u0105 przez inn\u0105 chorob\u0119, pozosta\u0144w domu, dop\xf3ki nie wyzdrowiejesz. Odpoczynek w domu nie tylko pozwoli ciszybciej wyzdrowie\u0107, ale tak\u017ce zmniejszy ryzyko zaka\u017cenia siebie orazinnych os\xf3b, szczeg\xf3lnie starszych i mniej odpornych.",self_monitoring_text10:"Odpocznij i pozosta\u0144 w domu",self_monitoring_text11:"Cz\u0119sto myj r\u0119ce",self_monitoring_text12:"na stronie G\u0142\xf3wnego Inspektoratu Sanitarnego.",self_monitoring_text13:"Zas\u0142o\u0144 usta i nos gdy kaszlesz lub kichasz",self_monitoring_text14:"Zachowaj bezpieczn\u0105 odleg\u0142o\u015b\u0107 od innych (2 m)",self_monitoring_text15:"Unikaj dotykania twarzy, szczeg\xf3lnie oczu, nosa i ust",self_monitoring_text16:"#Zosta\u0144WDomu",self_monitoring_text17:"Obserwuj sw\xf3j stan zdrowia",self_monitoring_text2:"Regularnie myj r\u0119ce myd\u0142em i wod\u0105, lub dezynfekuj je \u015brodkiem na baziealkoholu (min. 60%). Mycie r\u0105k powinno trwa\u0107 30 sekund. Zapoznaj si\u0119 z",self_monitoring_text3:"instrukcj\u0105 mycia r\u0105k",self_monitoring_text4:"Gdy kaszlesz lub kichasz, zakrywaj usta i nos chusteczk\u0105 jednorazow\u0105 lubzgi\u0119ciem \u0142okcia. Chusteczk\u0119 jak najszybciej wyrzu\u0107 do kosza i dok\u0142adnieumyj r\u0119ce.",self_monitoring_text5:"Unikaj bliskiego (mniej ni\u017c 2 metry) kontaktu z innymi osobami.",self_monitoring_text6:"Wirus przedostaje si\u0119 do organizmu przez usta, nos i oczy. Mo\u017cesz goprzenie\u015b\u0107 z zanieczyszczonej powierzchni. Wirusy mog\u0105 utrzymywa\u0107 si\u0119 dokilku godzin lub dni na przedmiotach, na kt\xf3rych znajduj\u0105 si\u0119wydzieliny, np. \u015blina. Zgodnie z obecnym stanem wiedzy, koronawirus mo\u017ceprzetrwa\u0107 do 3 godzin w formie aerozolu, do 24 godzin na powierzchnikartonowej i do 72 godzin na stali nierdzewnej lub plastiku.",self_monitoring_text7:"Ogranicz wyj\u015bcia z domu do niezb\u0119dnego minimum. Dzi\u0119ki temu chroniszsiebie i innych, zmniejszaj\u0105c ryzyko rozprzestrzeniania si\u0119koronawirusa.",self_monitoring_text8:"Obserwuj sw\xf3j stan zdrowia kilka razy dziennie. Mierz temperatur\u0119 cia\u0142aco kilka godzin.",self_monitoring_text9:"Przejd\u017a przez ten wywiad ponownie w przypadku pojawienia si\u0119 nowychobjaw\xf3w lub kontaktu z osob\u0105 chor\u0105.",seriouses_text1:"Kaszel",seriouses_text10:"Opieka nad osob\u0105 z podejrzeniem COVID-19 bez \u015brodk\xf3w ochronnych",seriouses_text2:"Duszno\u015b\u0107",seriouses_text3:"Gor\u0105czka powy\u017cej 40\xb0C (104\xb0F)",seriouses_text4:"Szybkie pogarszanie stanu zdrowia",seriouses_text5:"Przyspieszony oddech",seriouses_text6:"Odkrztuszanie krwi",seriouses_text7:"Gor\u0105czka pomi\u0119dzy 37.5\xb0C a 38\xb0C (99.5\xb0F a 100.4\xb0F)",seriouses_text8:"Gor\u0105czka pomi\u0119dzy 38\xb0C a 40\xb0C (100.4\xb0F a 104\xb0F)",seriouses_text9:"Kraj z transmisj\u0105 wirusa w spo\u0142ecze\u0144stwie",settings_container_text1:"Korzystamy z Modu\u0142u Bluetooth aby m\xf3c chroni\u0107 si\u0119 wzajemnie i umo\u017cliwi\u0107aplikacji informowanie o zagro\u017ceniach.",settings_container_text2:"Zgoda na u\u017cywanie Bluetooth w celu wykrycia zagro\u017ce\u0144",settings_container_text3:"Ustawienia",smile_container_text1:"Dzi\u0119kujemy, \u017ce my\u015blisz o innych! To odpowiedzialna i solidarna decyzja. Przekazana przez Ciebie informacja o ryzyku kontaktu trafi na urz\u0105dzenia os\xf3b, kt\xf3re mog\u0142y mie\u0107 z Tob\u0105 kontakt.",smile_container_text2:"Modu\u0142 powiadamiania o mo\u017cliwym kontakcie z koronawirusem",smile_container_text3:"przeanalizowa\u0142 Twoje dane. Tw\xf3j wynik to:",smile_container_text4:"przeanalizowali\u015bmy Twoje odpowiedzi. Wynik testu z",smile_container_text5:" kwalifikuje Ci\u0119 do grupy:",smile_no_data_text1:"Brakuje informacji do analizy Twojego ryzyka zaka\u017cenia koronawirusem.",smile_no_data_text2:"Wype\u0142nij test oceny ryzyka lub zaczekaj na informacje o kontaktach zzaka\u017conymi.",smoke_text1:"Czy palisz papierosy lub inne wyroby tytoniowe?",smoke_text2:"Tak",smoke_text3:"Nie",smoke_text4:"Liczba wypalanych dziennie papieros\xf3w",start_screen_button:"Rozpocznij",start_screen_info:"Mo\u017cesz zmieni\u0107 go p\xf3\u017aniej / you can change it later",start_screen_label:"Wybierz j\u0119zyk / Choose language:",start_screen_subtitle:"Pokonajmy razem koronawirusa!",summary_text4:"To bardzo wa\u017cne, aby\u015b wype\u0142nia\u0142/-a testy regularnie. B\u0119dziemy Ci o tymprzypomina\u0107 :)",terms_text1:"Pom\xf3\u017c sobie i innym.",terms_text2:"Zaczynamy!",terms_text3:"Dobrze, \u017ce zdecydowa\u0142e\u015b/a\u015b si\u0119 zainstalowa\u0107 aplikacj\u0119 ProteGO Safe.",terms_text4:"Dzi\u0119ki niej dowiesz si\u0119, czy istnieje ryzyko, \u017ce przebywa\u0142e\u015b/a\u015b wpobli\u017cu os\xf3b chorych na COVID-19.",terms_text5:"O\u015bwiadczam, \u017ce zapozna\u0142em/am si\u0119 z",terms_text6:"Regulaminem",terms_text7:"Polityk\u0105 Prywatno\u015bci",terms_text8:"ProteGO Safe oraz",terms_text9:"i akceptuj\u0119 ich postanowienia.",triage_info_border_text1:"Bardzo \u017ale si\u0119 czujesz? Nie czekaj. Zadzwo\u0144 na numer alarmowy 112 lub 999. Poinformuj o swojej chorobie.",triage_info_border_text2:"Pami\u0119taj, by regularnie my\u0107 r\u0119ce wod\u0105 z myd\u0142em lub dezynfekowa\u0107 d\u0142onie oraz zachowywa\u0107 dystans spo\u0142eczny.",triage_info_border_text3:"Regularnie obserwuj sw\xf3j stan zdrowia, mierz temperatur\u0119 dwa razy dziennie i zapisuj j\u0105 w Dzienniku Zdrowia.",triage_info_border_text4:"W przypadku pojawienia si\u0119 objaw\xf3w takich jak: gor\u0105czka, kaszel lub duszno\u015b\u0107, skontaktuj si\u0119 telefonicznie ze swoim lekarzem lub skorzystaj z darmowej teleporady z pracownikiem medycznym.",triage_info_border_text5:"Skorzystaj z teleporady",triage_info_border_text6:"Tw\xf3j stan jest ci\u0119\u017cki? Nie czekaj. Zadzwo\u0144 na numer alarmowy",triage_info_border_text7:" i uprzed\u017a, \u017ce mo\u017cesz mie\u0107 koronawirusa.",triage_info_border_text8:"Szczeg\xf3lnie niepokoj\u0105ce objawy:",triage_level_call_doctor_content:"Twoje objawy nie wskazuj\u0105 na chorob\u0119 COVID-19 wywo\u0142ywan\u0105 koronawirusem, jednak s\u0105 niepokoj\u0105ce i wymagaj\u0105 konsultacji z lekarzem.\n\nJe\u015bli uwa\u017casz, \u017ce tw\xf3j stan zdrowia jest powa\u017cny i twoje objawy szybko si\u0119 pogarszaj\u0105, udaj si\u0119 do najbli\u017cszego Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego (zadzwo\u0144 tam wcze\u015bniej, je\u015bli to mo\u017cliwe) lub zadzwo\u0144 na numer alarmowy.",triage_level_high_risk:"Wysokie ryzyko infekcji",triage_level_isolation_ambulance_content:"Bezzw\u0142ocznie telefonicznie powiadom powiatow\u0105 stacj\u0119 sanitarno-epidemiologiczn\u0105 i zg\u0142o\u015b si\u0119 bezpo\u015brednio do oddzia\u0142u zaka\u017anego lub oddzia\u0142u obserwacyjno-zaka\u017anego. Unikaj kontaktu z innymi osobami.",triage_level_isolation_call_content:"Bezzw\u0142ocznie telefonicznie powiadom powiatow\u0105 stacj\u0119 sanitarno-epidemiologiczn\u0105 i zg\u0142o\u015b si\u0119 bezpo\u015brednio do oddzia\u0142u zaka\u017anego lub oddzia\u0142u obserwacyjno-zaka\u017anego. Unikaj kontaktu z innymi osobami.",triage_level_low_risk:"Niskie ryzyko infekcji",triage_level_medium_risk:"\u015arednie ryzyko infekcji",triage_level_no_risk_content:"Je\u015bli wracasz do Polski z zagranicy lub mieszkasz z osob\u0105 skierowan\u0105 na kwarantann\u0119 po dniu 31.03.2020, zostaniesz automatycznie skierowany|skierowana na kwarantann\u0119 (o ile pozwala na to tw\xf3j stan zdrowia).",triage_level_quarantine_content:"Je\u015bli twoje objawy wydaj\u0105 si\u0119 niepokoj\u0105ce \u2013 reaguj.",triage_level_self_monitoring_content:"Je\u015bli wracasz do Polski z zagranicy lub mieszkasz z osob\u0105 skierowan\u0105 na kwarantann\u0119 po dniu 31.03.2020, zostaniesz automatycznie skierowany|skierowana na kwarantann\u0119 (o ile pozwala na to tw\xf3j stan zdrowia).",upload_data_text1:"Wprowad\u017a kod PIN otrzymany od Operatora Centrum Kontaktu. Dzi\u0119kitemu dasz innym zna\u0107, \u017ce mogli mie\u0107 kontakt z koronawirusem. Niemartw si\u0119, informacje s\u0105 w pe\u0142ni anonimowe.",upload_data_text2:"Potrzebujesz pomocy?",upload_data_text3:"Skontaktuj si\u0119 z Centrum Pomocy:",upload_data_text5:"Przeka\u017c informacje",upload_historical_data_text1:"PIN",upload_historical_data_text2:"-krotnie zosta\u0142 wpisany niepoprawnie. Odczekaj ",upload_historical_data_text3:" i spr\xf3buj ponownie.",upload_historical_data_text4:"godzin\u0119",upload_historical_data_text5:"godziny",upload_historical_data_text6:"minut\u0119",upload_historical_data_text7:"minut",upload_historical_data_text8:"minuty",upload_in_progress_text1:"dzi\u0119kujemy, \u017ce my\u015blisz o innych. Jeste\u015b odpowiedzialna/-y isolidarna/-y. Informacja o ryzyku kontaktu z koronawirusem trafi naurz\u0105dzenia os\xf3b, z kt\xf3rymi si\u0119 widzia\u0142a\u015b/widzia\u0142e\u015b.",upload_in_progress_text2:"Dbamy o Twoj\u0105 prywatno\u015b\u0107 i bezpiecze\u0144stwo Twoich danych.Przekazujesz informacje w pe\u0142ni anonimowo. Nie ma mo\u017cliwo\u015bci, byktokolwiek m\xf3g\u0142 Ci\u0119 zidentyfikowa\u0107. Wi\u0119cej informacji znajdzieszw&nbsp;",upload_in_progress_text3:"Polityce prywatno\u015bci",upload_success_text1:"Dzi\u0119kujemy,",upload_success_text2:"\u017ce my\u015blisz o bezpiecze\u0144stwie innych. Informacje zosta\u0142y przes\u0142ane. ",user_data_settings_text1:"Zarz\u0105dzaj danymi",user_data_settings_text2:"Wa\u017cne",user_data_settings_text3:"Je\u015bli wyma\u017cesz swoje dane, aplikacja stanie si\u0119 bezu\u017cyteczna.Archiwum Twojego Dziennika Zdrowia przepadnie, a wszelkie daneb\u0119dzie trzeba podawa\u0107 ponownie.",user_data_settings_text4:"Wyma\u017c dane",user_data_text1:"Poni\u017cej znajduj\u0105 si\u0119 informacje, kt\xf3re poda\u0142a\u015b/poda\u0142e\u015b. Aplikacjaprzechowuje je tylko w pami\u0119ci Twojego telefonu. W dowolnej chwilimo\u017cesz je edytowa\u0107 lub usun\u0105\u0107. Je\u015bli korzystasz z funkcjipowiadamiana o nara\u017ceniu na koronawirusa, znajdziesz tutaj tak\u017cemiejsce na podanie numeru PIN.",user_data_text2:"Zarz\u0105dzaj danymi",user_data_text3:"Aktualizuj Metryk\u0119 Zdrowia",user_data_text4:"Przeka\u017c dane",version_app_text1:"wersja",yes:"tak"},languages:{pl:"Polski (PL)"}}},Yy=function(e){return e.nativeData.language},Qy=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=e.i18n,o=Object(c.b)(),t=Object(c.c)(Yy),r=Object.keys(qy).map((function(e){return e.toUpperCase()})),s=t&&r.includes(t.toUpperCase())?t.toUpperCase():"pl".toUpperCase();return n.a.createElement(Fy,{onStartClick:function(){o((function(e){e({type:"START_SCREEN_SHOWED"})}))},languages:r,customLabels:Object.keys(qy[s.toLowerCase()].languages).reduce((function(e,i){return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},Object(Ga.a)({},i.toUpperCase(),a("languages:".concat(i))))}),{}),defaultLang:s,onSelect:function(e){return i.changeLanguage(e.toLowerCase())}})})),Xy=i(198),$y=i.n(Xy);function eu(){var e=Object(W.a)(["\n  display: block;\n  width: 100%;\n  p {\n    margin-bottom: 10px !important;\n    &:last-child {\n      margin-bottom: 0 !important;\n    }\n  }\n"]);return eu=function(){return e},e}function au(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: 100%;\n  margin-top: auto;\n  margin-bottom: 24px;\n"]);return au=function(){return e},e}function iu(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  width: 100%;\n  margin-bottom: 24px;\n  + .errorMessage {\n    margin-top: 0;\n  }\n  .pincode-input-container {\n    display: flex;\n    flex-flow: nowrap row;\n    justify-content: space-between;\n    width: 100%;\n    input {\n      width: 44px !important;\n      height: 44px !important;\n      margin: 0 !important;\n      border-radius: 4px;\n      font-size: 16px;\n      font-weight: ",";\n      font-stretch: normal;\n      font-style: normal;\n      line-height: 1.25;\n      letter-spacing: normal;\n      color: ",";\n    }\n  }\n"]);return iu=function(){return e},e}var ou=M.c.div(iu(),q,D),nu=M.c.div(au()),tu=(M.c.div(eu()),i(134)),ru=i.n(tu),cu=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=e.disableSubmitButton,o=e.errorMessage,t=e.onUploadData,r=e.pin,c=e.setPin,s=e.disablePinInput;return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,{hideBackButton:!0}),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,{className:"full-height"},n.a.createElement(ki,null,a("upload_data_text1")),n.a.createElement(ou,null,n.a.createElement($y.a,{disabled:s,initialValue:r,focus:!0,length:6,type:"text",onChange:function(e){return c(e)},inputStyle:{borderColor:U}})),o?n.a.createElement(Om,{icon:Zt.a,className:"errorMessage"},n.a.createElement(ki,{color:N},o)):null,n.a.createElement(nu,null,n.a.createElement(Yp,{onClick:t,label:a("upload_data_text5"),disabled:6!==r.length||i||s})),o?n.a.createElement(Om,{icon:ru.a},n.a.createElement(ki,null,n.a.createElement("strong",null,a("upload_data_text2")),n.a.createElement("br",null),a("upload_data_text3")," ",n.a.createElement(uk,{value:"800123123"},"800 123 123"))):null),n.a.createElement(ra,null)))}));function su(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: auto;\n  margin-bottom: 30px;\n"]);return su=function(){return e},e}function lu(){var e=Object(W.a)(["\n  margin: auto;\n\n  .loader {\n    position: relative;\n  }\n"]);return lu=function(){return e},e}var zu=M.c.div(lu()),du=Object(M.c)(_i)(su()),yu=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=Object(c.c)($d);return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,{hideBackButton:!0}),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,{className:"full-height"},n.a.createElement(vi,null,i,","),n.a.createElement(ki,null,a("upload_in_progress_text1")),n.a.createElement(zu,null,n.a.createElement(Vm,null)),n.a.createElement(du,null,a("upload_in_progress_text2"),n.a.createElement(s.b,{to:Z.PrivacyPolicy},n.a.createElement(bi,null,a("upload_in_progress_text3")),"."))),n.a.createElement(ra,null)))})),uu=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=e.finishUpload,o=[{label:a("ok"),onClick:i}];return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,{hideBackButton:!0}),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,{className:"full-height"},n.a.createElement(Ek,{title:a("upload_success_text1"),text:a("upload_success_text2"),icon:ct.a,buttons:o})),n.a.createElement(ra,null)))})),wu=i(109),pu=function(e){var a=(new Date).getTime();return wu.reduce((function(i,o,n){var t=6e4*o.intervalInMinutes,r=e[0],c=e[e.length-1],s=n+1===wu.length;return e.length<o.numberOfTries?i:(s&&e.length>o.numberOfTries&&(r=function(e,a){return e[e.length-a]}(e,o.numberOfTries)),c-r<t&&a-c<6e4*o.lockdownInMinutes?{lockdownTime:6e4*o.lockdownInMinutes,currentLimitOfTries:o.numberOfTries}:{lockdownTime:null,currentLimitOfTries:s?i.currentLimitOfTries+o.numberOfTries:wu[n+1].numberOfTries})}),{lockdownTime:null,currentLimitOfTries:wu[0].numberOfTries})},mu=function(e,a,i){var o=e.lockdownTime;e.currentLimitOfTries;if(!a)return null;if(o){var t=function(e,a){var i=e/6e4,o=Math.floor(i/60);return 1===o?"".concat(o," ").concat(a("upload_historical_data_text4")):o>1?"".concat(o," ").concat(a("upload_historical_data_text5")):function(e,a){if(1===e)return"".concat(e," ").concat(a("upload_historical_data_text6"));if(e>4&&e<=21)return"".concat(e," ").concat(a("upload_historical_data_text7"));var i=e%10;return i>1&&i<=4?"".concat(e," ").concat(a("upload_historical_data_text8")):"".concat(e," ").concat(a("upload_historical_data_text7"))}(i,a)}(o,i);return"".concat(i("upload_historical_data_text1")," ").concat(a).concat(i("upload_historical_data_text2")).concat(t).concat(i("upload_historical_data_text3"))}return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,i("ban-pin-tries_text1"))},ku="EMPTY",ju="REQUESTED",_u="SUCCESS",bu="FAILED",gu=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=rr().areEnableAllServices,t=Object(c.b)(),r=Object(x.g)(),s=Object(c.c)((function(e){return e.user})).name,l=Object(c.c)((function(e){return e.app})).uploadHistoricalDataState,z=(l=void 0===l?{status:ku,date:null}:l).status,y=l.date,u=l.unsuccessfulAttempts,w=Object(o.useState)(""),p=Object(d.a)(w,2),m=p[0],k=p[1],j=Object(o.useState)(null),_=Object(d.a)(j,2),b=_[0],g=_[1],h=Object(o.useState)(!1),f=Object(d.a)(h,2),S=f[0],v=f[1];Object(o.useEffect)((function(){if(u){var e=pu(u);g(e)}}),[u]),Object(o.useEffect)((function(){if(b&&b.lockdownTime){var e=setTimeout((function(){g(pu(u))}),b.lockdownTime);return function(){return clearTimeout(e)}}return function(){}}),[b,u]),Object(o.useEffect)((function(){var e=new Date,a=y+6e4;v(e<a);var i=setTimeout((function(){v(!1)}),e<a?a-e:0);return function(){return clearTimeout(i)}}),[y]);if(z===ju&&S)return n.a.createElement(yu,null);if(z===_u)return n.a.createElement(uu,{finishUpload:function(){t(function(){var e=Object(jo.a)(ko.a.mark((function e(a){return ko.a.wrap((function(e){for(;;)switch(e.prev=e.next){case 0:a({type:"UPLOAD_HISTORICAL_DATA_ENDED"});case 1:case"end":return e.stop()}}),e)})));return function(a){return e.apply(this,arguments)}}()).then(r.push(Z.Home))}});return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,i?n.a.createElement(cu,{disableButton:z===ju,disablePinInput:Boolean(b&&b.lockdownTime),errorMessage:b&&mu(b,u.length,a),onUploadData:function(){t(function(e){var a=e.pin;return function(e){e({type:"UPLOAD_HISTORICAL_DATA_REQUESTED"}),Dn.setPin(a)}}({pin:m}))},pin:m,setPin:k,userName:s}):n.a.createElement(x.a,{to:Z.Home}))}));function hu(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.3;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return hu=function(){return e},e}var fu=M.c.h1(hu()),Su=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t;return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,null),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,null,n.a.createElement(fu,null,a("report_bug_text1")),n.a.createElement(ki,null,a("report_bug_text2")," ",n.a.createElement(pj,{value:"https://www.gov.pl/web/koronawirus"},"COVID-19"),"."),n.a.createElement(ki,null,a("report_bug_text3")),n.a.createElement(ki,{color:I,fontWeight:Y},n.a.createElement(jm,null,a("report_bug_text4")))),n.a.createElement(ra,null)))}));function xu(){var e=Object(W.a)(["\n  color: #0052a5;\n  font-weight: bold;\n"]);return xu=function(){return e},e}function vu(){var e=Object(W.a)(["\n  font-size: 14px;\n  line-height: 1.5;\n  color: ",";\n"]);return vu=function(){return e},e}function Ou(){var e=Object(W.a)(["\n  padding-left: 18px;\n"]);return Ou=function(){return e},e}function Eu(){var e=Object(W.a)(["\n  display: block;\n  margin-bottom: 30px;\n  font-size: 7px;\n  line-height: 1;\n  font-weight: ",";\n  color: ",";\n"]);return Eu=function(){return e},e}function Pu(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap column;\n  width: 100%;\n"]);return Pu=function(){return e},e}function Cu(){var e=Object(W.a)(["\n  font-size: 14px;\n  line-height: 1.5;\n  color: ",";\n"]);return Cu=function(){return e},e}function Zu(){var e=Object(W.a)(["\n  display: inline-flex;\n  align-items: center;\n  width: 100%;\n  margin-bottom: 10px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.7;\n  color: ",";\n  img {\n    display: block;\n    width: 35px;\n    height: 35px;\n    margin-right: 6px;\n  }\n"]);return Zu=function(){return e},e}function Wu(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-bottom: 33px;\n  padding: 14px 14px 20px 14px;\n  border-radius: 2px;\n  border: solid 1px ",";\n"]);return Wu=function(){return e},e}function Mu(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  align-items: flex-start;\n  width: 100%;\n  margin-bottom: 32px;\n  &:last-child {\n    margin-bottom: 0;\n  }\n  img {\n    width: 38px;\n    height: auto;\n    margin-right: 18px;\n  }\n  p {\n    width: calc(100% - 56px);\n    font-size: 14px;\n    line-height: 1.68;\n    color: ",";\n  }\n"]);return Mu=function(){return e},e}function Nu(){var e=Object(W.a)(["\n  margin: 24px 0 44px 0;\n  padding: 0;\n  list-style: none;\n"]);return Nu=function(){return e},e}function Ru(){var e=Object(W.a)(["\n  margin: 0;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.5;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return Ru=function(){return e},e}var Au=M.c.h1(Ru(),Y),Du=M.c.ul(Nu()),Iu=M.c.li(Mu(),T),Ku=M.c.div(Wu(),U),Tu=M.c.div(Zu(),Y,N),Bu=M.c.p(Cu(),T),Ju=M.c.div(Pu()),Uu=M.c.span(Eu(),q,H),Lu=M.c.ul(Ou()),Gu=M.c.li(vu(),T),Vu=M.c.span(xu()),Hu=(i(308),i(199)),Fu=i.n(Hu),qu=i(200),Yu=i.n(qu),Qu=i(201),Xu=i.n(Qu),$u=i(202),ew=i.n($u),aw=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=e.collapse,o=e.title,t=e.watermark,r=Object(x.g)(),c=function(e){return function(e){return e.map((function(e,a){var i=e.split(/\|/);return i.length>1?n.a.createElement(pj,{key:a,value:i[1]},n.a.createElement("strong",null,i[0])):i}))}(e.split(/\[url\]/))},s=i.map((function(e,a){var i=e.replies.length;return n.a.createElement(pm,{key:a,title:e.title},i>"1"?n.a.createElement(Lu,null,e.replies.map((function(e,a){return n.a.createElement(Gu,{key:a},c(e))}))):n.a.createElement(n.a.Fragment,null,e.replies.map((function(e,a){return n.a.createElement(Bu,{key:a},c(e))}))))}));return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(Au,null,o),n.a.createElement(Du,null,n.a.createElement(Iu,null,n.a.createElement("img",{src:Fu.a,alt:a("advice_information_text1")}),n.a.createElement("p",null,a("advice_information_text1"))),n.a.createElement(Iu,null,n.a.createElement("img",{src:Yu.a,alt:a("advice_information_text1")}),n.a.createElement("p",null,a("advice_information_text2"))),n.a.createElement(Iu,null,n.a.createElement("img",{src:Xu.a,alt:a("advice_information_text1")}),n.a.createElement("p",null,a("advice_information_text3"))),n.a.createElement(Iu,null,n.a.createElement("img",{src:ew.a,alt:a("advice_information_text1")}),n.a.createElement("p",null,a("advice_information_text4")," ",n.a.createElement(Vu,{onClick:function(){return r.push(Z.Daily)}},a("advice_information_text5")),a("advice_information_text6")))),n.a.createElement(Ju,null,s),n.a.createElement(Uu,null,t),n.a.createElement(Ku,null,n.a.createElement(Tu,null,n.a.createElement("img",{src:Zt.a,alt:a("advice_information_text7")}),a("advice_information_text7")),n.a.createElement(Bu,null,a("advice_information_text8")," ",n.a.createElement(uk,{value:"800190590"},a("advice_information_text9")),a("advice_information_text10"))),n.a.createElement(bm,null,n.a.createElement(Yp,{onClick:function(){return r.push(Z.Home)},label:"OK"})))})),iw=i(142),ow=function(){if(!iw)return null;var e=iw.advices,a=iw.watermark;return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,{hideBackButton:!0}),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,{className:"full-height tips"},n.a.createElement(aw,{title:"Porady",collapse:e,watermark:a})),n.a.createElement(ra,null)))};function nw(){var e=Object(W.a)(["\n  width: 100%;\n  font-size: 7px;\n  color: ",";\n"]);return nw=function(){return e},e}function tw(){var e=Object(W.a)(["\n  display: inline;\n  background-color: ",";\n"]);return tw=function(){return e},e}function rw(){var e=Object(W.a)(["\n  display: block;\n  width: 100%;\n  margin-top: 24px;\n  margin-bottom: 26px;\n"]);return rw=function(){return e},e}function cw(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-bottom: 18px;\n  font-size: 14px;\n  font-weight: ",";\n  text-transform: uppercase;\n  line-height: 1.43;\n  color: ",";\n"]);return cw=function(){return e},e}function sw(){var e=Object(W.a)(["\n  width: 100%;\n  margin-top: 0;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.3;\n  color: ",";\n"]);return sw=function(){return e},e}function lw(){var e=Object(W.a)(["\n  font-size: 14px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.57;\n  color: ",";\n"]);return lw=function(){return e},e}function zw(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: 100%;\n  .collapse:last-child {\n    margin-bottom: 32px;\n  }\n"]);return zw=function(){return e},e}function dw(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: 100%;\n"]);return dw=function(){return e},e}function yw(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: 100%;\n"]);return yw=function(){return e},e}function uw(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: 0;\n  margin-bottom: 24px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.3;\n  color: ",";\n"]);return uw=function(){return e},e}var ww=M.c.h1(uw(),Y,T),pw=M.c.div(yw()),mw=M.c.div(dw()),kw=M.c.div(zw()),jw=M.c.p(lw(),q,T),_w=M.c.h2(sw(),Y,T),bw=M.c.p(cw(),Y,T),gw=M.c.div(rw()),hw=M.c.mark(tw(),R),fw=M.c.span(nw(),H),Sw=i(203),xw=i.n(Sw),vw=i(151),Ow=i.n(vw),Ew=function(e,a){var i=e.text,o=e.description;return i.toLowerCase().includes(a)||o.toLowerCase().includes(a)},Pw=function(e,a){return e.toLowerCase().includes(a)},Cw=function(e,a){var i=e.paragraphs,o=Ow()(i),n=Object.keys(o).filter((function(e){return!e.toLowerCase().includes("paragraph")})).reduce((function(e,a){return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},Object(Ga.a)({},a,o[a]))}),{});return Object.values(n).some((function(e){return e.toLowerCase().includes(a)}))},Zw=function(e,a){return a.filter((function(a){return Pw(a.title,e)||Cw(a,e)})).map((function(a){if(Pw(a.title,e)){var i=function(e,a){return e.map((function(e){var i=e.collapses.map((function(e){return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{forceOpen:Ew(e,a)})}));return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{show:!1,collapses:i})}))}(a.paragraphs,e);return Object(go.a)(Object(go.a)({},a),{},{show:!0,paragraphs:i})}if(Cw(a,e)){var o=function(e,a){return e.filter((function(e){var i=e.collapses;return Object.values(Ow()(i)).some((function(e){return e.toLowerCase().includes(a)}))})).map((function(e){var i=e.collapses.filter((function(e){return Ew(e,a)})).map((function(e){return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{forceOpen:!0})}));return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{show:!1,collapses:i})}))}(a.paragraphs,e);return Object(go.a)(Object(go.a)({},a),{},{show:!1,paragraphs:o})}return{}}))},Ww=function(e,a){var i=e.toLowerCase();return i.length<4?function(e){return e.map((function(e){var a=e.paragraphs.map((function(e){var a=e.collapses.map((function(e){return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{forceOpen:!1})}));return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{show:""!==e.paragraph,collapses:a})}));return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{show:!0,paragraphs:a})}))}(a):Zw(i,a)},Mw=i(110),Nw=new RegExp("[{}()\\[\\].+*?^$\\\\|]","g"),Rw=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=Object(o.useState)(""),t=Object(d.a)(i,2),r=t[0],c=t[1];if(!Mw)return null;var s=Mw.watermark,l=Mw.elements,z=void 0===l?[]:l,y=Mw.intro,u=function(e,a){var i=a.replace(Nw,"\\\\$0");return e.split(new RegExp("(".concat(i,")"),"gi")).map((function(e,i){return e.toLowerCase()===a.toLowerCase()?n.a.createElement(hw,{key:i},e):e}))},w=function(e){return function(e){return e.map((function(e,a){var i=e.split(/\|/);return i.length>1?n.a.createElement(pj,{key:a,value:i[1]},r.length>="3"?u(i[0],r):i[0]):r.length>="3"?u(i[0],r):i[0]}))}(e.replace(/\xa0/gi," ").split(/\[url\]/))},p=Ww(r,z).map((function(e,a){return n.a.createElement(mw,{key:a},e.show&&n.a.createElement(_w,null,w(e.title)),e.paragraphs.map((function(e,a){var i=e.paragraph;return n.a.createElement(kw,{key:a},e.show&&n.a.createElement(bw,null,w(i)),e.collapses.map((function(e,a){return n.a.createElement(pm,{key:a,title:w(e.text),className:"collapse",forceOpen:e.forceOpen},w(e.description))})))})))}));return n.a.createElement(wa,null,n.a.createElement(be,{hideBackButton:!0}),n.a.createElement(ya,null,n.a.createElement(ua,{className:"full-height"},n.a.createElement(ww,null,a("faq_page_text1")),n.a.createElement(pw,null,n.a.createElement(jw,null,y),n.a.createElement(gw,null,n.a.createElement(Pm,{reset:function(){c("")},icon:xw.a,type:"text",name:"search",placeholder:a("faq_page_text2"),value:r,onChange:function(e){var a=e.target.value;c(a.toLocaleLowerCase())}})),p,n.a.createElement(fw,null,s))),n.a.createElement(ra,null)))})),Aw=i(204),Dw=i.n(Aw),Iw=(i(310),function(e){var a=e.t,i=e.items,o=Qe(),t=o.visible,r=o.startHiding,c=o.inProgress,l=function(){return r()},z=t?"visible":"",d=c?"hidden":"",y=i.map((function(e){var i=e.bottom,o=e.bold,t=e.disable,r=e.icon,c=e.path,z=e.slug,d=e.title,y=i?"bottom":"",u=o?"text-bold":"",w=t?"disable":"";return d?n.a.createElement("li",{className:"menu__item ".concat(y," ").concat(w),key:z},n.a.createElement(s.c,{className:"menu__item__link ".concat(u," ").concat(w),onClick:l,to:c},n.a.createElement("img",{className:"menu__item__icon",src:r,alt:a(d)}),a(d))):n.a.createElement("li",{className:"menu__item menu__item--empty",key:z})}));return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,t&&n.a.createElement("div",{className:"menu__overlay",onClick:l}),n.a.createElement("div",{className:"menu menu__wrapper ".concat(z," ").concat(d)},n.a.createElement("div",{className:"menu__user"},n.a.createElement("img",{src:Dw.a,alt:"ProteGO Safe"})),n.a.createElement("ul",{className:"menu__items"},y),n.a.createElement(bj,null)))});Iw.defaultProps={items:[],userName:void 0};var Kw=Object(C.a)()(Iw),Tw=i(205),Bw=i.n(Tw),Jw=i(206),Uw=i.n(Jw),Lw=i(207),Gw=i.n(Lw),Vw=i(208),Hw=i.n(Vw),Fw=i(209),qw=i.n(Fw),Yw=i(210),Qw=i.n(Yw),Xw=i(211),$w=i.n(Xw),ep=i(212),ap=i.n(ep),ip=i(213),op=i.n(ip),np=function(){var e=Object(c.c)((function(e){return e.nativeData})).servicesStatus;if(!Qe().visible)return null;var a=[{icon:Bw.a,path:Z.Daily,slug:"menu_container_text1",title:"menu_container_text1"},{icon:Uw.a,path:Z.RiskTest,slug:"menu_container_text2",title:"menu_container_text2"},{icon:Gw.a,path:Z.HowItWorks,slug:"menu_container_text3",title:"menu_container_text3"},{icon:Hw.a,path:Z.IAmSick,slug:"menu_container_text4",title:"menu_container_text4"},{icon:qw.a,path:Z.EmergencyNumbers,slug:"menu_container_text5",title:"menu_container_text5"},{icon:Qw.a,path:Z.PrivacyPolicy,slug:"menu_container_text6",title:"menu_container_text6"},{icon:$w.a,path:Z.Settings,slug:"menu_container_text7",title:"menu_container_text7",disable:!gl(e)},{icon:ap.a,path:Z.UserData,slug:"menu_container_text8",title:"menu_container_text8"},{icon:op.a,path:Z.ReportBug,slug:"menu_container_text9",title:"menu_container_text9"}];return n.a.createElement(Kw,{items:a})},tp=(i(311),i(165),i(214)),rp=i.n(tp),cp=i(152),sp=i.n(cp),lp=i(135),zp=i.n(lp),dp=function(e){var a=e.title,i=e.content,o=e.status,t=e.onClick,r=function(){switch(o){case"ok":return rp.a;case"info":return sp.a;case"warning":return Zt.a;case"bad":return ru.a;default:return sp.a}}();return n.a.createElement("div",{className:"notification"},n.a.createElement("div",{className:"notification__overlay",onClick:t}),n.a.createElement("div",{className:"notification__wrapper notification__".concat(o)},n.a.createElement("span",{className:"notification__close",onClick:t},n.a.createElement("img",{src:zp.a,alt:"Close"})),n.a.createElement("img",{src:r,alt:o}),n.a.createElement("div",{className:"notification__text"},n.a.createElement("h4",null,a),n.a.createElement("p",null,i))))},yp=function(){var e=Object(c.c)((function(e){return e.nativeData})).notification,a=Object(c.b)();if(e){var i=e.title,o=e.content,t=e.status;return n.a.createElement(dp,{title:i,content:o,status:t,onClick:function(){a((function(e){e({type:"NATIVE_DATA/HIDE_NOTIFICATION_SUCCESS"})}))}})}return null},up="MIGRATION_01",wp={diagnosis_text1:"Zdiagnozowana przewlek\u0142a choroba p\u0142uc",diagnosis_text10:"Zaznacz odpowiedzi, kt\xf3re Ci\u0119 dotycz\u0105",diagnosis_text11:"Gor\u0105czka",diagnosis_text12:"Kaszel",diagnosis_text13:"Duszno\u015b\u0107",diagnosis_text14:"Czy masz kt\xf3ry\u015b z poni\u017cszych objaw\xf3w? Wybierz jedynie nowe objawy, niezwi\u0105zane z Twoimi przewlek\u0142ymi chorobami.",diagnosis_text15:"Os\u0142abienie",diagnosis_text16:"B\xf3le mi\u0119\u015bni",diagnosis_text17:"Dreszcze",diagnosis_text18:"B\xf3l g\u0142owy",diagnosis_text19:"Biegunka",diagnosis_text2:"Zdiagnozowana niewydolno\u015b\u0107 serca",diagnosis_text20:"Md\u0142o\u015bci",diagnosis_text21:"B\xf3l gard\u0142a",diagnosis_text22:"Upo\u015bledzony smak lub w\u0119ch",diagnosis_text23:"Czy masz kt\xf3rekolwiek z poni\u017cszych objaw\xf3w?",diagnosis_text24:"Mieszkam lub opiekowa\u0142em/-am si\u0119 osob\u0105 z podejrzeniem zaka\u017cenia koronawirusem",diagnosis_text25:"Przebywa\u0142em/-am w tym samym pomieszczeniu (biuro, klasa, si\u0142ownia) lub podr\xf3\u017cowa\u0142em/-am w bliskiej odleg\u0142o\u015bci (poni\u017cej 1 metra) z osob\u0105 z podejrzeniem zaka\u017cenia koronawirusem",diagnosis_text26:"Mia\u0142em/-am osobisty kontakt przez d\u0142u\u017cej ni\u017c 15 minut z osob\u0105 podejrzan\u0105 o zaka\u017cenie koronawirusem",diagnosis_text27:"Inny rodzaj kontaktu",diagnosis_text28:"\u017badne z powy\u017cszych",diagnosis_text29:"Czy w ci\u0105gu ostatnich 14 dni mia\u0142e\u015b/-a\u015b bliski kontakt z osob\u0105 z podejrzeniem zaka\u017cenia koronawirusem?",diagnosis_text3:"Trwaj\u0105ca choroba nowotworowa",diagnosis_text30:"Pomi\u0119dzy 37.5\xb0C a 38\xb0C (99.5\xb0F a 100.4\xb0F)",diagnosis_text31:"Pomi\u0119dzy 38\xb0C a 40\xb0C (100.4\xb0F a 104\xb0F)",diagnosis_text32:"Powy\u017cej 40\xb0C (104\xb0F)",diagnosis_text33:"Nie mierzy\u0142am temperatury",diagnosis_text34:"Jak wysok\u0105 masz gor\u0105czk\u0119?",diagnosis_text35:"Szybkie pogarszanie stanu zdrowia",diagnosis_text36:"Czy Twoje objawy szybko si\u0119 nasilaj\u0105?",diagnosis_text37:"Przyspieszony oddech",diagnosis_text38:"Czy masz przyspieszony oddech?",diagnosis_text39:"Odkrztuszanie krwi",diagnosis_text4:"Choroby lub leki obni\u017caj\u0105ce odporno\u015b\u0107",diagnosis_text40:"Czy odkrztuszasz krwist\u0105 wydzielin\u0119?",diagnosis_text41:"Czy w ci\u0105gu ostatnich 14 dni mieszka\u0142e\u015b/-a\u015b lub podr\xf3\u017cowa\u0142e\u015b/-a\u015b do kraju z licznymi przypadkami zaka\u017ce\u0144 koronawirusem?",diagnosis_text42:"Czy w ci\u0105gu ostatnich 14 dni mieszka\u0142e\u015b/-a\u015b lub podr\xf3\u017cowa\u0142e\u015b/-a\u015b do kraju z licznymi przypadkami zaka\u017ce\u0144 koronawirusem?",diagnosis_text43:"Twoje objawy s\u0105 bardzo powa\u017cne i mog\u0105 wskazywa\u0107 na zaka\u017cenie koronawirusem (choroba COVID-19).",diagnosis_text44:"Twoje odpowiedzi nie wskazuj\u0105 aby\u015b mia\u0142/-\u0142a COVID-19. Twoje objawy s\u0105 jednak niepokoj\u0105ce i wymagaj\u0105 konsultacji medycznej.",diagnosis_text45:"Twoje objawy s\u0105 niepokoj\u0105ce i mog\u0105 mie\u0107 zwi\u0105zek z koronawirusem. Zadzwo\u0144 na lokaln\u0105 infolini\u0119 dotycz\u0105c\u0105 COVID-19. W zale\u017cno\u015bci od kraju mo\u017ce to by\u0107 infolinia stworzona przez ministerstwo zdrowia lub sanepid.",diagnosis_text46:"Objawy, kt\xf3re zg\u0142osi\u0142e\u015b/-a\u015b, nie wskazuj\u0105 na chorob\u0119 COVID-19. Mimo to lepiej, \u017ceby\u015b pozosta\u0142/-a w domu, dop\xf3ki nie wyzdrowiejesz. W ten spos\xf3b zmniejszasz ryzyko zaka\u017cenia siebie oraz innych. Pami\u0119taj, \u017ce Twoje objawy mog\u0105 wynika\u0107 tak\u017ce z innych chor\xf3b i mog\u0105 wymaga\u0107 konsultacji lekarskiej - powy\u017cszy wywiad jest ukierunkowany na COVID-19. Je\u015bli twoje objawy wydaj\u0105 si\u0119 niepokoj\u0105ce, skontaktuj si\u0119 z lekarzem.",diagnosis_text47:"Odpowiedzi, kt\xf3rych udzieli\u0142e\u015b/-a\u015b, nie wskazuj\u0105 na zaka\u017cenie koronawirusem (choroba COVID-19). Stosuj poni\u017csze \u015brodki zapobiegawcze i zalecenia rz\u0105dowe, by unikn\u0105\u0107 zaka\u017cenia. Pami\u0119taj, \u017ce Twoje objawy mog\u0105 wynika\u0107 tak\u017ce z innych chor\xf3b i mog\u0105 wymaga\u0107 konsultacji lekarskiej - powy\u017cszy wywiad jest ukierunkowany na COVID-19. Je\u015bli Twoje objawy wydaj\u0105 si\u0119 niepokoj\u0105ce, skontaktuj si\u0119 z lekarzem.",diagnosis_text48:"Twoje objawy nie wskazuj\u0105 na COVID-19, jednak zgodnie z zaleceniami WHO i CDC zalecana jest izolacja na okres nast\u0119pnych 14 dni.",diagnosis_text5:"Zdiagnozowana przewlek\u0142a choroba w\u0105troby",diagnosis_text6:"Zdiagnozowana niewydolno\u015b\u0107 nerek",diagnosis_text7:"D\u0142ugoterminowy pobyt w domu opieki",diagnosis_text8:"Cukrzyca",diagnosis_text9:"Oty\u0142o\u015b\u0107"},pp={seriouses_text1:"Kaszel",seriouses_text10:"Opieka nad osob\u0105 z podejrzeniem COVID-19 bez \u015brodk\xf3w ochronnych",seriouses_text2:"Duszno\u015b\u0107",seriouses_text3:"Gor\u0105czka powy\u017cej 40\xb0C (104\xb0F)",seriouses_text4:"Szybkie pogarszanie stanu zdrowia",seriouses_text5:"Przyspieszony oddech",seriouses_text6:"Odkrztuszanie krwi",seriouses_text7:"Gor\u0105czka pomi\u0119dzy 37.5\xb0C a 38\xb0C (99.5\xb0F a 100.4\xb0F)",seriouses_text8:"Gor\u0105czka pomi\u0119dzy 38\xb0C a 40\xb0C (100.4\xb0F a 104\xb0F)",seriouses_text9:"Kraj z transmisj\u0105 wirusa w spo\u0142ecze\u0144stwie",imprint_text7:"1-5 sztuk",imprint_text8:"6-10 sztuk",imprint_text9:"11-20 sztuk",imprint_text10:"20-40 sztuk",imprint_text11:"ponad 40",chronic_sick_values_text1:"nadci\u015bnienie t\u0119tnicze",chronic_sick_values_text10:"cukrzyca - insulinozale\u017cna",chronic_sick_values_text11:"cukrzyca - insulinoniezale\u017cna",chronic_sick_values_text12:"choroby uk\u0142adu immunologicznego",chronic_sick_values_text14:"stosowanie lek\xf3w obni\u017caj\u0105cych odporno\u015b\u0107 (immunosupresyjnych)",chronic_sick_values_text16:"choroby onkologiczne",chronic_sick_values_text18:"nietolerancje / alergie / nadwra\u017cliwo\u015b\u0107 na leki",chronic_sick_values_text20:"nietolerancje / alergie - pokarmowe",chronic_sick_values_text22:"nietolerancje / alergie - oddechowe",chronic_sick_values_text24:"nietolerancje / alergie - inne",chronic_sick_values_text3:"przewlek\u0142e choroby uk\u0142adu oddechowego",chronic_sick_values_text5:"choroby uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia - choroba niedokrwienna serca",chronic_sick_values_text6:"choroby uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia - wady zastawkowe serca",chronic_sick_values_text7:"choroby uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia - niewydolno\u015b\u0107 serca",chronic_sick_values_text8:"choroby uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia - inne",imprint_text6:"nie wiem"},mp={diagnosis_text43:"Twoje objawy s\u0105 bardzo powa\u017cne i mog\u0105 wskazywa\u0107 na zaka\u017cenie koronawirusem (choroba COVID-19).",diagnosis_text44:"Twoje odpowiedzi nie wskazuj\u0105 aby\u015b mia\u0142/-\u0142a COVID-19. Twoje objawy s\u0105 jednak niepokoj\u0105ce i wymagaj\u0105 konsultacji medycznej.",diagnosis_text45:"Twoje objawy s\u0105 niepokoj\u0105ce i mog\u0105 mie\u0107 zwi\u0105zek z koronawirusem. Zadzwo\u0144 na lokaln\u0105 infolini\u0119 dotycz\u0105c\u0105 COVID-19. W zale\u017cno\u015bci od kraju mo\u017ce to by\u0107 infolinia stworzona przez ministerstwo zdrowia lub sanepid.",diagnosis_text46:"Objawy, kt\xf3re zg\u0142osi\u0142e\u015b/-a\u015b, nie wskazuj\u0105 na chorob\u0119 COVID-19. Mimo to lepiej, \u017ceby\u015b pozosta\u0142/-a w domu, dop\xf3ki nie wyzdrowiejesz. W ten spos\xf3b zmniejszasz ryzyko zaka\u017cenia siebie oraz innych. Pami\u0119taj, \u017ce Twoje objawy mog\u0105 wynika\u0107 tak\u017ce z innych chor\xf3b i mog\u0105 wymaga\u0107 konsultacji lekarskiej - powy\u017cszy wywiad jest ukierunkowany na COVID-19. Je\u015bli twoje objawy wydaj\u0105 si\u0119 niepokoj\u0105ce, skontaktuj si\u0119 z lekarzem.",diagnosis_text47:"Odpowiedzi, kt\xf3rych udzieli\u0142e\u015b/-a\u015b, nie wskazuj\u0105 na zaka\u017cenie koronawirusem (choroba COVID-19). Stosuj poni\u017csze \u015brodki zapobiegawcze i zalecenia rz\u0105dowe, by unikn\u0105\u0107 zaka\u017cenia. Pami\u0119taj, \u017ce Twoje objawy mog\u0105 wynika\u0107 tak\u017ce z innych chor\xf3b i mog\u0105 wymaga\u0107 konsultacji lekarskiej - powy\u017cszy wywiad jest ukierunkowany na COVID-19. Je\u015bli Twoje objawy wydaj\u0105 si\u0119 niepokoj\u0105ce, skontaktuj si\u0119 z lekarzem.",diagnosis_text48:"Twoje objawy nie wskazuj\u0105 na COVID-19, jednak zgodnie z zaleceniami WHO i CDC zalecana jest izolacja na okres nast\u0119pnych 14 dni."},kp=function(e,a){return Object.keys(a).find((function(i){return a[i]===e}))||e},jp=function(e){return e.triage},_p=function(e){return e.riskTest},bp=function(){var e=Object(c.b)(),a=Object(c.c)(jp),i=Object(c.c)(ey),o=Object(c.c)(_p),n=function(e){return e.map((function(e){var a=e.common_name,i=e.name;return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{common_name:kp(a,pp),name:kp(i,pp)})}))},t=function(){var e=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:[];return e.map((function(e){var a=e.name;return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{name:kp(a,pp)})}))},r=function(e){return e.map((function(e){var a=e.id;return{id:a,label:"present"===a?"yes":"no"}}))},s=function(e){return e.map((function(e){var a=e.choices,i=e.name;return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{name:kp(i,wp),choices:Object(Un.a)(r(a)),explanation:null})}))},l=function(e){return e.map((function(e){var a=e.items,i=e.name,o=e.text;return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{items:Object(Un.a)(s(a)),text:kp(o,wp),name:kp(i,wp),explanation:null})}))};return{execute:function(){var r;!function(){var i,o=a.description,t=a.serious;e((i=Object(go.a)(Object(go.a)({},a),{},{description:kp(o,mp),serious:Object(Un.a)(n(t))}),function(e){e(function(e){return{data:e,type:"WHOLE_TRIAGE_UPDATED"}}(i))}))}(),function(){var a,o=i.smokeNumber,n=i.chronicSicks;e((a=Object(go.a)(Object(go.a)({},i),{},{smokeNumber:kp(o,pp),chronicSicks:Object(Un.a)(t(n))}),function(e){e(function(e){return{data:e,type:"WHOLE_USER_UPDATED"}}(a))}))}(),function(){var a,i=Object.keys(o).map((function(e){var a=o[e],i=a.description,n=a.allQuestions;return Object(Ga.a)({},e,Object(go.a)(Object(go.a)({},a),{},{label:null,description:kp(i,wp),allQuestions:Object(Un.a)(l(n))}))})).reduce((function(e,a){return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),a)}),{});e((a=i,function(e){e(function(e){return{data:e,type:"WHOLE_RISK_TEST_UPDATED"}}(a))}))}(),e((r=up,function(e){e(function(e){return{data:e,type:"MIGRATION_FINISHED"}}(r))}))}}},gp=function(){var e=Object(c.c)((function(e){return e.app})).migrations,a=void 0===e?[]:e,i=bp().execute;Object(o.useEffect)((function(){a&&!a.includes(up)&&i()}),[])};var hp=function(){h.a.locale("pl");var e=Object(c.b)(),a=Object(x.g)(),i=Object(c.c)((function(e){return e.user})).name,t=Object(c.c)((function(e){return e.app})),r=t.dataFromNewestVersionMarked,s=void 0!==r&&r,l=t.onboardingFinished,z=void 0!==l&&l,d=t.startScreenShowed,y=t.firstDiagnosisFinished,u=Object(c.c)((function(e){return e.nativeData})),w=u.language,p=u.notification,m=Qe(),k=m.inProgress,j=m.visible,_=ac().hasFilledAnyDiagnosis;gp(),Object(o.useEffect)((function(){e((function(e){Dn.getNativeVersion().then((function(a){a&&e(function(e){return{body:e,type:"FETCH_VERSION_SUCCESS"}}(a))}))}))}),[e,d]),Object(o.useEffect)((function(){w||e((function(e){Dn.getLanguage().then((function(a){a&&e(function(e){return{body:e,type:"FETCH_LANGUAGE"}}(a))}))}))}),[e,w]),Object(o.useEffect)((function(){if(!p){var a=setInterval((function(){return e((function(e){Dn.getNotification().then((function(a){a&&e(function(e){return{notification:e,type:"NATIVE_DATA/GET_NOTIFICATION_SUCCESS"}}(a))}))}))}),1e3);return function(){return clearInterval(a)}}return function(){return null}}),[p,e]),a.listen((function(){window.scroll(0,0)})),Object(o.useEffect)((function(){var e=document.getElementById("nav_menu_button");e&&setTimeout((function(){return e.blur()}),100)}),[j]),Object(o.useEffect)((function(){!s&&_&&e((function(e){e({type:"ONBOARDING_FINISHED"}),e({type:"FIRST_DIAGNOSIS_FINISHED"}),e({type:"DATA_FROM_NEWEST_VERSION_MARKED"})}))}),[s,_,e]);var b=S()({app:!0,"menu-visible":j&&!k}),g=hn()&&""!==window.location.hostname?bl:d||i?z?i?y?ds:Gt:qd:Ql:Qy;return n.a.createElement("div",{className:b},n.a.createElement("div",{className:"app__inner"},n.a.createElement(x.d,null,n.a.createElement(x.b,{exact:!0,path:Z.Home,component:g}),i&&n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(x.b,{exact:!0,path:Z.Daily,component:La}),n.a.createElement(x.b,{exact:!0,path:"/daily/:id",component:bo}),n.a.createElement(x.b,{exact:!0,path:"/daily-data",component:bo}),n.a.createElement(x.b,{exact:!0,path:Z.HowItWorks,component:ws}),n.a.createElement(x.b,{exact:!0,path:Z.IAmSick,component:_s}),n.a.createElement(x.b,{exact:!0,path:Z.RiskTest,component:Ns}),n.a.createElement(x.b,{exact:!0,path:Z.Settings,component:qs}),n.a.createElement(x.b,{exact:!0,path:"/risk-test-data/:id",component:Ks}),n.a.createElement(x.b,{exact:!0,path:Z.EmergencyNumbers,component:sl}),n.a.createElement(x.b,{exact:!0,path:Z.PrivacyPolicy,component:iz}),n.a.createElement(x.b,{exact:!0,path:Z.PrivacyPolicyDetails,component:bz}),n.a.createElement(x.b,{exact:!0,path:Z.Regulations,component:Xd}),n.a.createElement(x.b,{exact:!0,path:Z.Diagnosis,component:Dt}),n.a.createElement(x.b,{exact:!0,path:Z.UserData,component:oy}),n.a.createElement(x.b,{exact:!0,path:Z.HospitalsList,component:Oy}),n.a.createElement(x.b,{exact:!0,path:Z.ReportBug,component:Su}),n.a.createElement(x.b,{exact:!0,path:Z.UserDataChange,component:wy}),n.a.createElement(x.b,{exact:!0,path:Z.UserDataSettings,component:gy}),n.a.createElement(x.b,{exact:!0,path:Z.AdviceInformation,component:ow}),n.a.createElement(x.b,{exact:!0,path:Z.FaqPage,component:Rw}),n.a.createElement(x.b,{exact:!0,path:Z.UploadHistoricalData,component:gu})),n.a.createElement(x.b,{render:function(){return n.a.createElement(x.a,{to:Z.Home})}})),n.a.createElement(np,null),p&&n.a.createElement(yp,null)))},fp=function(){return n.a.createElement(m,null,n.a.createElement(u,null,n.a.createElement(_,null,n.a.createElement(hp,null))))},Sp="blankSmall",xp="border",vp="borderArrow",Op="default",Ep="outline";function Pp(){var e=Object(W.a)(["\n  min-height: 1px;\n  padding: 0;\n  border: none;\n  background-color: transparent;\n  color: ",";\n  font-size: 13px;\n  font-weight: normal;\n  text-transform: none;\n"]);return Pp=function(){return e},e}function Cp(){var e=Object(W.a)(["\n  font-size: 14px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.57;\n  color: ",";\n  text-align: left;\n"]);return Cp=function(){return e},e}function Zp(){var e=Object(W.a)(["\n  font-size: 11px;\n  line-height: 2;\n  font-weight: 400;\n  color: ",";\n  text-align: left;\n"]);return Zp=function(){return e},e}function Wp(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap column;\n  justify-content: flex-start;\n  width: calc(100% - 64px);\n"]);return Wp=function(){return e},e}function Mp(){var e=Object(W.a)(["\n  position: absolute;\n  top: 50%;\n  right: 15px;\n  height: 16px;\n  width: 16px;\n  margin-top: -8px;\n  z-index: 10;\n  > svg {\n    display: block;\n    height: 100%;\n    width: 100%;\n  }\n"]);return Mp=function(){return e},e}function Np(){var e=Object(W.a)(["\n  position: relative;\n  padding-right: 40px;\n  color: ",";\n"]);return Np=function(){return e},e}function Rp(){var e=Object(W.a)(["\n  justify-content: flex-start;\n  border-width: 1px;\n  border-style: solid;\n  border-color: ",";\n  background-color: ",";\n  border-radius: 4px;\n  padding: 20px 28px;\n  margin-bottom: 24px;\n  text-transform: none;\n  > svg {\n    width: 40px;\n    height: auto;\n    margin-right: 24px;\n  }\n"]);return Rp=function(){return e},e}function Ap(){var e=Object(W.a)(["\n  border-width: 2px;\n  border-style: solid;\n  background-color: ",";\n  border-color: ",";\n  color: ",";\n"]);return Ap=function(){return e},e}function Dp(){var e=Object(W.a)(["\n  background-color: ",";\n  color: ",";\n"]);return Dp=function(){return e},e}function Ip(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  align-items: center;\n  justify-content: center;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: 100%;\n  max-width: 338px;\n  height: auto;\n  min-height: 44px;\n  padding: 7px 12px;\n  font-family: 'Open Sans', sans-serif;\n  line-height: 1.5;\n  font-size: 16px;\n  font-weight: bold;\n  font-stretch: normal;\n  font-style: normal;\n  letter-spacing: 0;\n  -webkit-appearance: none;\n  border-style: none;\n  border-radius: 8px;\n  cursor: pointer;\n  text-transform: uppercase;\n  &:disabled {\n    background: ",";\n    color: ",";\n    border: 2px solid ",";\n    pointer-events: none;\n  }\n  &:hover,\n  &:focus {\n    outline: none;\n  }\n"]);return Ip=function(){return e},e}var Kp=M.c.button(Ip(),B,A,B),Tp=Object(M.c)(Kp)(Dp(),I,A),Bp=Object(M.c)(Kp)(Ap(),A,I,I),Jp=Object(M.c)(Kp)(Rp(),G,A),Up=Object(M.c)(Jp)(Np(),I),Lp=M.c.span(Mp()),Gp=M.c.span(Wp()),Vp=M.c.span(Zp(),I),Hp=M.c.span(Cp(),I),Fp=Object(M.c)(Kp)(Pp(),D),qp=function(e){var a=e.children,i=e.description,o=e.disabled,t=e.icon,r=e.label,c=e.onClick,s=e.type,l=function(e){return n.a.createElement(e,{disabled:o,onClick:c,type:"button"},t,r||a)},z=function(e){return n.a.createElement(e,{disabled:o,onClick:c,type:"button"},t,n.a.createElement(Gp,null,n.a.createElement(Hp,null,r||a),n.a.createElement(Vp,null,i)),s===vp&&n.a.createElement(Lp,null,n.a.createElement(Hc,null)))};switch(s){case Op:return l(Tp);case Ep:return l(Bp);case xp:return z(Jp);case vp:return z(Up);case Sp:return l(Fp);default:return l(Tp)}};qp.defaultProps={children:null,description:null,disabled:!1,label:null,type:Op};var Yp=qp,Qp=i(603),Xp=i(604),$p=i(599);function em(){var e=Object(W.a)(["\n  &:not(:last-child) {\n    margin-bottom: 20px;\n  }\n"]);return em=function(){return e},e}var am=M.c.div(em()),im=function(e){var a=e.checked,i=e.error,o=e.label,t=e.name,r=e.onChange;return n.a.createElement(am,null,n.a.createElement(Qp.a,{error:i},n.a.createElement(Xp.a,{control:n.a.createElement($p.a,{checked:a,color:"primary",onChange:r,name:t,style:{marginRight:"25px"}}),label:o})))};im.defaultProps={checked:!1,error:void 0};var om=im;function nm(){var e=Object(W.a)(["\n  display: block;\n  width: 100%;\n  padding: 0 7px 10px 7px;\n  font-size: 14px;\n  line-height: 1.61;\n  color: ",";\n  white-space: pre-line;\n  * {\n    font-size: 14px;\n    line-height: 1.61;\n    color: ",";\n  }\n  a {\n    color: ",";\n  }\n"]);return nm=function(){return e},e}function tm(){var e=Object(W.a)(["\n  grid-area: icon;\n  display: block;\n  max-height: 14px;\n  transform: rotate(","90deg);\n"]);return tm=function(){return e},e}function rm(){var e=Object(W.a)(["\n  grid-area: title;\n"]);return rm=function(){return e},e}function cm(){var e=Object(W.a)(["\n  position: relative;\n  display: grid;\n  grid-template-areas: 'title icon';\n  grid-template-columns: 1fr 14px;\n  grid-column-gap: 16px;\n  align-items: center;\n  width: 100%;\n  min-height: 54px;\n  padding: 12px 7px;\n  font-size: 14px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.3;\n  color: ",";\n  border-top: solid 1px ",";\n  border-bottom: solid 1px ",";\n"]);return cm=function(){return e},e}function sm(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: 100%;\n  margin-top: -1px;\n"]);return sm=function(){return e},e}var lm=M.c.div(sm()),zm=M.c.div(cm(),I,G,(function(e){return e.open?"transparent":G})),dm=M.c.span(rm()),ym=M.c.img(tm(),(function(e){return e.open&&"-"})),um=M.c.div(nm(),T,T,I),wm=function(e){var a=e.children,i=e.className,t=e.forceOpen,r=e.title,c=Object(o.useState)(!1),s=Object(d.a)(c,2),l=s[0],z=s[1],y=l||t;return n.a.createElement(lm,{className:i},n.a.createElement(zm,{onClick:function(){return z((function(e){return!e}))},open:y},n.a.createElement(dm,null,r),n.a.createElement(ym,{alt:"Arrow",open:y,src:sa.a})),y&&n.a.createElement(um,null,a))};wm.defaultProps={className:"",forceOpen:!1};var pm=wm;function mm(){var e=Object(W.a)(["\n  text-decoration: underline;\n  color: ",";\n"]);return mm=function(){return e},e}var km=M.c.a(mm(),K),jm=function(e){var a=e.children;return n.a.createElement(km,{href:"mailto:".concat(a)},a)},_m=(i(312),function(e){var a=e.children,i=e.horizontal;return n.a.createElement("div",{className:"fieldset ".concat(i?"fieldset--horizontal":"")},a)});_m.defaultProps={horizontal:!1};var bm=_m,gm=function(){var e=Object(c.c)((function(e){return e.user}));return n.a.createElement(ly,{user:e})};function hm(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: calc(100% - 38px);\n  p {\n    font-size: 12px;\n  }\n"]);return hm=function(){return e},e}function fm(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  align-items: center;\n  width: 100%;\n  margin-top: 24px;\n  margin-bottom: 24px;\n  > img {\n    display: block;\n    width: 24px;\n    height: 24px;\n    margin-right: 14px;\n  }\n"]);return fm=function(){return e},e}var Sm=M.c.div(fm()),xm=M.c.div(hm()),vm=function(e){var a=e.className,i=e.icon,o=e.children;return n.a.createElement(Sm,{className:a},n.a.createElement("img",{src:i,alt:"Ikonka informacyjna"}),n.a.createElement(xm,null,o))};vm.prototype={className:O.a.string,content:O.a.node,icon:O.a.oneOf(["info","warning","success"])};var Om=vm,Em=(i(313),function(e){var a=e.description,i=e.disabled,o=e.error,t=e.icon,r=e.label,c=e.max,s=e.min,l=e.name,z=e.onChange,d=e.onKeyPress,y=e.placeholder,u=e.reset,w=e.size,p=e.type,m=e.value;return n.a.createElement("div",{className:"input input__wrapper"},t&&m.length<1&&n.a.createElement("span",{className:"input__icon"},n.a.createElement("img",{src:t,alt:y})),m.length>=1&&n.a.createElement("span",{className:"input__reset",onClick:u},n.a.createElement("img",{src:zp.a,alt:"Resetuj"})),r&&n.a.createElement("span",{className:"input__label"},r),n.a.createElement("input",{className:"input__field input__field--".concat(w," ").concat(t&&"padding"),max:c,disabled:i,min:s,name:l,onChange:z,onKeyPress:d,placeholder:y,type:p,step:"0.1",value:m}),a&&n.a.createElement("span",{className:"input__description"},a),o&&n.a.createElement("span",{className:"input__error"},o))});Em.defaultProps={error:void 0,description:void 0,disabled:!1,label:void 0,max:void 0,min:void 0,onChange:void 0,onKeyPress:function(){return null},placeholder:"",size:"normal",type:"text",value:null};var Pm=Em,Cm=i(10),Zm=i(605),Wm=Object(Cm.a)({root:{color:"#b7b7b7",height:6},thumb:{height:24,width:24,backgroundColor:"#fff",border:"2px solid currentColor",marginTop:-9,marginLeft:-12,"&:focus, &:hover, &$active":{boxShadow:"inherit"}},active:{},disabled:{opacity:.4},valueLabel:{left:"calc(-50% + 4px)"},mark:{height:0,width:0},markLabel:{top:52,fontFamily:"Open Sans",fontSize:14,fontWeight:"bold",color:"rgba(27, 27, 27, 0.87)","&:first-child":{left:0}},track:{height:6,borderRadius:4},rail:{height:6,borderRadius:4}})(Zm.a);function Mm(){var e=Object(W.a)(["\n  display: block;\n  margin-bottom: 6px;\n  font-size: 16px;\n  font-weight: bold;\n  font-stretch: normal;\n  font-style: normal;\n  line-height: 1.5;\n  letter-spacing: normal;\n  color: rgba(27, 27, 27, 0.87);\n"]);return Mm=function(){return e},e}function Nm(){var e=Object(W.a)(["\n  position: relative;\n  width: 100%;\n  padding: 0 16px 30px;\n"]);return Nm=function(){return e},e}function Rm(){var e=Object(W.a)(["\n  position: relative;\n  display: block;\n  width: 100%;\n"]);return Rm=function(){return e},e}var Am=M.c.div(Rm()),Dm=M.c.div(Nm()),Im=M.c.span(Mm()),Km=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=e.label,o=e.marks,t=e.max,r=e.min,c=e.onChange,s=e.step,l=e.value;return n.a.createElement(Am,null,n.a.createElement(Im,null,a(i)),n.a.createElement(Dm,null,n.a.createElement(Wm,{defaultValue:l||0,step:s,marks:o,max:t,min:r,onChange:c,value:l})))})),Tm=i(226),Bm=i(215),Jm=i.n(Bm);function Um(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  width: 100%;\n  max-width: 232px;\n  .flag-select {\n    position: relative;\n    display: inline-block;\n    width: 100%;\n    vertical-align: inherit;\n    text-align: left;\n    &__btn {\n      display: flex;\n      flex-direction: row;\n      align-items: center;\n      width: 100%;\n      height: 50px;\n      padding: 0 14px;\n      color: ",";\n      background: transparent;\n      border: 1px solid ",";\n      border-radius: 4px;\n      &:focus {\n        outline: none;\n      }\n      &:after {\n        content: '';\n        position: absolute;\n        top: 50%;\n        right: 14px;\n        width: 12px;\n        height: 12px;\n        margin-top: -6px;\n        background-image: url(",");\n        background-size: 100%;\n        transform: rotate(90deg);\n      }\n      &[aria-expanded='true']:after {\n        transform: rotate(-90deg);\n      }\n      &:before {\n        content: ' ';\n        display: block;\n        width: 100%;\n        height: 100%;\n        position: absolute;\n        left: 0;\n        z-index: 999;\n      }\n    }\n    &__option {\n      &s {\n        position: absolute;\n        top: calc(100% - 6px);\n        left: 0;\n        width: 100%;\n        max-height: 167px;\n        margin: 0;\n        padding: 0 14px;\n        list-style: none;\n        background: ",";\n        border-width: 3px 0 0 0;\n        border-style: solid;\n        border-color: ",";\n        z-index: 999999;\n        overflow: auto;\n      }\n      &--placeholder {\n        display: flex;\n        flex-direction: row;\n        justify-content: flex-start;\n        align-items: center;\n        width: 100%;\n        cursor: pointer;\n      }\n      &:not(&--placeholder) {\n        &:hover,\n        &:focus {\n          outline: none;\n        }\n      }\n      &__label {\n        font-size: 18px;\n        line-height: 24px;\n        font-weight: 700;\n        position: relative;\n        padding-left: 7px;\n      }\n      &__icon {\n        display: block;\n        width: 18px;\n        height: auto;\n        position: relative;\n      }\n      &.has-label {\n        padding: 16px 0;\n        > span {\n          display: flex;\n          flex-flow: nowrap row;\n          justify-content: flex-start;\n          align-items: center;\n          width: 100% !important;\n          height: auto !important;\n        }\n        &:not(:last-child) {\n          border-bottom: 1px solid ",";\n        }\n        .flag-select__option__label {\n          font-size: 16px;\n          line-height: 22px;\n          font-weight: 400;\n          color: ",";\n        }\n      }\n    }\n    .filterBox {\n      width: 100%;\n      input {\n        width: 90%;\n        margin: 0 4%;\n        &:focus {\n          outline: none;\n        }\n      }\n    }\n    .hidden {\n      display: none;\n    }\n    .no--focus {\n      pointer-events: none;\n    }\n  }\n"]);return Um=function(){return e},e}var Lm=M.c.div(Um(),A,A,Jm.a,A,I,V,I),Gm=function(e){var a=e.customLabels,i=e.defaultLang,o=e.languages,t=e.onSelect;return n.a.createElement(Lm,null,n.a.createElement(Tm.a,{countries:o,customLabels:a,defaultCountry:i,onSelect:t}))},Vm=(i(536),function(){return n.a.createElement("div",{className:"loader"},n.a.createElement("div",{className:"loader__wrapper"},n.a.createElement("div",{className:"loader__circle loader__circle--1"}),n.a.createElement("div",{className:"loader__circle loader__circle--2"}),n.a.createElement("div",{className:"loader__circle loader__circle--3"}),n.a.createElement("div",{className:"loader__circle loader__circle--4"})))}),Hm=(i(537),i(216)),Fm=i.n(Hm),qm=i(217),Ym=i.n(qm),Qm=(i(540),function(){var e=Nd(),a=e.content,i=e.onClose,t=e.type,r=Object(o.useRef)(null);return Object(o.useEffect)((function(){r&&r.current&&r.current._ps.update()}),[r]),n.a.createElement("div",{className:"modal ".concat(t)},n.a.createElement("div",{className:"modal__overlay",onClick:i}),n.a.createElement("div",{className:"modal__wrapper"},n.a.createElement("div",{className:"modal__header"},n.a.createElement("button",{onClick:i,type:"button"},n.a.createElement("img",{src:Ym.a,alt:"Zamknij"}))),n.a.createElement("div",{className:"modal__content"},n.a.createElement(Fm.a,{ref:r},n.a.createElement("div",{className:"modal__content__inner"},a)))))});function Xm(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: 100%;\n  margin-top: 48px;\n  margin-bottom: 44px;\n  > * {\n    margin-bottom: 24px;\n    &:last-child {\n      margin-bottom: 0;\n    }\n  }\n"]);return Xm=function(){return e},e}function $m(){var e=Object(W.a)(["\n  font-size: 16px;\n  font-weight: normal;\n  line-height: 1.44;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return $m=function(){return e},e}function ek(){var e=Object(W.a)(["\n  margin: 0 0 24px 0;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: bold;\n  line-height: 1.5;\n  color: #1b1b1b;\n"]);return ek=function(){return e},e}function ak(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  justify-content: center;\n  width: 100%;\n  margin-bottom: 26px;\n"]);return ak=function(){return e},e}function ik(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: 100%;\n"]);return ik=function(){return e},e}var ok=M.c.div(ik()),nk=M.c.div(ak()),tk=M.c.h1(ek()),rk=M.c.div($m()),ck=M.c.div(Xm()),sk=function(e){var a=e.buttons,i=e.children,o=e.icon,t=e.title;return n.a.createElement(ok,null,n.a.createElement(nk,null,o),n.a.createElement(tk,null,t),n.a.createElement(rk,null,i),n.a.createElement(ck,null,a))};sk.defaultProps={buttons:[]};var lk=sk,zk=(i(541),function(e){var a=e.checked,i=e.color,o=e.name,t=e.onChange,r=e.text,c=e.type,s=e.value;return n.a.createElement("div",{className:"option option__wrapper option--".concat(i)},n.a.createElement("input",{checked:a,className:"option__field",name:o,onChange:t,type:c,value:s}),n.a.createElement("div",{className:"option__label"},r))});zk.defaultProps={checked:!1,color:"default",type:"radio",value:""};function dk(){var e=Object(W.a)(["\n  font-weight: ",";\n  color: ",";\n"]);return dk=function(){return e},e}var yk=M.c.a(dk(),Y,I),uk=function(e){var a=e.children,i=e.value,o=(void 0===i?a:i).replace(/[^0-9+]+/g,"");return n.a.createElement(yk,{href:"tel:".concat(o)},a)},wk=i(596);function pk(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-bottom: 20px;\n\n  &:last-child {\n    margin-bottom: 24px;\n  }\n"]);return pk=function(){return e},e}var mk=M.c.div(pk()),kk=function(e){var a=e.checked,i=e.error,o=e.label,t=e.name,r=e.onChange;return n.a.createElement(mk,null,n.a.createElement(Qp.a,{error:i},n.a.createElement(Xp.a,{control:n.a.createElement(wk.a,{checked:a,color:"primary",onChange:r,name:t,style:{marginRight:"25px"}}),label:o})))};kk.defaultProps={checked:!1,error:void 0};var jk=kk;function _k(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: 100%;\n  padding-top: 24px;\n  margin-top: auto;\n  margin-bottom: 46px;\n  * {\n    margin-bottom: 24px;\n    &:last-child {\n      margin-bottom: 0;\n    }\n  }\n"]);return _k=function(){return e},e}function bk(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-bottom: 12px;\n  font-size: 16px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.44;\n  color: ",";\n"]);return bk=function(){return e},e}function gk(){var e=Object(W.a)(["\n  margin-top: 24px;\n  margin-bottom: 10px;\n  font-size: 20px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.5;\n  color: ",";\n"]);return gk=function(){return e},e}function hk(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: 100%;\n  img {\n    display: block;\n    width: auto;\n    height: 60px;\n  }\n"]);return hk=function(){return e},e}var fk=M.c.div(hk()),Sk=M.c.h1(gk(),Y,function(e){return function(a){return a.color||e}}(T)),xk=M.c.p(bk(),q,T),vk=M.c.div(_k()),Ok=function(e){var a=e.icon,i=e.title,o=e.text,t=e.buttons,r=e.colorTitle,c=t.map((function(e){var a=e.label,i=e.onClick;return n.a.createElement(Yp,{key:a,onClick:i,label:a})}));return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(fk,null,n.a.createElement("img",{src:a,alt:i})),n.a.createElement(Sk,{color:r},i),n.a.createElement(xk,null,o),n.a.createElement(vk,null,c))};Ok.defaultProps={color:T};var Ek=Ok,Pk=i(594);function Ck(){var e=Object(W.a)(["\n  color: ",";\n  margin-bottom: 4px;\n  \n  &:after {\n    content: '","';\n    color: ","\n  }\n"]);return Ck=function(){return e},e}var Zk=Object(M.c)(ji)(Ck(),T,(function(e){return e.required?"*":""}),N);function Wk(){var e=Object(W.a)(["\n  width: 100%;\n  max-width: ",";\n\n  > * {\n    width: 100%;\n  }\n\n  select {\n    line-height: 24px;\n    height: ",";\n    padding: ",";\n    box-sizing: border-box;\n    color: ","!important;\n    font-weight: ","!important;\n    font-size: ","!important;\n  }\n\n  .MuiOutlinedInput-notchedOutline {\n    border-color: ","!important;\n    border-width: "," !important;\n  }\n\n  .MuiSelect-icon {\n    color: ","!important;\n  }\n"]);return Wk=function(){return e},e}var Mk=M.c.div(Wk(),(function(e){return e.white?"232px":"none"}),(function(e){return e.white?"48px":"44px"}),(function(e){return e.white?"10px 15px 10px 15px":"10px 12px 9px 11px"}),(function(e){return e.white&&A}),(function(e){return e.white&&"700"}),(function(e){return e.white&&"18px"}),(function(e){return e.white&&A}),(function(e){return e.white&&"1px"}),(function(e){return e.white&&A})),Nk=function(e){var a=e.changeHandler,i=e.label,o=e.name,t=e.options,r=e.required,c=e.value,s=e.white,l=t.map((function(e){return n.a.createElement("option",{key:e.value,value:e.value},e.label)}));return n.a.createElement(Mk,{white:s},n.a.createElement(Qp.a,{required:r,variant:"outlined"},i&&n.a.createElement(Zk,{required:r},i),n.a.createElement(Pk.a,{name:o,native:!0,onChange:function(e){return a(o,e.target.value)},value:c},l)))};Nk.defaultProps={label:void 0};var Rk=Nk,Ak=i(592);function Dk(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  .MuiFormControlLabel-root {\n    justify-content: space-between;\n    width: 100%;\n    margin-left: 0;\n    margin-right: 0;\n    flex-direction: row-reverse;\n  }\n  .MuiTypography-root {\n    font-size: 14px;\n    font-weight: bold;\n    line-height: 1.43;\n    color: #1b1b1b;\n  }\n"]);return Dk=function(){return e},e}var Ik=M.c.div(Dk()),Kk=function(e){var a=e.checked,i=e.disabled,o=e.label,t=e.name,r=e.onChange;return n.a.createElement(Ik,null,n.a.createElement(Xp.a,{disabled:i,control:n.a.createElement(Ak.a,{size:"medium",checked:a,onChange:r,name:t}),label:o}))};Kk.defaultProps={checked:!1,disabled:!1};var Tk=Kk,Bk=i(218),Jk=i.n(Bk);function Uk(){var e=Object(W.a)(["\n  color: ",";\n"]);return Uk=function(){return e},e}function Lk(){var e=Object(W.a)(["\n  color: ",";\n  font-weight: ",";\n"]);return Lk=function(){return e},e}function Gk(){var e=Object(W.a)(["\n  position: absolute;\n  top: 30px;\n  left: 0;\n  width: 100%;\n  text-align: center;\n"]);return Gk=function(){return e},e}function Vk(){var e=Object(W.a)(["\n  border: 2px solid ",";\n  background-color: ",";\n  background-image: url(",");\n  background-position: center;\n  background-size: 10px;\n  background-repeat: no-repeat;\n"]);return Vk=function(){return e},e}function Hk(){var e=Object(W.a)(["\n  border: 2px solid ",";\n\n  &:after {\n    width: 14px;\n    height: 14px;\n    border-radius: 50%;\n    background-color: ",";\n    content: '';\n  }\n"]);return Hk=function(){return e},e}function Fk(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  align-items: center;\n  justify-content: center;\n  width: 22px;\n  height: 22px;\n  border-radius: 50%;\n  border: 2px solid ",";\n  background-color: ",";\n"]);return Fk=function(){return e},e}function qk(){var e=Object(W.a)(["\n  height: 2px;\n  width: 100px;\n  background-color: ",";\n"]);return qk=function(){return e},e}function Yk(){var e=Object(W.a)(["\n  position: relative;\n"]);return Yk=function(){return e},e}function Qk(){var e=Object(W.a)(["\n  position: relative;\n  left: calc(-"," * 122px);\n  display: flex;\n  align-items: center;\n  padding-bottom: 25px;\n  transition: all 0.4s linear;\n"]);return Qk=function(){return e},e}function Xk(){var e=Object(W.a)(["\n  margin: 16px auto 24px;\n"]);return Xk=function(){return e},e}var $k=M.c.div(Xk()),ej=M.c.div(Qk(),(function(e){return e.step})),aj=M.c.div(Yk()),ij=M.c.div(qk(),L),oj=M.c.div(Fk(),L,A),nj=Object(M.c)(oj)(Hk(),I,I),tj=Object(M.c)(oj)(Vk(),I,I,Jk.a),rj=Object(M.c)(ji)(Gk()),cj=Object(M.c)(rj)(Lk(),D,Y),sj=Object(M.c)(cj)(Uk(),I),lj=function(e){var a=e.currentStep,i=e.numberOfSteps,t=Array.from({length:i},(function(e,t){var r=t+1,c=r===a?n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(nj,null),n.a.createElement(cj,null,r)):r<a?n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(tj,null),n.a.createElement(sj,null,r)):n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(oj,null),n.a.createElement(rj,null,r));return n.a.createElement(o.Fragment,{key:t},n.a.createElement(aj,null,c),r<i?n.a.createElement(ij,null):null)})),r=a-1,c=i-1;return n.a.createElement($k,null,n.a.createElement(ej,{step:r<c?r:c},t))},zj=i(219),dj=(i(542),function(e){var a=e.disabled,i=e.label,o=e.name,t=e.onChange,r=e.placeholder,c=e.value;return n.a.createElement("div",{className:"textarea textarea__wrapper"},i&&n.a.createElement("span",{className:"textarea__label"},i),n.a.createElement(zj.a,{minRows:7,className:"textarea__field",disabled:a,name:o,onChange:t,placeholder:r,value:c}))});dj.defaultProps={disabled:!1,label:void 0,onChange:void 0,value:null};var yj=dj;function uj(){var e=Object(W.a)(["\n  text-decoration: ",";\n  color: ",";\n"]);return uj=function(){return e},e}var wj=M.c.a(uj(),(function(e){return e.underlineOff?"":"underline"}),K),pj=function(e){var a=e.children,i=e.value,o=void 0===i?a:i,t=e.underlineOff;return n.a.createElement(wj,{href:o,target:"_blank",underlineOff:t},a)};function mj(){var e=Object(W.a)(["\n  font-size: 12px;\n  font-weight: ",";\n  color: ",";\n"]);return mj=function(){return e},e}function kj(){var e=Object(W.a)(["\n  position: absolute;\n  right: 0;\n  bottom: 0;\n  bottom: constant(safe-area-inset-bottom);\n  bottom: env(safe-area-inset-bottom);\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: auto;\n  padding: 8px;\n"]);return kj=function(){return e},e}var jj=M.c.div(kj()),_j=M.c.p(mj(),q,U),bj=Object(C.a)()((function(e){var a=e.t,i=Object(c.c)((function(e){return e.nativeData})).version;return n.a.createElement(jj,null,n.a.createElement(_j,null,"`$",a("version_app_text1"),":$",i,"`"))}));function gj(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: calc(100% - 32px);\n  margin-top: 9px;\n  margin-left: 30px;\n  font-size: 12px;\n  line-height: 1.36;\n  font-weight: ",";\n  color: ",";\n"]);return gj=function(){return e},e}function hj(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  width: 24px;\n  height: 24px;\n  margin-right: 8px;\n  img {\n    display: block;\n    width: 24px;\n    height: 24px;\n  }\n"]);return hj=function(){return e},e}function fj(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: calc(100% - 32px);\n  font-size: 14px;\n  font-weight: ",";\n  line-height: 1.4;\n  color: ",";\n"]);return fj=function(){return e},e}function Sj(){var e=Object(W.a)(["\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  align-items: flex-start;\n  width: 100%;\n"]);return Sj=function(){return e},e}function xj(){var e=Object(W.a)(["\n  position: absolute;\n  top: 50%;\n  right: 8px;\n  width: 14px;\n  height: 14px;\n  margin-top: -7px;\n  color: ",";\n"]);return xj=function(){return e},e}function vj(){var e=Object(W.a)(["\n  position: relative;\n  display: flex;\n  flex-flow: wrap row;\n  width: 100%;\n  margin-top: 22px;\n  padding: 12px 24px 12px 8px;\n  border-radius: 4px;\n  border-style: solid;\n  border-width: 1px;\n  border-color: ",";\n"]);return vj=function(){return e},e}var Oj=function(e){return function(a){return a.color||e}},Ej=M.c.div(vj(),function(e){return function(a){return a.border||e}}(U)),Pj=Object(M.c)(xs)(xj(),Oj(T)),Cj=M.c.div(Sj()),Zj=M.c.div(fj(),Y,Oj(T)),Wj=M.c.div(hj()),Mj=M.c.p(gj(),q,Oj(T)),Nj=i(220),Rj=i.n(Nj),Aj=i(221),Dj=i.n(Aj),Ij=i(153),Kj=i.n(Ij),Tj=i(222),Bj=i.n(Tj),Jj=function(e){var a=e.arrow,i=e.content,o=e.colorFont,t=e.borderColor,r=e.status,c=e.title,s=e.onClick,l=function(){switch(r){case"success":return Kj.a;case"warning":return Bj.a;case"info":return Dj.a;case"error":return Rj.a;default:return Kj.a}}();return n.a.createElement(Ej,{className:"".concat(t),onClick:s},a&&n.a.createElement(Pj,{color:o}),n.a.createElement(Cj,null,n.a.createElement(Wj,null,n.a.createElement("img",{src:l,alt:"icon"})),n.a.createElement(Zj,{color:o},c),n.a.createElement(Mj,{color:o},i)))};Jj.defaultProps={arrow:!1,borderColor:"",colorFont:"",status:"success"};var Uj=Jj,Lj=i(42),Gj=i(154),Vj=i(223),Hj=i.n(Vj),Fj=(i(545),i(224)),qj={exposureOnboardingFinished:!1,dataFromNewestVersionMarked:!1,migrations:[],onboardingFinished:!1,startScreenShowed:!1,uploadHistoricalDataState:{status:ku,date:null,unsuccessfulAttempts:[]}},Yj=function(){var e=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:qj,a=arguments.length>1?arguments[1]:void 0;switch(a.type){case"ONBOARDING_FINISHED":return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{onboardingFinished:!0});case"EXPOSURE_ONBOARDING_FINISHED":return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{exposureOnboardingFinished:!0});case"START_SCREEN_SHOWED":return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{startScreenShowed:!0});case"UPLOAD_HISTORICAL_DATA_REQUESTED":return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{uploadHistoricalDataState:Object(go.a)(Object(go.a)({},e.uploadHistoricalDataState),{},{status:ju,date:(new Date).getTime()})});case"UPLOAD_HISTORICAL_DATA_ENDED":return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{uploadHistoricalDataState:Object(go.a)(Object(go.a)({},e.uploadHistoricalDataState),{},{status:ku})});case"FIRST_DIAGNOSIS_FINISHED":return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{firstDiagnosisFinished:!0});case"UPLOAD_HISTORICAL_DATA_FINISHED":return function(){var i,o=a.result,n=e.uploadHistoricalDataState&&e.uploadHistoricalDataState.unsuccessfulAttempts||[];return i={status:bu,unsuccessfulAttempts:n.concat((new Date).getTime())},1===o&&(i={status:_u,unsuccessfulAttempts:[]}),3===o&&(i=Object(go.a)(Object(go.a)({},e.uploadHistoricalDataState),{},{status:ku})),Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{uploadHistoricalDataState:i})}();case"DATA_FROM_NEWEST_VERSION_MARKED":return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{dataFromNewestVersionMarked:!0});case"MIGRATION_FINISHED":var i=a.data;return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{migrations:[].concat(Object(Un.a)(e.migrations||[]),[i])});default:return e}},Qj={evidence:[],inProgress:!1,isLoading:!1,question:{},allQuestions:[]},Xj=function(){var e=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:Qj,a=arguments.length>1?arguments[1]:void 0;switch(a.type){case"DIAGNOSIS_FETCH_REQUESTED":return function(){var i=a.data.evidence;return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{evidence:Object(Un.a)(i),inProgress:!0,isLoading:!0})}();case"DIAGNOSIS_FETCH_SUCCESS":return function(){var i=a.data,o=i.question,n=i.should_stop;return Object(go.a)(Object(go.a)(Object(go.a)({},e),null!==o&&{question:o}),{},{inProgress:!n,isLoading:!1},null!==o&&{allQuestions:[].concat(Object(Un.a)(e.allQuestions),[o])})}();case"DIAGNOSIS_CLEAR_REQUESTED":return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),Qj);default:return e}},$j={isLoading:!1,triageLevel:"",description:"",serious:[],timeOfConfirmedCovid:void 0},e_=function(e,a){return 1===e&&void 0===a?h()().unix():a},a_=function(){var e=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:$j,a=arguments.length>1?arguments[1]:void 0;switch(a.type){case"TRIAGE_FETCH_REQUESTED":return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{isLoading:!0});case"TRIAGE_FETCH_SUCCESS":return function(){var i=a.data,o=i.triage_level,n=i.description,t=i.serious;return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{triageLevel:o,description:n,serious:t,isLoading:!1})}();case"UPLOAD_HISTORICAL_DATA_FINISHED":return function(){var i=a.result,o=e.timeOfConfirmedCovid,n=e_(i,o);return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{timeOfConfirmedCovid:n})}();case"TIME_OF_CONFIRMED_COVID_RESETED":return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{timeOfConfirmedCovid:void 0});case"WHOLE_TRIAGE_UPDATED":var i=a.data;return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),i);default:return e}},i_={bloodGroup:void 0,chronicSicks:void 0,name:void 0,isSmoking:void 0,smokeNumber:void 0},o_=function(){var e=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:i_,a=arguments.length>1?arguments[1]:void 0;switch(a.type){case"USER_NAME_SAVE":return function(){var i=a.data.name;return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{name:i})}();case"USER_SAVE":return function(){var i=a.data,o=i.bloodGroup,n=i.chronicSicks,t=i.isSmoking,r=i.name,c=i.smokeNumber;return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{bloodGroup:o,chronicSicks:n,name:r,smokeNumber:c,isSmoking:t})}();case"WHOLE_USER_UPDATED":var i=a.data;return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),i);default:return e}},n_={},t_=function(){var e=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:n_,a=arguments.length>1?arguments[1]:void 0;switch(a.type){case"RISK_TEST_ADD":return function(){var i=a.data,o=a.timestamp;return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},Object(Ga.a)({},o,i))}();case"WHOLE_RISK_TEST_UPDATED":var i=a.data;return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),i);default:return e}},r_={},c_=function(){var e=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:r_,a=arguments.length>1?arguments[1]:void 0;switch(a.type){case"DAILY_ADD":return function(){var i=a.data,o=a.timestamp;return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},Object(Ga.a)({},o,i))}();case"DAILY_UPDATE":return function(){var i=a.data,o=a.id;return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},Object(Ga.a)({},o,i))}();default:return e}},s_={riskLevel:void 0,notification:void 0,servicesStatus:{},servicesStatusSetByNative:!1,version:void 0,language:void 0},l_=function(e,a,i){var o=a.servicesStatus,n=void 0===o?{}:o;return Object(go.a)(Object(go.a)(Object(go.a)({},e),n),{},{servicesStatusSetByNative:i})},z_=function(){var e=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:s_,a=arguments.length>1?arguments[1]:void 0;switch(a.type){case"NATIVE_DATA/GET_NOTIFICATION_SUCCESS":return function(){var i=a.notification,o=i.title,n=i.content,t=i.status;return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{notification:{title:o,content:n,status:t}})}();case"NATIVE_DATA/HIDE_NOTIFICATION_SUCCESS":return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{notification:void 0});case"NATIVE_DATA/GET_SERVICES_STATUS_SUCCESS":return l_(e,a,!1);case"NATIVE_DATA/SET_SERVICES_STATUS_SUCCESS":return l_(e,a,!0);case"NATIVE_DATA/SET_SERVICE_STATUS_SOURCE_RESETED":return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{servicesStatusSetByNative:!1});case"NATIVE_DATA/GET_EXPOSURE_NOTIFICATION_STATISTICS_SUCCESS":var i=a.riskLevel;return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),i);case"NATIVE_DATA/GET_NATIVE_STATE":var o=a.appState;return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),o);case"FETCH_VERSION_SUCCESS":var n=a.body.appVersion;return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{version:n});case"FETCH_LANGUAGE":var t=a.body.language;return Object(go.a)(Object(go.a)({},e),{},{language:t});default:return e}},d_=Object(Lj.combineReducers)({app:Yj,diagnosis:Xj,triage:a_,user:o_,riskTest:t_,daily:c_,nativeData:z_}),y_=function(e,a){return"APP_STATE_CLEARED"===a.type?d_(void 0,a):d_(e,a)},u_={key:"root",storage:Hj.a},w_=Object(Gj.a)(u_,y_),p_=Object(Lj.applyMiddleware)(Fj.a),m_=Object(Lj.createStore)(w_,p_),k_={store:m_,persistor:Object(Gj.b)(m_)};function j_(){var e=Object(W.a)(["\n  * {\n    -webkit-touch-callout: none;\n  }\n"]);return j_=function(){return e},e}var __=Object(M.a)(j_()),b_=i(225),g_=Object(b_.a)({typography:{fontFamily:"Open Sans"},palette:{primary:{main:I},secondary:{main:K}},overrides:{MuiBottomNavigation:{root:{height:50}},MuiBottomNavigationAction:{root:{transition:"all 200ms ease-in-out",paddingTop:8,color:I,"&$selected":{paddingTop:8,backgroundColor:I,color:A},"&:disabled":{color:U}},label:{fontSize:10,"&$selected":{fontSize:10}}},MuiFormControlLabel:{root:{alignItems:"flex-start !important"}},MuiCheckbox:{root:{marginTop:"-9px !important",paddingBottom:"0 !important"}},MuiRadio:{root:{marginTop:"-9px !important",paddingBottom:"0 !important"}}}}),h_=i(155),f_=i(108);h_.a.use(f_.e).init({resources:qy,lng:"pl",keySeparator:!1,interpolation:{escapeValue:!1}});h_.a;ln.setStore(k_.store),r.a.render(function(){var e=k_.store,a=k_.persistor;return n.a.createElement(s.a,null,n.a.createElement(c.a,{store:e},n.a.createElement(l.a,{loading:null,persistor:a},n.a.createElement(z.a,{theme:g_},n.a.createElement(__,null),n.a.createElement(fp,null)))))}(),document.getElementById("root"))},63:function(e){e.exports=JSON.parse('[{"extras":{"country_iso_code":"AC","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ac","name":"country_name_ac","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AD","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ad","name":"country_name_ad","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AE","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ae","name":"country_name_ae","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AF","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_af","name":"country_name_af","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AG","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ag","name":"country_name_ag","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AI","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ai","name":"country_name_ai","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AL","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_al","name":"country_name_al","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AM","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_am","name":"country_name_am","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AO","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ao","name":"country_name_ao","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AQ","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_aq","name":"country_name_aq","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AR","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ar","name":"country_name_ar","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AS","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_as","name":"country_name_as","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AT","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_at","name":"country_name_at","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AU","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_au","name":"country_name_au","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AW","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_aw","name":"country_name_aw","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AX","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ax","name":"country_name_ax","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"AZ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_az","name":"country_name_az","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BA","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ba","name":"country_name_ba","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BB","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_bb","name":"country_name_bb","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BD","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_bd","name":"country_name_bd","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BE","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_be","name":"country_name_be","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BF","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_bf","name":"country_name_bf","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BG","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_bg","name":"country_name_bg","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BH","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_bh","name":"country_name_bh","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BI","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_bi","name":"country_name_bi","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BJ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_bj","name":"country_name_bj","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BL","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_bl","name":"country_name_bl","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BM","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_bm","name":"country_name_bm","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BN","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_bn","name":"country_name_bn","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BO","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_bo","name":"country_name_bo","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BQ","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_bq","name":"country_name_bq","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BR","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_br","name":"country_name_br","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BS","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_bs","name":"country_name_bs","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BT","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_bt","name":"country_name_bt","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BW","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_bw","name":"country_name_bw","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BY","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_by","name":"country_name_by","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"BZ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_bz","name":"country_name_bz","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CA","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ca","name":"country_name_ca","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CC","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_cc","name":"country_name_cc","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CD","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_cd","name":"country_name_cd","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CF","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_cf","name":"country_name_cf","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CG","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_cg","name":"country_name_cg","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CH","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ch","name":"country_name_ch","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CI","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ci","name":"country_name_ci","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CK","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ck","name":"country_name_ck","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CL","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_cl","name":"country_name_cl","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CM","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_cm","name":"country_name_cm","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CN","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_cn","name":"country_name_cn","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CO","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_co","name":"country_name_co","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CR","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_cr","name":"country_name_cr","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CU","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_cu","name":"country_name_cu","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CV","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_cv","name":"country_name_cv","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CW","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_cw","name":"country_name_cw","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CX","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_cx","name":"country_name_cx","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CY","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_cy","name":"country_name_cy","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"CZ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_cz","name":"country_name_cz","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"DE","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_de","name":"country_name_de","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"DG","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_dg","name":"country_name_dg","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"DJ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_dj","name":"country_name_dj","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"DK","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_dk","name":"country_name_dk","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"DM","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_dm","name":"country_name_dm","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"DO","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_do","name":"country_name_do","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"DZ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_dz","name":"country_name_dz","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"EA","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ea","name":"country_name_ea","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"EC","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ec","name":"country_name_ec","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"EE","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ee","name":"country_name_ee","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"EG","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_eg","name":"country_name_eg","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"EH","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_eh","name":"country_name_eh","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"ER","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_er","name":"country_name_er","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"ES","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_es","name":"country_name_es","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"ET","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_et","name":"country_name_et","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"FI","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_fi","name":"country_name_fi","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"FJ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_fj","name":"country_name_fj","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"FK","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_fk","name":"country_name_fk","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"FM","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_fm","name":"country_name_fm","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"FO","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_fo","name":"country_name_fo","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"FR","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_fr","name":"country_name_fr","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GA","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ga","name":"country_name_ga","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GB","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_gb","name":"country_name_gb","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GD","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_gd","name":"country_name_gd","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GE","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ge","name":"country_name_ge","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GF","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_gf","name":"country_name_gf","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GG","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_gg","name":"country_name_gg","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GH","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_gh","name":"country_name_gh","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GI","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_gi","name":"country_name_gi","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GL","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_gl","name":"country_name_gl","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GM","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_gm","name":"country_name_gm","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GN","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_gn","name":"country_name_gn","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GP","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_gp","name":"country_name_gp","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GQ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_gq","name":"country_name_gq","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GR","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_gr","name":"country_name_gr","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GS","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_gs","name":"country_name_gs","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GT","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_gt","name":"country_name_gt","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GU","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_gu","name":"country_name_gu","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GW","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_gw","name":"country_name_gw","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"GY","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_gy","name":"country_name_gy","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"HK","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_hk","name":"country_name_hk","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"HN","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_hn","name":"country_name_hn","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"HR","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_hr","name":"country_name_hr","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"HT","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ht","name":"country_name_ht","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"HU","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_hu","name":"country_name_hu","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"IC","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ic","name":"country_name_ic","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"ID","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_id","name":"country_name_id","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"IE","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ie","name":"country_name_ie","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"IL","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_il","name":"country_name_il","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"IM","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_im","name":"country_name_im","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"IN","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_in","name":"country_name_in","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"IO","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_io","name":"country_name_io","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"IQ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_iq","name":"country_name_iq","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"IR","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ir","name":"country_name_ir","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"IS","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_is","name":"country_name_is","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"IT","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_it","name":"country_name_it","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"JE","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_je","name":"country_name_je","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"JM","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_jm","name":"country_name_jm","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"JO","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_jo","name":"country_name_jo","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"JP","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_jp","name":"country_name_jp","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"KE","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ke","name":"country_name_ke","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"KG","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_kg","name":"country_name_kg","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"KH","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_kh","name":"country_name_kh","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"KI","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ki","name":"country_name_ki","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"KM","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_km","name":"country_name_km","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"KN","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_kn","name":"country_name_kn","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"KP","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_kp","name":"country_name_kp","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"KR","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_kr","name":"country_name_kr","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"KW","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_kw","name":"country_name_kw","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"KY","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ky","name":"country_name_ky","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"KZ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_kz","name":"country_name_kz","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"LA","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_la","name":"country_name_la","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"LB","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_lb","name":"country_name_lb","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"LC","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_lc","name":"country_name_lc","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"LI","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_li","name":"country_name_li","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"LK","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_lk","name":"country_name_lk","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"LR","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_lr","name":"country_name_lr","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"LS","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ls","name":"country_name_ls","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"LT","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_lt","name":"country_name_lt","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"LU","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_lu","name":"country_name_lu","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"LV","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_lv","name":"country_name_lv","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"LY","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ly","name":"country_name_ly","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MA","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ma","name":"country_name_ma","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MC","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_mc","name":"country_name_mc","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MD","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_md","name":"country_name_md","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"ME","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_me","name":"country_name_me","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MF","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_mf","name":"country_name_mf","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MG","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_mg","name":"country_name_mg","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MH","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_mh","name":"country_name_mh","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MK","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_mk","name":"country_name_mk","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"ML","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ml","name":"country_name_ml","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MM","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_mm","name":"country_name_mm","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MN","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_mn","name":"country_name_mn","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MO","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_mo","name":"country_name_mo","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MP","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_mp","name":"country_name_mp","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MQ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_mq","name":"country_name_mq","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MR","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_mr","name":"country_name_mr","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MS","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ms","name":"country_name_ms","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MT","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_mt","name":"country_name_mt","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MU","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_mu","name":"country_name_mu","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MV","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_mv","name":"country_name_mv","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MW","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_mw","name":"country_name_mw","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MX","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_mx","name":"country_name_mx","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MY","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_my","name":"country_name_my","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"MZ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_mz","name":"country_name_mz","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"NA","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_na","name":"country_name_na","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"NC","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_nc","name":"country_name_nc","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"NE","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ne","name":"country_name_ne","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"NF","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_nf","name":"country_name_nf","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"NG","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ng","name":"country_name_ng","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"NI","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ni","name":"country_name_ni","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"NL","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_nl","name":"country_name_nl","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"NO","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_no","name":"country_name_no","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"NP","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_np","name":"country_name_np","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"NR","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_nr","name":"country_name_nr","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"NU","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_nu","name":"country_name_nu","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"NZ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_nz","name":"country_name_nz","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"OM","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_om","name":"country_name_om","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"PA","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_pa","name":"country_name_pa","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"PE","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_pe","name":"country_name_pe","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"PF","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_pf","name":"country_name_pf","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"PG","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_pg","name":"country_name_pg","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"PH","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ph","name":"country_name_ph","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"PK","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_pk","name":"country_name_pk","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"PL","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_pl","name":"country_name_pl","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"PM","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_pm","name":"country_name_pm","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"PN","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_pn","name":"country_name_pn","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"PR","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_pr","name":"country_name_pr","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"PS","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ps","name":"country_name_ps","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"PT","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_pt","name":"country_name_pt","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"PW","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_pw","name":"country_name_pw","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"PY","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_py","name":"country_name_py","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"QA","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_qa","name":"country_name_qa","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"RE","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_re","name":"country_name_re","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"RO","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ro","name":"country_name_ro","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"RS","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_rs","name":"country_name_rs","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"RU","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ru","name":"country_name_ru","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"RW","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_rw","name":"country_name_rw","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SA","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_sa","name":"country_name_sa","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SB","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_sb","name":"country_name_sb","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SC","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_sc","name":"country_name_sc","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SD","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_sd","name":"country_name_sd","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SE","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_se","name":"country_name_se","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SG","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_sg","name":"country_name_sg","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SH","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_sh","name":"country_name_sh","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SI","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_si","name":"country_name_si","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SJ","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_sj","name":"country_name_sj","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SK","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_sk","name":"country_name_sk","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SL","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_sl","name":"country_name_sl","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SM","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_sm","name":"country_name_sm","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SN","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_sn","name":"country_name_sn","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SO","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_so","name":"country_name_so","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SR","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_sr","name":"country_name_sr","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SS","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ss","name":"country_name_ss","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"ST","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_st","name":"country_name_st","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SV","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_sv","name":"country_name_sv","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SX","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_sx","name":"country_name_sx","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SY","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_sy","name":"country_name_sy","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"SZ","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_sz","name":"country_name_sz","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TA","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ta","name":"country_name_ta","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TC","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_tc","name":"country_name_tc","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TD","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_td","name":"country_name_td","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TF","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_tf","name":"country_name_tf","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TG","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_tg","name":"country_name_tg","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TH","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_th","name":"country_name_th","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TJ","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_tj","name":"country_name_tj","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TK","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_tk","name":"country_name_tk","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TL","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_tl","name":"country_name_tl","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TM","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_tm","name":"country_name_tm","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TN","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_tn","name":"country_name_tn","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TO","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_to","name":"country_name_to","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TR","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_tr","name":"country_name_tr","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TT","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_tt","name":"country_name_tt","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TV","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_tv","name":"country_name_tv","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TW","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_tw","name":"country_name_tw","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"TZ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_tz","name":"country_name_tz","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"UA","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ua","name":"country_name_ua","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"UG","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ug","name":"country_name_ug","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"UM","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_um","name":"country_name_um","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"US","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_us","name":"country_name_us","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"UY","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_uy","name":"country_name_uy","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"UZ","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_uz","name":"country_name_uz","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"VA","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_va","name":"country_name_va","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"VC","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_vc","name":"country_name_vc","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"VE","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_ve","name":"country_name_ve","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"VG","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_vg","name":"country_name_vg","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"VI","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_vi","name":"country_name_vi","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"VN","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_vn","name":"country_name_vn","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"VU","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_vu","name":"country_name_vu","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"WF","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_wf","name":"country_name_wf","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"WS","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ws","name":"country_name_ws","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"XK","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_xk","name":"country_name_xk","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"YE","has_local_covid_transmission":false},"id":"l_ye","name":"country_name_ye","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"YT","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_yt","name":"country_name_yt","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"ZA","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_za","name":"country_name_za","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"ZM","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_zm","name":"country_name_zm","type":"country"},{"extras":{"country_iso_code":"ZW","has_local_covid_transmission":true},"id":"l_zw","name":"country_name_zw","type":"country"}]')},82:function(e){e.exports=JSON.parse('{"isolation_ambulance":{"description":"diagnosis_text43","serious":[],"triage_level":"isolation_ambulance"},"call_doctor":{"description":"diagnosis_text44","serious":[],"triage_level":"call_doctor"},"isolation_call":{"description":"diagnosis_text45","serious":[],"triage_level":"isolation_call"},"self_monitoring":{"description":"diagnosis_text46","serious":[],"triage_level":"self_monitoring"},"no_risk":{"description":"diagnosis_text47","serious":[],"triage_level":"no_risk"},"quarantine":{"description":"diagnosis_text48","serious":[],"triage_level":"quarantine"}}')},85:function(e,a,i){e.exports=i.p+"static/media/angle-right.902df746.svg"}},[[237,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.a5d939d3.chunk.js.map